@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix lexinfo: <http://www.lexinfo.net/ontology/2.0/lexinfo#> .
@prefix modsci: <https://w3id.org/skgo/modsci#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix scot: <http://rdfs.org/scot/ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rel: <http://www.perceive.net/schemas/20021119/relationship/#> .
@prefix vocang: <http://www.vocabolangelo.org/> .

vocang:VocabolangeloRDF
    a owl:Ontology ;
    owl:imports <http://www.perceive.net/schemas/20021119/relationship/relationship.rdf> ;
    rdfs:label "Vocabolangelo RDF" ;
    rdfs:comment "Un'ontologia creata per il Vocabolangelo, utilizzata per memorizzare le parole,  definizioni, persone, relazioni etc."@it ;
    rdfs:seeAlso "https://github.com/AngeloFilaseta/vocabolangelo-rdf" .

# Classes

vocang:Parolangelo
    rdfs:subClassOf skos:Concept .

vocang:Slangelo
    rdfs:subClassOf skos:Concept .

vocang:Vocaboliere
    rdfs:subClassOf foaf:Person .

# Properties

vocang:unpaidFriendOf
    a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:subPropertyOf foaf:knows ;
    rdfs:domain foaf:Person ;
    rdfs:range foaf:Person ;
    rdfs:label "Unpaid friend of", "Amico non ricambiato"@it;
    rdfs:comment "Property to be used when the person specified in the domain is friend with the person specified in the range, but the friendship is not mutual.", "Proprietà da utilizzare quando la persona specificata nel dominio è amica di quella specificata nel range, ma l'amicizia non è ricambiata."@it .

scot:synonym a owl:SymmetricProperty ;
    rdfs:subPropertyOf skos:related .

rel:friendOf a owl:SymmetricProperty ;
    rdfs:subPropertyOf foaf:knows .

rel:spouseOf a owl:SymmetricProperty ;
    rdfs:subPropertyOf foaf:knows .

rel:siblingOf a owl:SymmetricProperty ;
    rdfs:subPropertyOf foaf:knows .

skos:related a owl:SymmetricProperty .

# Organization individuals

vocang:vocaboladminOrg
    rdfs:subClassOf vocang:vocabolieriOrg .

vocang:vocabolieriOrg
    a org:Organization .

# Person Individuals

vocang:filasetaAngelo
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Angelo" ;
    foaf:lastName "Filaseta" ;
    foaf:nick "Ange" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocaboladminOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/filasetaAngelo.jpeg" ;
    rel:friendOf vocang:bassiAndrea, vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:tronettiElisa, vocang:salhiSamir, vocang:bragariAlexandru , vocang:battaglinoNicole , vocang:omiccioliRiccardo , vocang:pertosaLorenzo , vocang:timpanoSam , vocang:ribaudoSofia ;
    rel:spouseOf vocang:savoGiorgia .

vocang:savoGiorgia
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Giorgia" ;
    foaf:lastName "Savo" ;
    foaf:nick "GioGio" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/savoGiorgia.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:salhiSamir, vocang:bragariAlexandru , vocang:battaglinoNicole , vocang:omiccioliRiccardo , vocang:pertosaLorenzo, vocang:timpanoSam , vocang:ribaudoSofia .

vocang:bragariAlexandru
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alexandru" ;
    foaf:lastName "Bragari" ;
    foaf:nick "Sasha" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocaboladminOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/bragariAlexandru.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:tronettiElisa, vocang:salhiSamir, vocang:battaglinoNicole , vocang:omiccioliRiccardo , vocang:pertosaLorenzo , vocang:timpanoSam , vocang:ribaudoSofia .

vocang:battaglinoNicole
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Nicole" ;
    foaf:lastName "Battaglino" ;
    foaf:nick "Batta" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/battaglinoNicole.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:salhiSamir, vocang:pertosaLorenzo , vocang:timpanoSam , vocang:ribaudoSofia ;
    rel:spouseOf vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:omiccioliRiccardo
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Riccardo" ;
    foaf:lastName "Omiccioli" ;
    foaf:nick "Miccio" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocaboladminOrg ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:tronettiElisa, vocang:salhiSamir, vocang:pertosaLorenzo , vocang:timpanoSam , vocang:ribaudoSofia .

vocang:pertosaLorenzo
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Lorenzo" ;
    foaf:lastName "Pertosa" ;
    foaf:nick "P" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocaboladminOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/pertosaLorenzo.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:salhiSamir, vocang:timpanoSam , vocang:ribaudoSofia .

vocang:timpanoSam
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Sam" ;
    foaf:lastName "Timpano" ;
    foaf:nick "Sam" ;
    foaf:gender "non-binary" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/timpanoSam.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:salhiSamir, vocang:ribaudoSofia .

vocang:ribaudoSofia
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Sofia" ;
    foaf:lastName "Ribaudo" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/ribaudoSofia.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero .

vocang:talmiAlessandro
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alessandro" ;
    foaf:lastName "Talmi" ;
    foaf:nick "Dizi" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:filasetaAngelo, vocang:bragariAlexandru .

vocang:orlandoNicola
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Nicola" ;
    foaf:lastName "Orlando" ;
    foaf:nick "Orla" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocaboladminOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/orlandoNicola.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:tronettiElisa, vocang:salhiSamir, vocang:durazziMarco, vocang:bragariAlexandru, vocang:talmiAlessandro, vocang:ribaudoSofia, vocang:timpanoSam, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:savoGiorgia, vocang:filasetaAngelo .

vocang:adantiMatteo
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Matteo" ;
    foaf:lastName "Adanti" ;
    foaf:nick "Adant" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:bragariAlexandru, vocang:orlandoNicola, vocang:bdeouiEddy .

vocang:pescaraGianluca
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Gianluca" ;
    foaf:lastName "Pescara" ;
    foaf:nick "Pesca" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
	rel:friendOf vocang:adantiMatteo, vocang:bragariAlexandru, vocang:orlandoNicola, vocang:bdeouiEddy .

vocang:fanaraGiuliano
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Giuliano" ;
    foaf:lastName "Fanara" ;
    foaf:nick "Jiuj" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:salhiSamir, vocang:durazziMarco, vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:timpanoSam, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:savoGiorgia, vocang:filasetaAngelo .

vocang:suscaMatteo
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Matteo" ;
    foaf:lastName "Susca" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocaboladminOrg ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:salhiSamir, vocang:durazziMarco, vocang:fanaraGiuliano, vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:timpanoSam, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:savoGiorgia, vocang:filasetaAngelo ;
    vocang:unpaidFriendOf vocang:battaglinoNicole, vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:minoccheriAlessandra
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alessandra" ;
    foaf:lastName "Minoccheri" ;
    foaf:gender "female" ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/minoccheriAlessandra.jpg" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:bassiAndrea, vocang:bailettiTommaso, vocang:salhiSamir, vocang:durazziMarco, vocang:fanaraGiuliano,vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:timpanoSam, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:savoGiorgia, vocang:filasetaAngelo .

 vocang:nardiniArianna
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Arianna" ;
    foaf:lastName "Nardini" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:salhiSamir, vocang:durazziMarco, vocang:minoccheriAlessandra, vocang:suscaMatteo, vocang:fanaraGiuliano, vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:timpanoSam, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:bragariAlexandru, vocang:savoGiorgia, vocang:filasetaAngelo .

vocang:bdeouiEddy
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Eddy" ;
    foaf:lastName "Bdeoui" ;
    foaf:nick "Eddy" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:salhiSamir, vocang:nardiniArianna, vocang:minoccheriAlessandra, vocang:suscaMatteo, vocang:fanaraGiuliano, vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:timpanoSam, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:bragariAlexandru, vocang:savoGiorgia, vocang:filasetaAngelo .

vocang:paoliMichele
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Michele" ;
    foaf:lastName "Paoli" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:nardiniArianna, vocang:minoccheriAlessandra, vocang:suscaMatteo, vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:bragariAlexandru, vocang:filasetaAngelo .

vocang:mordacchiniCecilia
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Cecilia" ;
    foaf:lastName "Mordacchini" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia, vocang:bragariAlexandru, vocang:battaglinoNicole, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:pertosaLorenzo, vocang:ribaudoSofia, vocang:orlandoNicola, vocang:fanaraGiuliano, vocang:nardiniArianna, vocang:bdeouiEddy, vocang:suscaMatteo .

vocang:pupitaAlberto
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alberto" ;
    foaf:lastName "Pupita" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:salhiSamir, vocang:battaglinoNicole, vocang:bdeouiEddy, vocang:bragariAlexandru, vocang:fanaraGiuliano, vocang:filasetaAngelo, vocang:minoccheriAlessandra, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:orlandoNicola, vocang:paoliMichele, vocang:pertosaLorenzo, vocang:ribaudoSofia, vocang:savoGiorgia,vocang:suscaMatteo, vocang:timpanoSam ;
    rel:spouseOf vocang:nardiniArianna.

vocang:bianchiniGiovanni
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Giovanni" ;
    foaf:lastName "Bianchini" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:bassiAndrea, vocang:bailettiTommaso, vocang:pupitaAlberto, vocang:battaglinoNicole, vocang:bdeouiEddy, vocang:bragariAlexandru, vocang:fanaraGiuliano, vocang:filasetaAngelo, vocang:nardiniArianna, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:orlandoNicola, vocang:paoliMichele, vocang:pertosaLorenzo, vocang:ribaudoSofia, vocang:savoGiorgia,vocang:suscaMatteo, vocang:timpanoSam ;
    rel:spouseOf vocang:minoccheriAlessandra.

vocang:rossiLuca
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Luca" ;
    foaf:lastName "Rossi" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:tronettiElisa, vocang:orlandoNicola, vocang:talmiAlessandro, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:bragariAlexandru, vocang:filasetaAngelo .

vocang:deRosaLeonardo
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Leonardo" ;
    foaf:lastName "De Rosa" ;
    foaf:nick "Leo the 2nd" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:filasetaAngelo , vocang:paoliMichele , vocang:pertosaLorenzo .

vocang:savoGianmarco
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Gianmarco" ;
    foaf:lastName "Savo" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:fanaraGiuliano, vocang:timpanoSam, vocang:filasetaAngelo, vocang:mordacchiniCecilia ;
    rel:siblingOf vocang:savoGiorgia .

vocang:radicchiGiovanni
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Giovanni" ;
    foaf:lastName "Radicchi" ;
    foaf:nick "Rad" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:bassiAndrea, vocang:sanchiPiero, vocang:bianchiniGiovanni, vocang:pupitaAlberto, vocang:bdeouiEddy, vocang:nardiniArianna, vocang:minoccheriAlessandra, vocang:suscaMatteo, vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:bragariAlexandru, vocang:filasetaAngelo .

vocang:bensellamSelma
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Selma" ;
    foaf:lastName "Bensellam" ;
    foaf:nick "Zia Selma" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/bensellamSelma.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:ribaudoSofia, vocang:filasetaAngelo .

vocang:rosatelliAnna
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Anna" ;
    foaf:lastName "Rosatelli" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:spouseOf vocang:suscaMatteo ;
    rel:friendOf vocang:salhiSamir, vocang:ribaudoSofia, vocang:savoGianmarco, vocang:bianchiniGiovanni, vocang:pupitaAlberto, vocang:bdeouiEddy, vocang:savoGiorgia, vocang:filasetaAngelo, vocang:bragariAlexandru, vocang:battaglinoNicole, vocang:nardiniArianna, vocang:minoccheriAlessandra, vocang:fanaraGiuliano, vocang:mordacchiniCecilia, vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:timpanoSam, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:scattoniAlessandra
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alessandra" ;
    foaf:lastName "Scattoni" ;
    foaf:gender "female" ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/scattoniAlessandra.jpg" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:spouseOf vocang:pertosaLorenzo ;
    rel:friendOf vocang:bianchiniGiovanni, vocang:filasetaAngelo, vocang:bragariAlexandru, vocang:battaglinoNicole, vocang:nardiniArianna, vocang:pupitaAlberto, vocang:minoccheriAlessandra, vocang:orlandoNicola, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:durazziMarco
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Marco" ;
    foaf:lastName "Durazzi" ;
    foaf:nick "Duraz" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/durazziMarco.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso, vocang:sanchiPiero, vocang:salhiSamir, vocang:rosatelliAnna, vocang:radicchiGiovanni, vocang:bianchiniGiovanni, vocang:pupitaAlberto,  vocang:mordacchiniCecilia, vocang:bdeouiEddy, vocang:bragariAlexandru, vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia, vocang:battaglinoNicole, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:pertosaLorenzo, vocang:timpanoSam, vocang:ribaudoSofia .

vocang:salhiSamir
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Samir" ;
    foaf:lastName "Salhi" ;
    foaf:nick "Sammy" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    foaf:gender "male" .

vocang:bragariAlisa
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alisa" ;
    foaf:lastName "Bragari" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/bragariAlisa.jpg" ;
    rel:siblingOf vocang:bragariAlexandru .

vocang:tronettiElisa
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Elisa" ;
    foaf:lastName "Tronetti" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/tronettiElisa.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:sanchiPiero, vocang:bailettiTommaso ;
    rel:spouseOf vocang:talmiAlessandro .

vocang:ingargiolaAndrea
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Andrea" ;
    foaf:lastName "Ingargiola" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/ingargiolaAndrea.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:filasetaAngelo, vocang:tronettiElisa .

vocang:sanchiPiero
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Piero" ;
    foaf:lastName "Sanchi" ;
    foaf:gender "male" ;
    rel:friendOf vocang:bailettiTommaso ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg .

vocang:bermucaMorena
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Morena" ;
    foaf:lastName "Bermuca" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:orlandoNicola .

vocang:badialiLorenzo
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Lorenzo" ;
    foaf:lastName "Badiali" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/badialiLorenzo.jpg" ;
    rel:friendOf vocang:pertosaLorenzo .

vocang:houshanSoheil
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Soheil" ;
    foaf:lastName "Houshan" ;
    foaf:nick "Sosso" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:pertosaLorenzo, vocang:badialiLorenzo.

vocang:rinaldiFrancesca
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Francesca" ;
    foaf:lastName "Rinaldi" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:durazziMarco, vocang:rosatelliAnna, vocang:savoGianmarco, vocang:timpanoSam, vocang:fanaraGiuliano, vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia, vocang:nardiniArianna, vocang:pupitaAlberto, vocang:bragariAlexandru, vocang:battaglinoNicole, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:pertosaLorenzo, vocang:orlandoNicola, vocang:suscaMatteo, vocang:ribaudoSofia, vocang:minoccheriAlessandra, vocang:bianchiniGiovanni, vocang:mordacchiniCecilia.

vocang:suscaAlessandra
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alessandra" ;
    foaf:lastName "Susca" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:siblingOf vocang:suscaMatteo ;
    rel:friendOf vocang:rosatelliAnna .

vocang:barbanoAlessandro
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alessandro" ;
    foaf:lastName "Barbano" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:filasetaAngelo, vocang:sanchiPiero .

vocang:montesiLuca
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Luca" ;
    foaf:lastName "Montesi" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:orlandoNicola .

vocang:ciurnelliLuna
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Luna" ;
    foaf:lastName "Ciurnelli" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:spouseOf vocang:morettiLeonardo ;
    rel:friendOf vocang:filasetaAngelo, vocang:pertosaLorenzo, vocang:paoliMichele .

vocang:morettiLeonardo
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Leonardo" ;
    foaf:lastName "Moretti" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:filasetaAngelo, vocang:pertosaLorenzo, vocang:paoliMichele .

vocang:scattoniSilvia
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Silvia" ;
    foaf:lastName "Scattoni" ;
    foaf:gender "female" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:pertosaLorenzo ;
    rel:siblingOf vocang:scattoniAlessandra .

vocang:abisAlessio
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alessio" ;
    foaf:lastName "Abis" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:filasetaAngelo, vocang:pertosaLorenzo, vocang:morettiLeonardo, vocang:ciurnelliLuna, vocang:paoliMichele .

vocang:abisAlessio
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Alessio" ;
    foaf:lastName "Abis" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:filasetaAngelo, vocang:pertosaLorenzo, vocang:morettiLeonardo, vocang:ciurnelliLuna, vocang:paoliMichele .

vocang:grasselliFrancesco
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Francesco Maria" ;
    foaf:lastName "Grasselli" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:paoliMichele .
 
vocang:bailettiTommaso
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Tommaso" ;
    foaf:lastName "Bailetti" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg .

vocang:bassiAndrea
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Andrea" ;
    foaf:lastName "Bassi" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg .

vocang:aciobaniteiAiden
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Aiden" ;
    foaf:lastName "Aciobanitei" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:rosatelliAnna, vocang:suscaMatteo ;
    rel:spouseOf vocang:timpanoSam .

vocang:battaglinoMarco
    a vocang:Vocaboliere ;
    foaf:firstName "Marco" ;
    foaf:lastName "Battaglino" ;
    foaf:gender "male" ;
    org:memberOf vocang:vocabolieriOrg ;
    rel:friendOf vocang:omiccioliRiccardo ;
    rel:siblingOf vocang:battaglinoNicole .

# Other Author Individuals

vocang:chatGPT
    a modsci:ArtificialIntelligence ;
    foaf:firstName "ChatGPT" ;
    schema:url "https://openai.com/blog/chatgpt" .

# Vocabolangelo Words Individuals

vocang:vocabolangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vocabolangelo"@it ;
    skos:altLabel "Angelario"@it ;
    skos:altLabel "Dizionangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vo • ca • bo • làn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Il Vocabolangelo è un documento strutturato che cataloga e definisce parole (anche chiamate parolangelo) inventate da persone ordinarie, e quindi non riportate in un normale vocabolario. Chiunque abbia inventato almeno una parola del Vocabolangelo viene definito vocaboliere."@it ;
    skos:example "Angelo, un appassionato di linguistica creativa, ha inventato diverse parole insolite e divertenti. Un giorno, decise di compilare il Vocabolangelo, un documento strutturato in cui catalogava e definiva tutte le parole da lui create. Ogni neologismo che aveva inventato diventava una 'parolangelo', una parola fuori dagli schemi che non era presente nei dizionari tradizionali. Con orgoglio, Angelo si definiva un vocaboliere, essendo l'inventore di almeno una parola all'interno del suo Vocabolangelo."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:angelario
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Angelario"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/àn • ge • la • rio/"@it ;
    skos:definition "Il primo, e deprecato, termini utilizzato per riferirsi al Vocabolangelo."@it ;
    skos:note "Angelario è stato il primo nome del Vocabolangelo." ;
    skos:example "Originariamente, il termine 'angelario' fu il primo, e successivamente deprecato, termine utilizzato per riferirsi al Vocabolangelo. Era un modo meno comune per indicare il documento strutturato contenente le parole inventate dalle persone comuni. Tuttavia, col passare del tempo, la parola 'angelario' cadde in disuso e fu gradualmente sostituita con il più diffuso termine 'Vocabolangelo', che divenne ampiamente accettato per definire quella raccolta di neologismi."@it ;
    skos:related vocang:vocabolangelo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:dizionangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Dizionangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/di • zio • nàn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Un termine alternativo raro e scarsamente adottato per indicare il Vocabolangelo."@it ;
    skos:example "Durante la riunione dei vocabolieri, Francesca menzionò l'esistenza di un modo alternativo per riferirsi al Vocabolangelo. Disse: 'Esiste un termine estremamente poco utilizzato chiamato \"dizionangelo\"'. Tuttavia, notò l'ignoranza dei presenti riguardo a tale parola, dimostrando che 'dizionangelo' era un'espressione rara e poco conosciuta all'interno della comunità dei vocabolieri."@it ;
    skos:related vocang:vocabolangelo, vocang:angelario;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:acquorica
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Acquorica"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ac • quò • ri • ca/"@it ;
    skos:definition "Una bevanda composta da cafferillo e tè alla pesca. Questo mix è in grado di annullare tutti i sapori, simulando quello dell’acqua."@it ;
    skos:example "Hai mai provato questa bevanda? Ha il sapore dell'acqua ma non è acqua! Si chiama Acquorica."@it ;
    skos:note "Il nome deriva dalla fusione delle parole \"Acqua\" e \"Calorica\""@it ;
    skos:related vocang:cafferillo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:agroffè
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Agroffè"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • grof • fè/"@it ;
    skos:definition "Una bevanda composta da caffé e salsa agrodolce."@it ;
    skos:example "Alla festa di inaugurazione del nuovo bar, gli ospiti furono sorpresi da una bevanda insolita presente nel menu: una combinazione di caffè e salsa agrodolce. Questa strana miscela, chiamata 'Agroffé', offriva un contrasto unico tra l'intenso aroma del caffè e il gusto agrodolce della salsa. Alcuni avventurosi ospiti decisero di provarla, rimanendo affascinati dalla sua inaspettata armonia di sapori."@it ;
    skos:note "In realtà l'agroffè fa abbastanza schifo."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:alfaca
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Alfaca"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/àl • fa • ca/"@it ;
    skos:definition "Esemplare alfa di un alpaca, ossia quello che occupa il rango sociale più alto nel suo bregge."@it ;
    skos:example "Nel bregge degli alpaca, Sir Fluffington è l'alfaca indiscusso. Con il suo elegante mantello di lana arruffata e uno sguardo regale, domina con fierezza il resto del gruppo. Gli altri alpaca lo osservano con ammirazione e rispetto, pronti a seguirlo in ogni avventura. Quando si avvicina, tutti si inchinano davanti al suo imponente portamento, come se fosse il re degli alpaca. E così, Sir Fluffington si gode il suo status di 're del bregge', circondato dai suoi fedeli sudditi lanaosi."@it ;
    skos:related vocang:bregge ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:allefanza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Allefanza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/al • le • fàn • za/"@it ;
    skos:definition "Rapporto di alleanza non del tutto bidirezionale."@it ;
    skos:example "Nel regno dei pinguini, c'era rapporto di allefanza tra Polo, il pinguino coraggioso, e Baffo, il pinguino pigro. Mentre Polo era sempre pronto ad aiutare Baffo nelle sue avventure, l'alleanza non era del tutto bidirezionale. Quando si trattava di cercare il cibo, Polo faceva tutto il lavoro mentre Baffo approfittava dei frutti del suo sforzo senza dare il minimo contributo. Tuttavia, quando si trattava di intrattenimento e divertimento, Baffo si offriva sempre come compagno di gioco per Polo. Quindi, anche se il rapporto tra Polo e Baffo non era completamente equilibrato, l'allefanza portava comunque sorrisi e avventure uniche nel regno dei pinguini."@it ;
    dct:creator vocang:adantiMatteo, vocang:pescaraGianluca .

vocang:fanz
	a vocang:Parolangelo ;
	skos:prefLabel "Fanz"@it ;
	skos:definition "Un fan estremamente entusiasta di esserlo."@it ;
	skos:example "Carlotta era un fanz della band musicale 'I Lemingo Cosmici'. Era così entusiasta del gruppo che aveva creato un santuario dedicato a loro nella sua camera, tappezzato di poster, biglietti dei concerti e oggetti da collezione. Ogni volta che ascoltava una loro canzone, Carlotta iniziava a ballare in modo scatenato, facendo dei passi acrobatici e cantando a squarciagola. Il suo entusiasmo era così contagioso che i suoi amici la chiamavano affettuosamente 'Carlotta la fanz', perché sembrava letteralmente volare di gioia ogni volta che si parlava dei Lemingo Cosmici. Nessuno poteva competere con il suo livello di entusiasmo da fan!"@it ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:bregge
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bregge"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/brég • ge/"@it ;
    skos:definition "Un gruppo di animali della stessa specie che può essere sia un branco che un gregge."@it ;
    skos:example "Durante il safari, abbiamo avuto la fortuna di avvistare un'imponente bregge di elefanti che attraversava la savana. Sembravano abbastanza minacciosi, ma la loro organizzazione e il modo in cui si muovevano insieme quasi delle pecorelle. Era uno spettacolo magnifico, osservare quegli animali imponenti che si muovevano in perfetta armonia, formando un vero e proprio bregge."@it ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:balbizia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Balbizia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bal • bì • zia/"@it ;
    skos:definition "Equivalente di balbuzia, ma utilizzabile solo su entità che soffrono di calvizia."@it ;
    skos:example "C'era una volta un simpatico signore chiamato Frank. Frank era calvo e ogni volta che cercava di parlare dei suoi capelli, si bloccava come un vecchio grammofono arrugginito. Le sue parole si intrecciavano e balbettava in modo buffo. Era un caso unico di balbizia, una condizione che colpiva solo le persone calve! Frank però accettò in fretta la sua condizione e trasformò la sua balbizia in una fonte di divertimento e speranza, dimostrando che anche le cose più strane possono portare un sorriso sulla faccia delle persone!"@it ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:cardiota
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cardiota"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/car • diò • ta/"@it ;
    skos:definition "Individuo affetto da limitata capacità intellettiva che presenta patologie cardiache."@it ;
    skos:example "C'era una volta un tipo chiamato Tony, noto per essere un cardiota. Tony era affetto da un cuore eccentrico che batteva al ritmo di una tarantella. Ogni volta che faceva uno sforzo, il suo cuore iniziava a ballare la salsa, rendendolo completamente senza fiato. Nonostante i suoi guai cardiaci, faceva sempre delle scelte rischiose. Era famoso per partecipare a maratone senza allenamento, mangiare chili di cibi grassi e salire scale come se fossero montagne da scalare. Ogni volta che qualcuno cercava di fermarlo, lui rispondeva con un sorriso e diceva: 'Non preoccuparti, sono un cardiota professionista!' E così continuò a vivere la sua vita al limite, dimostrando che anche se il cuore può essere un po' birichino, la sua determinazione non conosceva limiti. E alla fine, tutti lo amavano per la sua tenacia e il suo spirito combattivo, anche se a volte faceva saltare un battito o due!"@it ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:domanica
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Domanica"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/do • mà • ni • ca/"@it ;
    skos:definition "Il giorno seguente a oggi, ma utilizzabile solo se il giorno seguente è Domenica."@it ;
    skos:example "Marco e Giulia si salutarono dopo una lunga serata insieme e Marco disse con un sorriso: 'Ci vediamo domanica!' Sapendo che il giorno successivo era proprio Domenica. Giulia rise divertita e rispose: 'Sì, ci vediamo domanica!' Con quel semplice scambio di parole, Marco e Giulia resero l'addio un momento leggero e scherzoso, lasciando intravedere l'attesa di un prossimo incontro nel giorno speciale che seguiva immediatamente quello presente: la domenica."@it ;
    skos:related vocang:dopodomanica ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:dopodomanica
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Dopodomanica"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/do • po • do • mà • ni • ca/"@it ;
    skos:definition "Il giorno seguente a domanica, utilizzabile solo se il giorno seguente è Domenica per riferirsi a lunedì."@it ;
    skos:example "Sabato sera, durante un raduno di amici, Matteo disse con un sorriso: 'Ci vediamo dopodomanica!'. Con quella battuta spiritosa, Matteo fece un riferimento ironico al lunedì che seguiva la Domenica, trasformando il solito giorno inizio settimana in un'occasione da celebrare insieme."@it ;
    skos:related vocang:domanica ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:brovedì
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Brovedì"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bro • ve • dì/"@it ;
    skos:definition "Il nome di un giorno della settimana aggiuntivo. Brovedì può essere utilizzato per rendere variabile il numero di giorni in una settimana. Brovedì può esserci o non esserci. Le regole di quando come e dove piazzare Brovedì non sono formalizzate."@it ;
    skos:example "Vorrei tanto esistesse il brovedì, la società riuscirebbe ad organizzarsi meglio!"@it ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:tretro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tretro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/trè • tro/"@it ;
    skos:definition "Un mezzo di trasporto che può essere definito sia come un treno che come una metro."@it ;
    skos:example "A Napoli c'è la metro ma io preferisco chiamarla tretro. Sembra proprio una metro, ma passa molto più di rado, proprio come un treno!"@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:canillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Canillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • nìl • lo/"@it ;
    skos:definition "Un cane che è stato addestrato per svolgere delle gare di corsa."@it ;
    skos:example "Stavo assistendo a una gara di corsa davvero straordinaria l'altro giorno. Era un evento unico chiamato 'Canillo Run' in cui i partecipanti erano tutti cani addestrati per correre. Era incredibile vedere quei cani scattare via dalla linea di partenza come veri atleti professionisti! C'erano cani di tutte le razze, ognuno con il suo stile di corsa unico. Alcuni saltellavano come coniglietti, altri si muovevano in modo elegante e aggraziato come gazzelle. Ma il mio preferito era un dolce bassotto di nome Max, con le sue piccole zampe che si muovevano così velocemente da sembrare quasi che stesse pattinando sul terreno! Alla fine, il vincitore della gara è stato un magnifico canillo agilissimo chiamato Zeus, che ha attraversato il traguardo con una velocità impressionante. Devo dire che il 'Canillo Run' è stato l'evento più divertente e adorabile che abbia mai visto!"@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/canillo.jpg" ;
    skos:related vocang:canillodromo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:capannolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Capannolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • pan • nò • lo/"@it ;
    skos:definition "Capanno utilizzato dalle imbarcazioni per la sosta o per eseguire operazioni di manutenzione."@it ;
    skos:example "Gli amanti del mare portano le loro barche al capannolo per fare una pausa e svolgere le necessarie operazioni di manutenzione. Gli artigiani marini al suo interno lavorano con entusiasmo per riparare motori, pulire lo scafo e aggiustare le vele."@it ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:incrociatoria
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Incrociatoria"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • cro • cia • tò • ria/"@it ;
    skos:definition "Incrocio a raso molto pericoloso mascherato da rotatoria."@it ;
    skos:example "Sono quasi morto guidando attraverso un incrociatoria l'altro giorno. Inizialmente, sembrava una normale rotatoria con le sue corsie circolari e le indicazioni dei segnali stradali. Tuttavia, man mano che mi avvicinavo, ho notato qualcosa di strano. Ho dovuto usare tutta la mia abilità di guida e un pizzico di fortuna per attraversarla sano e salvo. Dopo aver superato quell'esperienza avvincente, ho deciso che era meglio evitare quella strada in futuro e cercare strade alternative più sicure."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/incrociatoria.jpg" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:angelata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Angelata"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • ge • là • ta/"@it ;
    skos:definition "Un'azione stupida che porta quasi sicuramente a brutte conseguenze e che viene compiuta solo per divertimento."@it ;
    skos:example "Mi sono trovato coinvolto in un'avventura rischiosa l'altro giorno quando alcuni amici mi hanno sfidato a fare un'angelata. Cos'è un'angelata? Beh, è un'azione assolutamente stupida che si fa solo per divertimento, anche se si sa che comporterà brutte conseguenze. Nel nostro caso, l'angelata consisteva nel cercare di saltare su un trampolino improvvisato e atterrare su un materasso posto su un laghetto! Nonostante sapessimo che poteva finire male, la voglia di avventura e l'adrenalina hanno preso il sopravvento. Quindi, con cuore in gola, ho preso la rincorsa e ho saltato. Il risultato? Sono finito nel laghetto con uno schianto bagnato e ho scoperto che il materasso galleggiante si era sgonfiato! Tutti gli spettatori si sono messi a ridere, compresi i miei amici, mentre io cercavo di liberarmi dall'acqua. Sì, è stata decisamente un'angelata, ma almeno ci siamo divertiti e ne abbiamo fatto una storia da raccontare. Tuttavia, mi prometto di pensare due volte prima di cacciarmi in un'altra angelata simile!"@it ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:avvoltinoso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Avvoltinoso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/av • vol • ti • nó • so/"@it ;
    skos:definition "Un oggetto caratterizzato da una struttura circolare ripetitiva, come ad esempio una molla, evidenziando la sua forma ricorrente."@it ;
    skos:example "La scultura esposta nella galleria d'arte era un'opera avvoltinosa affascinante. L'artista ha creato un intricato intreccio di molle d'acciaio, che si avvolgevano su se stesse in un ciclo senza fine. L'effetto visivo era ipnotico, con le molle che sembravano fluttuare nello spazio, creando un senso di movimento continuo e armonia."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:angelesimo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Angelesimo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • ge • lé • ṣi • mo/"@it ;
    skos:definition "Una religione immaginaria fondata sul principio della reincarnazione. Quando si muore si viene reincarnati in dinosauri su un pianeta non ben specificato. La stazza del dinosauro è direttamente proporzionale a quanto si è stati inetti, malvagi e spregevoli durante la vita terrena."@it ;
    skos:example "Durante la cena di ieri sera, i miei amici ed io abbiamo iniziato una discussione surreale sull'angelesimo, una religione immaginaria basata sulla reincarnazione. Scherzando, abbiamo immaginato come sarebbe stata la nostra prossima vita dopo la morte secondo gli insegnamenti dell'angelesimo. Uno degli amici ha detto ridendo: 'Beh, io diventerò il Re di tutti i dinosauri!' Abbiamo trascorso il resto della serata ridendo e immaginando le nostre vite future come terribili dinosauri su un pianeta sconosciuto. È incredibile come l'immaginazione possa portare ad avventure così stravaganti!"@it ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:biribì
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biribì"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • ri • bì/"@it ;
    skos:definition "Un posto in cui delle persone che stanno per morire vanno in veste di turisti."@it ;
    skos:example "Durante la mia ultima vacanza, ho avuto l'opportunità di visitare un luogo unico chiamato \"Biribì\". Questo straordinario posto è noto per accogliere persone in procinto di morire, ma in un contesto completamente diverso: come turisti. Mi sono trovato a passeggiare i corridoi del Biribì, osservando le persone anziane e malate che, anziché sentirsi tristi o spaventate, sembravano gioiose e serene. Ho chiacchierato con alcuni di loro e ho scoperto che Biribì offre un'esperienza unica, in cui i visitatori possono godersi gli ultimi giorni della loro vita in compagnia di altri viaggiatori nella stessa situazione. C'era un'atmosfera di gratitudine e accettazione, con persone che facevano passeggiate e assaggiavano cibi locali. È stato un luogo veramente speciale, dove l'approccio alla morte era trasformato in un'opportunità di vivere ogni momento come se fosse un viaggio straordinario."@it ;
    skos:note "L'origine del termine è emersa a seguito di un malinteso da parte di uno degli autori, che ha frainteso la locuzione \"BnB\" nelle vicinanze di Porta Augustea BB a Fano. Dopo aver riconosciuto l'errore e osservato delle inquietanti decorazioni floreali all'ingresso, l'associazione è risultata spontanea." ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo , vocang:battaglinoNicole, vocang:bragariAlexandru .

vocang:caffemilla
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caffemilla"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fe • mìl • la/"@it ;
    skos:definition "Un caffè aromatizzato alla camomilla."@it ;
    skos:example "Stamattina, sono entrato nel mio caffè preferito e go voluto provare qualcosa di diverso, ho ordinato una tazza di caffemilla. Mentre aspettavo, il profumo della camomilla si diffondeva nell'aria, creando un'atmosfera rilassante. Finalmente, mi è stato servito il caffemilla fumante. Il primo sorso è stato sorprendente: il sapore intenso del caffè si univa dolcemente all'aroma delicato della camomilla. Era come se i due sapori si fondessero in una combinazione perfetta, regalandomi una sensazione di comfort e tranquillità. Il caffemilla si è rivelato una piacevole scoperta, perfetto per rilassarsi e godersi un momento di dolcezza e calma durante la giornata."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:cafferillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cafferillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fe • rìl • lo/"@it ;
    skos:definition "Una variante di caffè mischiato con sciroppo di mirtillo. Come per il normale caffè è possibile crearlo in diverse varianti (macchiato, corretto, shackerato, etc.)."@it ;
    skos:example "Ero a casa, desideroso di sperimentare una nuova bevanda, quando mi è venuta in mente un'idea intrigante: preparare un \"cafferillo\". Ho preso il mio caffè preferito e ho aggiunto uno spruzzo di sciroppo di mirtillo. Mentre l'aroma del caffè si diffondeva in cucina, ho preparato una tazza di latte montato a punto di neve per accompagnare il mio cafferillo. Dopo aver versato il caffè aromatico nella tazza, ho aggiunto delicatamente il latte montato, creando uno strato cremoso sulla superficie. Il primo sorso mi ha regalato una piacevole sorpresa: il gusto robusto del caffè era perfettamente bilanciato dalla dolcezza fruttata del mirtillo. Era una combinazione deliziosa che mi ha riempito di energia e ha reso la mia giornata ancora più piacevole. Da quel momento in poi, il cafferillo è diventato una mia creazione casalinga preferita, con la possibilità di personalizzarlo in diverse varianti: macchiato, corretto, shakerato e quant'altro la fantasia suggerisse."@it ;
    skos:related vocang:cafferetta ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:canillodromo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Canillodromo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • nil • lò • dro • mo/"@it ;
    skos:definition "Struttura adibita alle corse dei Canilli. Come in un normale ippodromo è possibile scommettere sui cani che vincono per cercare di guadaganre soldi."@it ;
    skos:example "Sono stato al canillodromo, un posto stravagante dedicato alle corse dei dani. Era come un ippodromo, ma con canilli al posto dei cavalli! La gente scommetteva sul cane vincente per cercare di guadagnare qualche soldo. Ho fatto una scommessa sperando di fare bingo! I canilli sono partiti a tutta velocità, e quando il mio cane ha vinto, ho festeggiato come un matto! Al canillodromo, le corse dei dani erano un mix unico di adrenalina, scommesse e divertimento."@it ;
    skos:related vocang:canillo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:cedrancia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cedrancia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ce • dràn • cia/"@it ;
    skos:definition "Una bevanda che si ottiene mischiando insieme la cedrata e una qualsiasi aranciata."@it ;
    skos:example "Durante una calda giornata estiva, Maria si confezionò una bevanda rinfrescante: una cedrancia. Il risultato fu una deliziosa bibita dal gusto agrumato, che univa il carattere unico della cedrata con la dolcezza frizzante dell'aranciata."@it ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:coecrita
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Coecrita"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • é • cri • ta/"@it ;
    skos:definition "Una persona ipocrita, sarcasticamente non coerente."@it ;
    skos:example "Anna si rivolse a Giorgio con un sorriso finto e disse: \"Oh, complimenti per la tua generosità! Non c'è nessuno come te che riesce ad essere così altruista... quando ti serve qualcosa.\" Il tono sarcastico di Anna e la sua affermazione piena di ipocrisia evidenziavano il suo essere coecrita."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:complinsulto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Complinsulto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/com • plin • sùl • to/"@it ;
    skos:definition "Un’affermazione che non si capisce bene se sia un complimento o un insulto."@it ;
    skos:example "Durante una cena elegante, Giovanni si avvicinò a Martina e le disse con un sorriso: \"Sei molto brava a fingere di essere intelligente!\" Martina rimase confusa dall'affermazione di Giovanni, non riuscendo a capire il motivo di quel complinsulto. La sua mente si riempì di dubbi, lasciandola incerta sulle reali intenzioni di Giovanni e sul modo in cui avrebbe dovuto reagire."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:coreliano
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Coreliano"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • re • lià • no/"@it ;
    skos:definition "Un metodo di scrittura utilizzato per scrivere in italiano con l’alfabeto coreano."@it ;
    skos:example "Sto studiando la lingua coreana e mi sono appassionato anche al coreliano. È un metodo affascinante che mi permette di scrivere in italiano utilizzando l'alfabeto coreano. Ho appena scritto una lettera ai miei amici usando il coreliano, combinando l'armonia dell'italiano con i caratteri unici dell'alfabeto coreano. È un modo creativo per esprimere me stesso e condividere la mia cultura con gli altri."@it ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:falsevolezza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Falsevolezza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fal • se • vo • léz • za/"@it ;
    skos:definition "Caratteristiche dell'inautenticità, contrapposte alla veridicità o all'apparenza desiderata, sinonimo di falsità."@it ;
    skos:example "Immagina di essere invitato a una cena e l'ospite ti assicura che ha preparato un piatto delizioso e raffinato, ma quando ti siedi a tavola scopri che ha servito semplicemente dei cereali da colazione. La sua promessa di un pasto sofisticato si rivela essere un esempio di falsevolezza culinaria."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:fetiscista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fetiscista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fe • ti • scì • sta/"@it ;
    skos:definition "Affetta da fetiscismo."@it ;
    skos:example "Luca è un fervente fetiscista, dedicando gran parte del suo tempo libero a seguire e partecipare a competizioni di sci. La sua passione per questo sport è talmente intensa che colleziona attrezzature da sci, guarda ogni evento sportivo in televisione e si immerge completamente nell'atmosfera dell'inverno e delle montagne."@it ;
    skos:related vocang:fetiscismo ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:fremitoso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fremitoso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fre • mi • tó • ṣo/"@it ;
    skos:definition "Un modo di comportarsi che risulta molto agitato a causa di un sentimento intenso."@it ;
    skos:example "Durante il concerto della mia band preferita, ho notato un ragazzo in prima fila che era visibilmente fremitoso. Si muoveva energicamente, agitando le braccia e saltellando senza sosta. Era chiaro che era completamente preso dalla musica e provava un'emozione intensa. Il suo comportamento fremitoso trasmetteva l'elettricità dell'atmosfera a tutto il pubblico, creando un'energia contagiosa. Era affascinante osservare come un sentimento così intenso potesse trasformarsi in un modo di comportarsi così vivace e coinvolgente."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:frisbidina
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Frisbidina"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fri • sbi • dì • na/"@it ;
    skos:definition "Una piadina cucinata troppo, che risulta troppo dura e croccante, a tratti anche bruciata."@it ;
    skos:example "La frisbidina è una piadina cucinata così tanto che potrebbe essere utilizzata come disco volante, talmente dura e croccante da scatenare una competizione di lancio a distanza. Se è così bruciata da emettere fumo, allora hai ottenuto la frisbidina al livello olimpico!"@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:fuore
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fuore"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fuò • re/"@it ;
    skos:definition "Un cuore su un fiore."@it ;
    skos:definition "Il cuore di un fiore."@it ;
    skos:definition "Un fiore col cuore."@it ;
    skos:example "Quando Giulia vide il bellissimo bouquet di rose rosse che le aveva inviato Paolo, il suo cuore si sciolse come burro al sole. Era un gesto così romantico, un cuore era delicatamente posato sul fiore principale. Era proprio un fuore!"@it ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:fusorangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fusorangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fu • so • ràn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Un artificio adoperato con l'intento di indurre le persone a credere di aver compiuto un viaggio nel tempo, sia esso personale o con oggetti. Si basa sull'exploit della circostanza di essersi trasferiti attraverso un numero sufficiente di meridiani in un arco di tempo inferiore rispetto alla durata richiesta per tale percorso da parte del sole."@it ;
    skos:example "C'era una volta un tipo di nome Marco che era un viaggiatore avventuroso. Un giorno, Marco decise di prendere un volo per visitare un paese dall'altra parte del mondo. Quando salì sull'aereo, era pieno di entusiasmo per l'esperienza che lo attendeva. Il volo di Marco durò diverse ore e, quando atterrò a destinazione, rimase sorpreso dal fatto che fossero passate solo poche ore dal momento in cui era partito. Sì, Marco si era spostato in un luogo in cui il fuso orario era avanti di ben 8 ore rispetto a casa sua! Marco decise di mandare una foto a sua madre e mostrargli la torre dell'orologio locale, la quale, non essendo molto studiata, non capì come potesse esserre possibile uno sfasamento temporale simile. Marco aveva utilizzato il fusorangelo per fare uno scherzo alla mamma! "@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:incazzabbiato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Incazzabbiato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • caz • zab • bià • to/"@it ;
    skos:definition "Contrariato, frustrato, infastidito, tuttavia senza raggiungere livelli di ira."@it ;
    skos:example "Il cliente si presentò al negozio e notò che il prodotto che aveva ordinato non era disponibile. Era incazzabbiato, e richiese spiegazioni al commesso, manifestando il suo disappunto per l'inconveniente causato. Nonostante la sua insoddisfazione, mantenne la calma e cercò una soluzione alternativa con l'assistenza del personale del negozio."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:oscuretra
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Oscuretra"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/os • c • rè • tra/"@it ;
    skos:definition "L’oscurità all’interno dell’uretra."@it ;
    skos:example "Oggi l'urologo ha cercato di capire che problemi avessi. Ha insertito una videocamera all'interno del mio gingillo, ma ad un certo punto ha detto: «Serve più luce, c'è troppa oscuretra!». Così ha estratto la videocamera e ha usato metodi alternativi per controllarmi."@it ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:proprostata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Proprostata"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pro • prò • sta • ta/"@it ;
    skos:definition "In senso figurativo, la proposta da parte di una persona verso un altra, la quale possiede una prostata. Se questa proposta viene accettata, potrebbe significare che la persona che ha fatto la proposta otterrà un accesso privilegiato alla prostata dell'altra persona. Ciò implica la possibilità di toccarla o esaminarla per determinati scopi, come in un contesto medico o di ricerca, ma non solo."@it ;
    skos:example "Alessandra e Matteo erano due amici molto stravaganti. Un giorno, Alessandra decise di chiedere qualcosa di strampalato a Matteo. Si avvicinò a lui con un sorriso malizioso e disse: \"Matteo! Vorrei farti una proprostata! Se accetti la mia proprostata, avrò l'onore di toccare la tua prostata! Sarà un'esperienza unica e divertente!\". Matteo scoppiò a ridere, pensando che Alessandra avesse davvero un senso dell'umorismo particolare. Con un sorriso, rispose: \"Beh, Alessandra, la tua proprostata mi ha lasciato senza parole! Ma temo che dovrò rifiutare gentilmente questa proposta!"@it ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:roletano
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Roletano"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ro • le • tà • no/"@it ;
    skos:definition "Una persona che dimostra caratteristiche ibride associabili sia a chi viene da Roma che da Napoli."@it ;
    skos:example "Giuseppe era un ragazzo unico nel suo genere. Era nato e cresciuto in una famiglia dove suo padre era di Roma e sua madre di Napoli. Questa fusione di influenze culturali ha dato origine a una personalità davvero speciale. Era un vero roletano! Un giorno, durante una cena con gli amici, Giuseppe mostrò una caratteristica tipicamente romana. Cominciò a parlare con grande enfasi e gesti ampi, raccontando storie avvincenti sulla storia di Roma. Tutti si trovavano incantati dalla sua passione contagiosa. Ma non finì qui! Improvvisamente, iniziò a fare un cambio di voce e di tono, dimostrando un accento napoletano molto marcato. Iniziò a raccontare le avventure esilaranti che aveva vissuto nella sua visita a Napoli, usando parole colorite e simpatiche espressioni dialettali, come \"Cap ‘e cazz \", \"Chitemmuort\" e \"Chiav’t a lengua ‘ncul\"."@it ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:rototandoria
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Rototandoria"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ro • to • tan • dò • ria/"@it ;
    skos:definition "Modo alternativo per riferirsi ad una rotatoria o rotonda. Una modalità di denominazione diversa per indicare una struttura stradale circolare utilizzata per regolare e agevolare il flusso del traffico veicolare in un incrocio o un punto di convergenza di diverse strade."@it ;
    skos:example "Quella rototandoria era così imponente e maestosa che sembrava una pista da ballo per macchine, con le auto che facevano dei veri e propri 'giri di valzer' tra le sue corsie!"@it ;
    skos:related vocang:incrociatoria ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:sbadigliese
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sbadigliese"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sba • di • glié • se/"@it ;
    skos:definition "La lingua utilizzata durante un tentativo di comunicazione effettuato contemporaneamente ad uno sbadiglio."@it ;
    skos:example "Quando cercò di spiegare il suo piano geniale, cominciò a parlare in sbadigliese a causa della stanchezza, lasciando tutti a bocca aperta, sia letteralmente che figurativamente!"@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:scorciatroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scorciatroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/scor • cia • trò • ia/"@it ;
    skos:definition "Un itinerario che, tra due località, può apparentemente sembrare più breve della principale via stradale, ma che in realtà risulta essere più lungo."@it ;
    skos:example "Marco decise di prendere la strada che passava per il bosco pensando fosse un'alternativa più veloce alla strada principale, ma si ritrovò in un labirinto di stradine tortuose, incroci insensati e indicazioni confuse. Alla fine, quel percorso si rivelò una vera e propria scorciatroia, facendolo arrivare a destinazione con un ritardo inimmaginabile."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/scorciatroia.jpg" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:singhiozzutto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Singhiozzutto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sin • gioz • zùt • to/"@it ;
    skos:definition "Episodio in cui si verificano quasi contemporaneamente un rutto ed un colpo di singhiozzo."@it ;
    skos:example "Mentre Nicole cercava di raccontare la sua storia commovente durante una cena elegante, un'imprevista combinazione di eventi si presentò: un rutto indomabile si fece strada attraverso le sue labbra, seguito da un colpo di singhiozzo che la fece sobbalzare. Tutti i presenti si ritrovarono a metà tra l'imbarazzo e il divertimento, creando un momento indimenticabile che fece scoppiare l'intera sala in un'ilarità contagiosa. Quel singhiozzutto rimarrà per sempre un ricordo indimenticabile."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:sparatroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sparatroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spa • ra • trò • ia/"@it ;
    skos:definition "Una situazione in cui molte persone coinvolte sparano indiscriminatamente e senza alcun fondamento."@it ;
    skos:example "Nella confusione del saloon, i cowboy iniziarono una sparatroia caotica, sparando a caso e senza senso. I proiettili volavano in tutte le direzioni, colpendo bottiglie, tavoli e persino il lampadario. La scena si trasformò in un assurdo balletto di proiettili senza meta, lasciando tutti a bocca aperta per la totale mancanza di coordinazione e logica di quel momento bizzarro."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:stancoso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Stancoso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stan • có • so/"@it ;
    skos:definition "Affaticato e sopito a causa di una cronica privazione del sonno."@it ;
    skos:example "Stava cercando disperatamente di seguire una lezione noiosa, ma era troppo stancoso. Lottò tenacemente per restare sveglio, ma alla fine si ritrovò a combattere una guerra epica contro lo sbadiglio e il colpo di testa imminente. La sua testa si chinò, il suo corpo si contorse in posizioni strane e, in un momento di totale sconfitta, cominciò anche a parlare lo sbadigliese."@it ;
    skos:related vocang:sbadigliese ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:stravoloso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Stravoloso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stra • vo • ló • so/"@it ;
    skos:definition "Favoloso, ma con un'aura di grandezza superiore. Eccezionalmente magnifico. Qualcosa che supera la meraviglia e l'incredibilità comuni, evidenziando un livello di grandiosità straordinario e sorprendente."@it ;
    skos:example "Le tagliatelle che hanno servito a Sasha in quel ristorante erano veramente stravolose. Ogni singola tagliatella era un capolavoro culinario, con sapori sorprendenti e una presentazione impeccabile. Ogni boccone era un'esperienza gustativa straordinaria. Sasha non riusciva a smettere di esclamare quanto fossero deliziose. Gli chef avevano davvero superato loro stessi, creando un'esperienza gastronomica eccezionale che mi lo fece vomitare a causa di un indigestione. Nonostante tutto, quelle tagliatelle erano talmente stravolose che Sasha continuò a mangiarle anche dopo averle vomitate in bagno."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:stroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Stroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/strò • ia/"@it ;
    skos:definition "Un individuo che si caratterizza per essere inetto, e che mostra una tendenza verso comportamenti libertini e poco restrittivi."@it ;
    skos:example "Claudio ha scoperto che Martina lo tradiva con non uno, non due, ma ben tre suoi compagni di corso. Martina aveva fatto di tutto per nasconderglielo e quando Claudio lo ha scoperto lei non solo non si è scusata, ma ha cercato pure di addossargli la colpa dicendogli che non le dava abbastanza attenzioni. Che grandissima stroia!"@it ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:stupendoso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Stupendoso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stu • pen • dó • so/"@it ;
    skos:definition "Stupendo, ma con un'enfasi esagerata e maestosa. Incredibilmente sublime. Che vanta straordinaria grandezza e bellezza, andando oltre la semplice bellezza per raggiungere un livello di ammirazione quasi divino."@it ;
    skos:example "L'omnicio, è un essere estremamente maestoso e incredibilmente sublime. La sua presenza evoca una sensazione di meraviglia e ammirazione, poiché il suo aspetto è così stupendoso ed imponente. L'occhio dell'omnicio brilla come una stella, emanando saggezza e mistero. La sua figura imponente e la sua maestosità lo rendono una creatura che incanta e affascina chiunque abbia il privilegio di ammirarlo."@it ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:tardivare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tardivare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tar • di • và • re/"@it ;
    skos:definition "Giungere con un certo ritardo rispetto all'orario previsto o desiderato"@it ;
    skos:example "Dopo aver lottato con il traffico e aver cercato un parcheggio per un'eternità, finalmente riuscii ad arrivare alla festa. Peccato che, nel momento in cui aprii la porta, tutti stavano già facendo il conto alla rovescia per il brindisi di mezzanotte. Mi guardai intorno confuso, rendendomi conto che ero arrivato, ma in ritardo di tutto un anno! Nonostante il mio arrivo tardivo, tutti si misero a ridere e mi accolsero con un caloroso abbraccio, dichiarandomi ufficialmente il ritardatario dell'anno. Almeno il mio tardivare aveva portato un sorriso sulle loro facce! Se solo avessi seguito il navigatore invece che prendere quella scorciatroia probabilmente sarei arrivato in orario."@it ;
    skos:related vocang:scorciatroia ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:tiramirillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tiramirillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ti • ra • mi • rìl • lo/"@it ;
    skos:definition "Un tiramisù tradizionale, ma invece del classico caffè utilizzato nella preparazione, viene sostituito con il cafferillo."@it ;
    skos:example "Durante una cena elegante, il maestro pasticcere presentò il suo tiramisù gourmet. Tutti si preparavano ad assaporare il classico abbraccio tra il caffè e i savoiardi, ma per sorpresa di tutti, il maestro svelò il suo tocco creativo. Il caffè, componente fondamentale del tiramisù, venne sostituito con una miscela speciale: il cafferillo, un caffè arricchito con uno sciroppo irresistibilmente dolce al mirtillo. Il primo morso fu un'esplosione di sapori inaspettati, un'armonia intrigante tra la dolcezza del mirtillo e la morbidezza del mascarpone. Le facce di sorpresa si trasformarono in sorrisi soddisfatti, mentre i commensali si lasciavano conquistare da questa variante audace e deliziosa del tiramirillo."@it ;
    skos:related vocang:cafferillo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:trocatrice
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Trocatrice"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tro • ca • trì • ce/"@it ;
    skos:definition "Una persona che svolge principalmente l'attività di truccatore professionista, ma che sotto banco offre anche sostanze stupefacenti."@it ;
    skos:example "Mi sono procurato due grammi artigianali eccezionali dalla trocatrice. La consistenza della roba era perfetta. Appena la ho assaggiata, sono stato trasportato in un mondo di dolcezza e piacere. Ogni morso era un'esplosione di gioia. È stata un'esperienza indimenticabile, un trip gustativo che mi ha fatto sballare di felicità."@it ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:uovograna
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Uovograna"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/uo • vo • grà • na/"@it ;
    skos:definition "Albume cotto con sopra semi di melograno."@it ;
    skos:example "C'era una volta un ristorante in un piccolo villaggio, noto per le sue creazioni audaci in cucina. Tra queste, c'era un piatto che suscitava reazioni contrastanti: l'uovograna. Alcuni lo adoravano per la combinazione inusuale di texture e sapori, mentre altri lo trovavano semplicemente disgustoso. Nonostante le opinioni contrastanti, il piatto continuava a essere servito nel ristorante, diventando un'attrazione curiosa per coloro che volevano sperimentare nuove sensazioni gustative."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/uovograna.jpg" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:urlatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Urlatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ur • làt • to/"@it ;
    skos:definition "Un felino che urla frequentemente e fragorosamente."@it ;
    skos:example "Nell'un tempo tranquillo quartiere residenziale, c'era un urlatto di nome Golia. Questo simpatico felino, dotato di una voce potente e indomabile, amava comunicare con il mondo intero attraverso vocalizzazioni fragorose e stridenti. Nonostante le proteste e le risate delle persone, Golia non smetteva mai di urlare, conquistando la sua fama di gatto dal più rumoroso della città."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/urlatto.jpg" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:yoguovo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Yoguovo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/yo • guò • vo/"@it ;
    skos:definition "L'abbinamento insolito tra albume d'uovo cotto e yogurt di qualsiasi tipo."@it ;
    skos:example "In cucina, uno strano accostamento è quello dello yoguovo, che consiste nell'appoggiare dello yogurt sopra un albume d'uovo cotto. Tuttavia, questa combinazione potrebbe non risultare gradevole al palato di tutti."@it ;
    skos:note "Il giorno della nascita dello yoguovo, il sapore dello yogurt utilizzato era alla pesca." ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:zeresimo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Zeresimo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ze • ré • ṣi • mo/"@it ;
    skos:definition "Che occupa, in una serie, reale o ipotetica, il posto corrispondente al numero zero o, in senso più generico, prima dell’inizio."@it ;
    skos:example "In quella serie fantascientifica, lo zeresimo episodio introduce il pubblico all'universo narrativo, ma senza essere ancora parte della trama principale. Questo permette di gettare delle basi più solide per meglio gustarsi gli eventi che accadranno."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:arsenzio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Arsenzio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ar • sèn • zio/"@it ;
    skos:definition "Assenzio con dentro arsenico."@it ;
    skos:example "Ieri ho parlato con Marco, un mio amico che lavora come operatore presso la linea diretta d'emergenza per prevenire i suicidi. Mi ha raccontato che ieri ha chiamato un tale che voleva farla finita bevendosi uno shot di arsenzio. Per fortuna Marco è riuscito a convincerlo a non farlo, ma ammetto che è veramente un modo stiloso per andarsene!"@it ;
    skos:related vocang:cappuccido, vocang:intè ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:piedofilo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Piedofilo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pie • do • fì • lo/"@it ;
    skos:definition "Un pedofilo che è anche feticista dei piedi."@it ;
    skos:example "Non esistono al mondo persone più schifose dei piedofili. Quelle persone amano i piedi dei vostri bambini e ci fanno pensieri perversi sopra! Dobbiamo salvare i bambini!"@it ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:mussulnano
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mussulnano"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mus • sul • nà • no/"@it ;
    skos:definition "Un mussulmano nano."@it ;
    skos:example "Durante l'assemblea, un mussulnano si alzò e prese la parola con grande eloquenza, dimostrando che il valore delle idee non è legato alla fisicità, ma alla forza della mente e delle parole. L'uomo cominciò il suo discorso divendo: \"Oggi desidero condividere con voi una riflessione sul potere e la grandezza delle montagne. Sebbene io sia un uomo di bassa statura, ho imparato che l'altezza fisica non è un fattore determinante per apprezzare la maestosità di questi imponenti giganti naturali.\""@it ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:arbitroio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Arbitroio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ar • bi • trò • io/"@it ;
    skos:definition "Qualcosa che per qualche ragione sconosciuta non funziona sempre anche se dovrebbe."@it ;
    skos:example "Ho appena comprato un nuovo telecomando universale, ma sembra che abbia un'aura di arbitroio attorno a sé. Funziona perfettamente quando voglio accendere la televisione, ma quando cerco di cambiare il canale, improvvisamente smette di rispondere. È come se il telecomando decidesse autonomamente quali comandi accettare. È un caso unico di arbitroio tecnologico che mi fa scervellare ogni volta che voglio vedere un programma diverso!"@it ;
    skos:note "La parola nasce come slangelo. La vera parola era \"regola arbitroia\" ma le vocaboregolangelo del tempo non permettevano di creare parole con gli spazi."@it ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:serraiolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Serraiolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ser • ra • iò • lo/"@it ;
    skos:definition "Il gestore di una serra."@it ;
    skos:example "Il serraiolo, con la sua passione per le piante e la natura, aveva un pollice verde invidiabile. Tuttavia, ogni volta che provava a coltivare piante di carote, succedeva qualcosa di davvero strano. Le carote crescevano in modo insolito, assumendo forme bizzarre e fantasiose. Alcune sembravano corni di unicorno, altre assomigliavano a carote con baffi e occhiali da sole. Il gestore, sbalordito, pensò che la sua serra fosse affetta da un curioso caso di arbitroio vegetale, dove le carote decidevano di diventare degli eccentrici personaggi piuttosto che semplici ortaggi."@it ;
    skos:note "La parola nasce durante lo sviluppo di un progetto universitario di nome Brittany"@it ;
    dct:creator vocang:talmiAlessandro .

vocang:squarciatroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Squarciatroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/squar • cia • trò • ia/"@it ;
    skos:definition "Un modo alternativo e più dispregiativo per identificare una scorciatroia."@it ;
    skos:example "C'era una volta Luca, un avventuriero intraprendente. Convinto che avrebbe risparmiato tempo, prese una strada diversa dal solito, ma ben presto si rese conto che quella strada, invece di accorciare il percorso, si rivelò una scorciatroia. La sua frustrazione cresceva ad ogni passo, facendolo gridare frasi come \"Odio le maledette squarciatroie!\", finché alla fine, esausto, tornò esattamente al punto di partenza. Quella strada aveva reso Luca furioso, ma imparò che l'avventura vera non era nella lunghezza, bensì nel viaggio stesso, e da quel giorno scelse con saggezza i suoi percorsi, sorridendo delle sue disavventure passate."@it ;
    skos:related vocang:scorciatroia ;
    dct:creator vocang:talmiAlessandro .

vocang:scontante
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scontante"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/scon • tàn • te/"@it ;
    skos:definition "Pagamento effettuato in contanti di importo misero ai fini di evitare le tasse imposte dallo stato."@it, "Sconto su un importo sostanziale offerto dal negoziante a condizione di effettuare un pagamento in contanti per consentire al negoziante stesso di non pagare tasse allo stato su quell'importo"@it;
    skos:example "Mi spiace, ma se non te ne sei accorto siamo in Italia. Devo farti pagare 1400€ se paghi col bancomat. Se scegli lo scontate tuttavia, posso far scendere il prezzo a 1200€. Cosa scegli?"@it, "Purtroppo sono povero, devo per forza pagare con lo scontante, altrimenti potrei non riuscire ad arrivare a fine mese."@it;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:coscionchetta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Coscionchetta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • scion • chèt • ta/"@it ;
    skos:definition "Conca che si crea tra la coscia e la vita in determinate condizioni dovute alla postura che si assume."@it ;
    skos:example "Sofia era nota per la sua straordinaria coscionchetta. Ogni volta che si sedeva, la sua conca tra coscia e vita si evidenziava ed era come un abbraccio caloroso per gli occhi delle persone. La gente intorno a lei pensava che avesse una coscionchetta magnetica, ma lei si limitava a ridere e dire: \"È solo un mio tratto caratteristico, sono nata così!\"."@it ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:vibridi
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vibridi"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vì • bri • di/"@it ;
    skos:definition "Sensazione circoscritta al diaframma simile ai brividi ma che include solo parte relativa alla stimolazione senza il classico movimento che ne consegue."@it ;
    skos:example "Ieri i miei amici si sono arrampicati su un gioco per i bambini in quel parchetto a Senigallia per sfuggire all'alluvione e ho dovuto seguirli per cercare di non morire. Spero non succerà mai più, stare così in alto mi ha fatto venire i vibridi..."@it ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:contanegrino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Contanegrino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/con • ta • ne • grì • no/"@it ;
    skos:definition "Contadino con la carnagione scura."@it, "Contadino montenegrino (abitante del Montenegro)."@it ;
    skos:example "Mio zio ha coltivato pomodori per tutta l'estate. Quando l'ho visto a Settembre non potevo credere ai miei occhi. Si era abbronzato talmente tanto da non sembrare lui. Era diventato un vero contanegrino."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/contanegrino.jpg" ;
    skos:note "La parola nasce durante lo sviluppo di un progetto universitario di nome Brittany"@it ;
    dct:creator vocang:talmiAlessandro, vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:tempoglia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tempoglia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tem • pò • glia/"@it ;
    skos:definition "Concetto rapido utilizzato da persone svogliate per indicare sia il tempo che la voglia. Generalmente viene utilizzato per indicare la mancanza di entrambi."@it ;
    skos:example "Non ho tempoglia di studiare. Penso che andrò a dormire."@it ;
    dct:creator vocang:talmiAlessandro .

vocang:angurianesimo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Angurianesimo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • gu • ria • né • ṣi • mo/"@it ;
    skos:definition "Un tipo di dieta molto più valida di quella vegetariana o vegana. Consiste nel mangiare circa 7kg di anguria al giorno, bucce e semi inclusi. I semi di anguria sono ricchi di vitamine, sali minerali e più contengono più proteine della carne. Inoltre si avrà a disposizione il 100% del ferro necessario in un giorno, cosa che invece i vegani e vegetariani devono integrare con le pillole."@it ;
    skos:example "C'era una volta un eccentrico personaggio di nome Carlo, convinto sostenitore dell'angurianesimo. Ogni giorno, mangiava quantità smisurate di anguria, bucce e semi inclusi, convinto che fosse la chiave per la salute e la vitalità. Camminava per strada con un carretto pieno di angurie giganti, distribuendole a chiunque incontrasse. Gli amici lo guardavano perplessi e gli chiedevano: \"Carlo, perché mangi così tanta anguria?\". E lui rispondeva con un sorriso: \"L'anguria è il segreto della vita, mi sento un monaco tibetano!\". Anche se la sua dieta era eccentrica, Carlo riusciva a diffondere gioia e risate con la sua passione per l'angurianesimo."@it ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:ispettrore
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ispettrore"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/is • pet • tró • re/"@it ;
    skos:definition "Istruttore di palestra che ha anche il ruolo di ispettore e multa chi non si allena."@it ;
    skos:example "C'era una volta un ispettrore di nome Marco. Un giorno, mentre osservava dalla sua scrivania, notò un ragazzo che faceva delle lunghe pause tra una serie e l'altra. Marco si avvicinò, con un buffo cappello in testa, e disse: \"Mi dispiace, ma devo multarla per eccessiva pausa, DIECI FLESSIONI LAMPO!\". Il povero ragazzo era sorpreso ma accettò, facendo le flessioni con un sorriso. Marco, grazie alla sua doppia veste, rendeva l'allenamento un'esperienza divertente e motivante per tutti."@it ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:esplisciata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Esplisciata"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/es • pli • scià • ta/"@it ;
    skos:definition "Esplorazione atta ad urinare."@it ;
    skos:example "Questa è la storia di Lorenzo ed Angelo due amici avventurosi che amavano le esplisciate. Un giorno decisero di fare un'escursione in una foresta sperduta. Durante il loro percorso, sentirono l'impellente bisogno di urinare e si separarono per trovare un posto adatto. Angelo si allontanò, mentre Lorenzo si fermò vicino a un grande albero. Dopo alcuni minuti, Lorenzo si rese conto che Angelo non era ancora tornato. Iniziò a chiamarlo, ma non ottenne risposta. Lorenzo, preoccupato, si mise a cercare il suo amico. Attraversò cespugli e attraversò ruscelli, ma di Angelo nessuna traccia. Finalmente, dopo un lungo e faticoso tragitto, Lorenzo riuscì a raggiungere il punto di partenza dell'escursione. E lì trovò Angelo, che lo stava aspettando con un sorriso. \"Ma dove diavolo sei stato?\" chiese Lorenzo. Angelo rise e rispose: \"Mentre cercavo un posto per urinare, mi sono imbattuto in una scorciatroia. Sono andato avanti e indietro per un po' prima di capire come tornare indietro. Scusa, mi ero perso!\". Lorenzo, sollevato, scosse la testa e disse: \"Mai avrei pensato che l'atto di urinare potesse portare a una tale avventura! Promettiamoci di restare sempre vicini nelle prossime esplisciate!\".E così, i due amici tornarono a casa ridendo della loro strana avventura, consapevoli che anche l'atto più comune può portare a situazioni assurde quando si è in esplisciata."@it ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:negatico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Negatico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • gà • ti • co/"@it ;
    skos:definition "Quando si risulta negativi al test del Covid-19 e ci si trova nel circolo polare artico."@it ;
    skos:example "Quando si risulta negatici, l'avventura diventa magica. Giancarlo, libero dalla quarantena, esplorò terre ghiacciate, ballò con pinguini e ammirò l'aurora boreale. Un'esperienza unica che riempì il suo cuore di gratitudine e meraviglia."@it ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:autovalaggio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Autovalaggio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/au • to • va • làg • gio/"@it ;
    skos:definition "Pulizia dell'auto attraverso l'umidità dell'aria."@it ;
    skos:example "Una volta c'era un uomo di nome Alberto, ossessionato dalla pulizia della sua auto. Un giorno, notò che l'aria era particolarmente umida e decise di sfruttarla per pulire la sua macchina. Lasciò l'auto all'aperto e l'autovalaggio fece il suo lavoro magico, rendendo la carrozzeria splendente senza alcuno sforzo da parte di Alberto. Da quel momento in poi, Alberto fece affidamento sull'umidità dell'aria per tenere la sua auto pulita in modo rapido e senza fatica."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:trashetto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Trashetto"@it ;
    skos:definition "Un biglietto di auguri fatto a mano in cui sono rappresentati eventi divertenti riguardanti la vita del festeggiato."@it ;
    skos:example "Una volta, Marta decise di fare una sorpresa speciale per il compleanno del suo migliore amico, Joy. Prese carta colorata e pennarelli e creò un trashetto. Rappresentò momenti divertenti della loro amicizia, dalle cadute in bicicletta alle risate scatenate. Quando Joy ricevette il biglietto, scoppiò a ridere, commosso dall'amore e dalla cura che Marta aveva messo in quel gesto."@it ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:coscino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Coscino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • scì • no/"@it ;
    skos:definition "Cuscino messo sulle cosce al fine di alleviare i dolori del ciclo."@it ;
    skos:example "Qualche mese fa Sofia ha sofferto di dolori estremi a causa del ciclo mestruale. Decise di provare un trucco consigliato dalla nonna: il coscino. Da quel giorno, ogni volta che arrivava quel momento del mese, Sofia si coccolava con il suo cuscinetto magico che alleviava i suoi dolori e le faceva sorridere."@it ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:limonalbero
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Limonalbero"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/li • mo • nàl • be • ro/"@it ;
    skos:definition "Grafo non orientato e non pesato utilizzato per rappresentare chi ha baciato chi (archi) in un gruppo di persone (nodi)."@it ;
    skos:example "Giulia era una giovane curiosa che aveva una strana passione per il disegno dei grafi. Durante una festa, Giulia decise di creare un limonalbero per rappresentare chi si era baciato con chi. A causa di questo, durante la serata, la situazione cominciò a scottare. Giulia disegnò nodi per ogni persona e archi tra i nodi per ogni bacio. Alla fine della serata, il grafo era pieno di linee intrecciate, dimostrando l'entusiasmante scambio di effusioni tra gli amici. Era un modo divertente per conservare i ricordi di quella serata indimenticabile."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/limonalbero.jpg" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:tappembramento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tappembramento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tap • pem • bra • mèn • to/"@it ;
    skos:definition "Assembramento fatto su un tappeto di comodità suprema."@it ;
    skos:example "Una volta, un gruppo di amici decise di organizzare un tappembramento a casa dell'amico in comune, Eddy. Presero un tappeto enorme, lo posizionarono nella sua stanza più grande di casa sua e invitarono tutti a sedersi e rilassarsi. Ci furono risate, chiacchiere e persino una mini-sessione di yoga sul tappeto. Era un tappembramento così confortevole che tutti dimenticarono di alzarsi e tornare a casa. Alla fine, il tappeto diventò il nuovo quartier generale delle riunioni dell'amicizia e della pigrizia assoluta."@it ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:abbecedangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Abbecedangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ab • be • ce • dàn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Abbecedario per insegnare le parole del Vocabolangelo."@it ;
    skos:example "Angelo decise di coinvolgere i suoi giovani vocabolieri in un gioco divertente: l'abbecedangelo. Ogni giorno, partendo dalla lettera A, ognuno doveva nominare una parolangelo e spiegarne il significato. Alla fine dell'abbecedangelo, i vocabolieri avevano ampliato il loro vocabolamgelo mentale e imparato a usare la fantasia in modo meraviglioso."@it ;
    skos:related vocang:vocabolangelo, vocang:angeloco ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:cappucciccia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cappucciccia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cap • puc • cìc • cia/"@it ;
    skos:definition "Salsiccia imbevuta nel cappuccino."@it ;
    skos:example "Una mattina, Arianna decise di sperimentare la cappucciccia. Con un misto di curiosità e coraggio, prese un morso e... sorprendentemente, scoprì che il sapore salato della salsiccia si mescolava in modo interessante con la dolcezza del cappuccino! Arianna scoprì un nuovo gusto che la sorprese e la fece ridere."@it ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna, vocang:bdeouiEddy .

vocang:spiazio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Spiazio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spià • zio/"@it ;
    skos:definition "Uno spiazzato estremamente spazioso."@it ;
    skos:example "Quello spiazio era così incredibilmente spazioso che sembrava uscito da un'opera d'arte surreale. Le persone che lo visitavano rimanevano esterrefatte dalla vastità dello spazio aperto. Potevano correre, saltare e girare senza mai toccare nulla intorno. Era un luogo magico, dove ci si poteva sentire completamente liberi, un'esperienza che ti faceva dimenticare tutto il resto."@it ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:paoliMichele .

vocang:grandino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Grandino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gran • dì • no/"@it ;
    skos:definition "Un gradino estremamente alto."@it ;
    skos:example "Un ragno di nome Filippo, vivendo in un granaio, un giorno scoprì una porta socchiusa che portava a un corridoio misterioso. Deciso ad esplorare, si avventurò nel buio, finché non vide una luce provenire da una stanza. Ma tra lui e l'entrata c'era un grandino. Nonostante la sfida, Filippo trovò una corda abbandonata nel corridoio e con astuzia la utilizzò per superare l'ostacolo. Dall'altra parte, la stanza si rivelò un tesoro di oggetti antichi e storie dimenticate, aprendo la strada a molte altre avventure per il coraggioso ragno."@it ;
    dct:created "2022-08-12" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:scalinfame
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scalinfame"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sca • lin • fà • me/"@it ;
    skos:definition "Scalino particolarmente infame che si presta a non essere visto."@it ;
    skos:example "Tim si trovava in un vecchio edificio abbandonato quando si imbatté in uno scalinfame. Nonostante la sua natura invisibile, Tim era un abile osservatore e, con cautela, riuscì a individuare il gradino nascosto. Con un salto agile, superò l'ostacolo e proseguì nella sua esplorazione."@it ;
    dct:created "2022-08-12" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:lesante
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Lesante"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/le • san • te/"@it ;
    skos:definition "Situabile in una sottile e complessa zona intermedia tra la leggerezza e la pesantezza, sfuggendo ad una classificazione chiara e definitiva."@it ;
    skos:example "Anna aveva un libro speciale nella sua collezione. Non era come gli altri libri, perché aveva un peso strano. Era lesante. Quando Anna lo prendeva in mano, poteva sentire una strana sensazione di leggerezza e al contempo di un peso invisibile che si faceva sentire."@it ;
    dct:created "2022-08-12" ;
    dct:creator vocang:paoliMichele .

vocang:poccante
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Poccante"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/poc • càn • te/"@it ;
    skos:definition "Un sapore che ci si aspetta essere molto piccante ma che alla fine non lo è quasi per niente."@it ;
    skos:example "Lucia preparò un piatto speciale chiamato \"Sorpresa di Spezie\". I commensali si stupirono quando lo assaggiarono e scoprirono che la portata era poccante. Il piatto aveva una leggera nota speziata, ma senza il piccante che ci si aspettava. I commensali rimasero sorpresi, ma apprezzarono comunque l'armonia dei sapori delicati che danzavano sulle loro papille gustative."@it ;
    dct:created "2022-08-15" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:notticcia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Notticcia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/not • tic • cia/"@it ;
    skos:definition "Una brutta notte con incubi annessi causata dall'aver assistito al consumo di una pizza rossiccia con aggiunte strane che non hanno senso."@it ;
    skos:example "Marco aveva trascorso una brutta notte. Gli incubi si erano impossessati della sua mente, turbando il suo sonno. Tutto era iniziato quando aveva assistito al consumo di una rossiccia con aggiunte strane che non avevano senso. Quella sera, i suoi amici avevano ordinato una pizza rossicia \"sperimentale\", con ingredienti insoliti come ananas, salame e marshmallow. Marco, incuriosito, aveva deciso di provarla. Ma mentre osservava i suoi amici divorare quella pizza dall'aspetto bizzarro, qualcosa era andato storto. Durante la notte, Marco fu tormentato da strani sogni. Le fette di pizza danzavano nella sua mente, prendendo forme mostruose e bizzarre."@it ;
    dct:created "2022-08-15" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:uragago
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Uragago"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/u • ra • ga • go/"@it ;
    skos:definition "Una tempesta di aghi di pino."@it ;
    skos:example "Nel cuore della foresta, si scatenò una tempesta inaspettata. Ma non si trattava di una tempesta di pioggia o di neve, bensì di un uragago. I venti furiosi sferzavano tra gli alberi, facendo cadere una cascata di aghi di pino in ogni direzione. Era uno spettacolo straordinario e allo stesso tempo surreale. Gli aghi danzavano nell'aria come fiocchi dorati, creando un tappeto soffice e profumato sul terreno. Se qualcuno si fosse trovato lì avrebbe sicuramente perso la vista!"@it ;
    dct:created "2022-08-15" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:semirissa
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Semirissa"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/se • mi • ris • sa/"@it ;
    skos:definition "Una rissa in cui solo una fazione picchia e l'altra che subisce impassibile."@it ;
    skos:example "In un caffè affollato, una semirissa esplose tra due gruppi. Uno picchiava furiosamente, l'altro rideva di gusto. La rissa si trasformò in una comica scena, lasciando tutti con un sorriso sulle labbra e una strana storia da raccontare."@it ;
    dct:created "2022-08-15" ;
    dct:creator vocang:bdeouiEddy .

vocang:overmind
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Overmind"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • ver • mind/"@it ;
    skos:definition "Situazione nel gioco da tavolo \"The Mind\", in cui 3 o 4 giocatori completano il gioco e proseguono ai livelli successivi, andando oltre ai limiti imposti, ma non ancora superando il livello 12. In quel caso si parlerebbe di Hypermind."@it ;
    skos:example "Siamo in overmind, la tensione è alle stelle. Un solo errore sarebbe fatale. Se non altro abbiamo già vinto formalmente."@it;
    skos:related vocang:hypermind ;
    dct:created "2022-08-15" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:hypermind
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Hypermind"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/hy • per • mind/"@it ;
    skos:definition "Quando nel gioco da tavolo \"The Mind\", indipendentemente dal numero di giocatori, si arriva oltre il livello 12, andando oltre il limite imposto."@it ;
    skos:example "Siamo in hypermind, non credevo fosse possibile. Pensavano tutti fosse solo una leggenda. Anche se ora perdessimo, non possiamo dire di aver giocato male."@it;
    dct:created "2022-08-15" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:pronaccia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pronaccia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pro • nac • cia/"@it ;
    skos:definition "Un’affermazione che non si capisce bene se sia una promessa o una minaccia."@it ;
    skos:example "Oggi mi hanno scritto un messaggio particolare:\"Stasera se ti vedo per strada stai pur certo che muori.\". Una vera e propria pronaccia!"@it;
    dct:created "2022-08-24" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:burrigliata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Burrigliata"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bur • ri • glia • ta/"@it ;
    skos:definition "Una grigliata in cui sono anche presenti dei burrito."@it ;
    skos:example "Durante la burrigliata, gli amici si deliziarono con sapori messicani, creando combinazioni gustose e scambiandosi consigli. La festa fu un successo, tra le risate e il sapore unico dei burrito."@it;
    dct:created "2022-08-24" ;
    dct:creator vocang:bdeouiEddy .

vocang:griglito
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Griglito"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gri • gli • to/"@it ;
    skos:definition "Sinonimo maschile di Burrigliata."@it ;
    skos:example "Durante il griglito, gli amici si deliziarono con sapori messicani, creando combinazioni gustose e scambiandosi consigli. La festa fu un successo, tra le risate e il sapore unico dei burrito."@it;
    dct:created "2022-08-24" ;
    scot:synonym vocang:burrigliata ;
    dct:creator vocang:bdeouiEddy .

vocang:balborbottare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Balborbottare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bal • bot • ta • re/"@it ;
    skos:definition "Balbettare sotto voce, borbottando."@it ;
    skos:example "In biblioteca, un ragazzo balbottava parole incomprensibili. La bibliotecaria cercava di capire, ma sembrava una sorta di gioco del cruciverba impossibile. Alla fine, il ragazzo esclamò: \"Mi piacerebbe un libro che parli la mia lingua!\" La bibliotecaria rise di gusto, rispondendo: \"Mi dispiace, ma i libri preferiscono ancora il linguaggio scritto!\"."@it;
    dct:created "2022-08-30" ;
    dct:creator vocang:mordacchiniCecilia .

vocang:fraldo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fraldo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fral • do/"@it ;
    skos:definition "Utilizzato per indicare qualcosa che è sia caldo che freddo."@it ;
    skos:example "\"Senti, questo drink è strano...\", disse il ragazzo, assaggiando cautamente il liquido nel bicchiere. \"È sia bollente che gelato! È fraldo!\""@it;
    dct:created "2022-08-27" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:piripizia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Piripizia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pi • ri • pi • zia/"@it ;
    skos:definition "Una perizia pericolosa."@it ;
    skos:example "Oggi quel tizio ha fatto una piripizia."@it;
    dct:created "2022-08-27" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:bragariAlexandru .

vocang:sacrofago
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sacrofago"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sa • cro • fa • go/"@it ;
    skos:definition "Un individuo che mangia oggetti religiosi (crocifissi, santini, bibbie etc.)."@it ;
    skos:example "Ho paura che mio marito stia diventando un sacrofago... Non trovo più il mio santino di Padre Pio."@it;
    dct:created "2022-08-27" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:bragariAlexandru .

vocang:dissennatorte
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Dissennatorte"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/dis • sen • na • tor • te/"@it ;
    skos:definition "Un dissennatore che assorbe il sapore delle torte."@it ;
    skos:example "Ho sognato un dissennatorte è stato orribile."@it;
    dct:created "2022-08-26" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia , vocang:bdeouiEddy .

vocang:camarella
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Camarella"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • ma • rel • la/"@it ;
    skos:definition "Caramella che solitamente viene mangiata dai cammelli."@it ;
    skos:example "A me le camarelle distruggono i denti."@it;
    dct:created "2022-08-25" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru , vocang:pertosaLorenzo .

vocang:camaleono
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Camaleono"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • ma • le • ò • no/"@it ;
    skos:definition "Un camaleonte che si nasconde senza mimetizzarsi."@it ;
    skos:example "Guarda che tenero quel camaleononcino che cerca di nascondersi."@it;
    dct:created "2022-08-30" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru , vocang:savoGiorgia .

vocang:canama
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Canama"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • na • ma/"@it ;
    skos:definition "La canama vorrebbe essere marijuana ma ha un destino più triste. Si tratta di tutta quella canapa che viene prodotta per cercano di convincere (fallendo miseramente) l'italiano medio a legalizzare. Viene utilizzata in modi non convenzionali, per esempio provando a creare della carta igienica in grado di alleviare i dolori post intervento alle emorroidi."@it ;
    skos:example "Ho visto un cartellone sponsorizzare l'uso della canama oggi."@it;
    dct:created "2022-08-26" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna , vocang:pupitaAlberto .

vocang:cortatoria
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cortatoria"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cor • ta • to • ria/"@it ;
    skos:definition "L'opposto di una scorciatroia, ovvero una scorciatoia talmente efficiente che sembra rompere le leggi della fisica."@it ;
    skos:example "Mario è partito un'ora dopo di me eppure è arrivato prima, deve aver preso una cortatoria."@it, "Il treno ha recuperato un'ora di ritardo in 10 minuti, ha sicuramente usato una cortatoria"@it;
    dct:created "2022-09-18" ;
    skos:related vocang:scorciatroia, vocang:squarciatroia ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:bibiribì
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bibiribì"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • bi • ri • bì/"@it ;
    skos:definition "Business Intelligence applicata ai Biribì."@it ;
    skos:example "Servirebbe creare un sistema di Bibiribì, riusciremmo ad aumentare notevolmente il fatturato."@it;
    dct:created "2022-09-16" ;
    skos:related vocang:biribì ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:caffoncello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caffoncello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fon • cel • lo/"@it ;
    skos:definition "Caffè e Limoncello mischiati insieme in un'unica bevanda."@it ;
    skos:example "Il caffoncello mi fa venire una certa acidità allo stomaco."@it;
    dct:created "2022-09-12" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:orlandoNicola, vocang:battaglinoNicole .

vocang:cartetta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cartetta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/car • tet • ta/"@it ;
    skos:definition "Una tetta che appare più grossa di quello che realmente è perché imbottita con della carta igienica."@it ;
    skos:example "Sembra tutta soba sua, invece quelle sono solo cartette."@it;
    dct:created "2022-09-12" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:sportiera
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sportiera"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spor • tie • ra/"@it ;
    skos:definition "Lo sportello molto grande di un'automobile, talmente tanto che sembra una porta."@it ;
    skos:example "Vorrei sbattere fortissimo quella sportiera e sentire quanto rumore fa."@it;
    dct:created "2022-09-12" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:leblu
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Leblu"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/le • blu/"@it ;
    skos:definition "Un fuoco originato dalla carbonella che risulta grande e blu."@it ;
    skos:example "Potrei fissare il leblu per sempre, ma rischierei di scottarmi."@it;
    dct:created "2022-09-10" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola.

vocang:umbriaco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Umbriaco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/um • bri • à • co/"@it ;
    skos:definition "Un'abitante della regione Umbria ubriaco."@it ;
    skos:example "Il tuo amico perugino è umbriaco."@it;
    dct:created "2022-09-09" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:sazioletto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sazioletto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sa • zio • let • to/"@it ;
    skos:definition "Il fazzoletto che viene utilizzato per pulirsi la bocca dopo un abbondante pasto che ha reso sazi."@it ;
    skos:example "Ahhh che mangiata! Mi passeresti il sazioletto per pulirmi?."@it;
    dct:created "2022-08-31" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:proferrone
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Proferrone"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pro • fer • ro • ne/"@it ;
    skos:definition "Un professore di origini meridionali facilmente determinabile dall'accento del parlato."@it ;
    skos:example "Il tizio che ci insegna Web è un proferrone."@it;
    dct:created "2022-09-20" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:canuro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Canuro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • nu • ro/"@it ;
    skos:definition "Caffè con dentro del cianuro."@it ;
    skos:example "Oggi mi andrebbe tantissimo di bere del canuro."@it;
    dct:created "2022-09-20" ;
    dct:creator vocang:bianchiniGiovanni .


vocang:stancoffè
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Stancoffè"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stan • cof • fè/"@it ;
    skos:definition "Un caffè che si prende quando si è particolarmente stanchi o assonnati per cercare di svegliarsi."@it ;
    skos:example "Questa notte ho dormito veramente male e adesso sono assonnato, mi ci vorrebbe proprio uno stancoffè."@it;
    dct:created "2022-09-21" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:messagfo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Messagfo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mes • sag • fo/"@it ;
    skos:definition "Un messaggio che doveva essere molto figo ma che a causa di agenti esterni, per esempio un correttore automatico, perde l'effetto desiderato."@it ;
    skos:example "Doveva far ridere tutti ma è semplicemente uscito un messagfo."@it;
    dct:created "2022-09-24" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:orgiario
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Orgiario"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/or • gia • rio/"@it ;
    skos:definition "Un calendario utilizzato per segnare esclusivamente le orgie."@it ;
    skos:example "Aspetta un attimo, fammi controllare sul mio orgiario..."@it;
    dct:created "2022-09-25" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

 vocang:orlare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Orlare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/or • la • re/"@it ;
    skos:definition "Urlare imitando la voce di qualcuno che ha \"Orlando\" come cognome."@it ;
    skos:example "Smettila di orlare, mi dai fastidio."@it;
    dct:created "2022-10-07" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo , vocang:omiccioliRiccardo .

 vocang:buggatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Buggatto"@it ;
    skos:definition "Un gatto con problemi dovuti a bug all'interno di un videogioco."@it ;
    skos:example "Tutti i gatti nel videogioco Stray sono in realtà buggatti se si buggano."@it;
    dct:created "2022-10-11" ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:dimenticatroio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Dimenticatroio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/di • men • ti • ca • tro • io/"@it ;
    skos:definition "Un posto nel cervello dove nascondere le troiate fatte nella propria vita in modo da sperare di poterle dimenticare."@it ;
    skos:example "Che figura... La metto nel dimenticatroio."@it;
    dct:created "2022-10-20" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:inzaccare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Inzaccare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • zac • ca • re/"@it ;
    skos:definition "Essere incazzati per qualcosa che viene richiesto da un terzo, con poco preavviso e con una deadline vicina."@it ;
    skos:example "Oggi Anna mi ha fatto davvero inzaccare con quella richiesta."@it;
    dct:created "2022-10-21" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:addiato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Addiato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ad • di • à • to/"@it ;
    skos:definition "Una persona alla quale si vuole dire addio prima che parta e se ne vada da qualche parte per un po', forse per sempre."@it ;
    skos:example "Dato che sei tu l'addiato, devi fare tu il discorso."@it;
    dct:created "2022-10-21" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:amorto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Amorto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • mor • to/"@it ;
    skos:definition "Un amico morto. Il termine è utilizzabile solo se l'amicizia si è instaurata quando almeno una delle due parti era già morta."@it ;
    skos:example "Posso portare il mio amorto alla festa?"@it;
    dct:created "2022-10-26" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:pegogo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pegogo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pe • go • go/"@it ;
    skos:definition "Il peggio che continua a succedere ripetutamente."@it ;
    skos:example "Non poteva andare pegogo."@it;
    dct:created "2022-10-28" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo , vocang:filasetaAngelo .

vocang:nolletico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nolletico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/nol • le • ti • co/"@it ;
    skos:definition "Il solletico che non si vuole ricevere."@it ;
    skos:example "Ti prego, il nolletico no!."@it;
    dct:created "2022-10-28" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:fragagliato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fragagliato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fra • ga • glia • to/"@it ;
    skos:definition "Traduzione di 'frunk' ovvero bagaglio anteriore di un'auto."@it ;
    skos:example "Puoi metterlo nel fragagliato."@it;
    dct:created "2022-10-28" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:trashiba
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Trashiba"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tra • shi • ba/"@it ;
    skos:definition "Un cane della razza shiba che viene trascinato dal padrone che lo tiene al guinzaglio e slitta sul pavimento liscio."@it ;
    skos:example "Voglio quel Trashiba. Anzi ne voglio 2."@it;
    dct:created "2022-10-30" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:aporta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Aporta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • por • ta/"@it ;
    skos:definition "Una porta sempre aperta."@it ;
    skos:example "In casa mia c'è almeno un'aporta."@it;
    dct:created "2022-11-01" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:caratterrore
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caratterrore"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • rat • ter • ro • re/"@it ;
    skos:definition "Un carattere che è in realtà un errore."@it ;
    skos:example "Sì, l'auto-correzione del telefono che ti cambia la parola 'caffè' in 'caffèrillo' può sembrare un errore, ma in realtà è un'esclusiva funzionalità di quel sistema. È un caratterrore!"@it;
    dct:created "2022-11-03" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:avvogatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Avvogatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/av • vo • gat • to/"@it ;
    skos:definition "Un avvocato per gatti."@it ;
    skos:example "Kiri, ti serve un avvogatto."@it;
    dct:created "2022-11-04" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:insavolata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Insavolata"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • sa • vo • la • ta/"@it ;
    skos:definition "Un'instalata piccante. Un'instalata alla diavola."@it ;
    skos:example "Nicola ordina solo insavolate ai ristoranti."@it;
    dct:created "2022-10-21" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:culpo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Culpo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cul • po/"@it ;
    skos:definition "Sinonimo di balzo, colpo, stolzo, ma utilizzato in un contesto per cui la paura che lo ha causato è del tutto infondata."@it ;
    skos:example "Madonna, mi è preso un culpo, meno male che era solo un buggatto."@it;
    dct:created "2022-11-17" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:babarucchiere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Babarucchiere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ba • ba • ruc • chie • re/"@it ;
    skos:definition "Un parruchiere balbuziente."@it ;
    skos:example "Oggi vado a farmi fare un taglio da quel babarucchiere in centro."@it;
    dct:created "2022-11-14" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:origasmo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Origasmo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • ri • gas • mo/"@it ;
    skos:definition "Un origami a sfondo sessuale."@it , "Un origami talmente bello che provoca un orgasmo."@it ;
    skos:example "Oggi vado alla mostra degli origasmi."@it;
    dct:created "2022-11-13" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:mortiversitario
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mortiversitario"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mor • ti • ver • si • ta • rio/"@it ;
    skos:definition "Una persona che si immatricola in una facoltà con lo scopo di morire e garantire la laurea ad honorem a tutti gli altri iscritti."@it ;
    skos:example "Siamo veramente fortunati, al nostro anno si è iscritto un mortiversitario."@it;
    dct:created "2022-11-10" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:acquesca
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Acquesca"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ac • ques • ca/"@it ;
    skos:definition "Acqua fresca."@it ;
    skos:example "Non capisco perché questo strumento su Pokèmon Bianco si chiami \"Acqua Fresca\" e non Acquesca."@it;
    dct:created "2022-11-08" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:defficiente
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Defficiente"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/def • fi • cien • te/"@it ;
    skos:definition "Una persona che riesce a dire cose stupide in modo efficiente, ovvero in pochissimo tempo."@it ;
    skos:example "Matteo è proprio un defficiente."@it ;
    dct:created "2022-11-17" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:vivicidio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vivicidio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vi • vi • ci • dio/"@it ;
    skos:definition "Un suicidio vissuto al massimo delle sue potenzialità."@it ;
    skos:example "Stasera commetto un vivicidio."@it ;
    dct:created "2022-11-18" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:decafferillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Decafferillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/de • caf • fe • ril • lo/"@it ;
    skos:definition "Un Cafferillo ma in versione decaffeinata."@it ;
    skos:example "Non voglio agitarmi, prenderò un decafferillo."@it ;
    dct:created "2022-11-20" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola ;
    skos:related vocang:cafferillo .

vocang:innamuoramento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Innamuoramento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • na • muo • ra • men • to/"@it ;
    skos:definition "L'innamoramento vissuto da una persona deceduta."@it ;
    skos:example "Non mi sono mai innamorato, ma forse un giorno mi innamuorerò."@it ;
    dct:created "2022-11-21" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:fallaceo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fallaceo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fal • la • ce • o/"@it ;
    skos:definition "Ricco di falle logiche, privo di senso logico."@it ;
    skos:example "Questo ragionamento è molto fallaceo."@it ;
    dct:created "2022-11-21" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:artificiarto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Artificiarto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ar • ti • fi • ciar • to/"@it ;
    skos:definition "Un arto artificiale, una protesi per rimpiazzare un arto mancante."@it ;
    skos:example "Se avessi un artificiarto mi sentirei molto simile ad un robot."@it ;
    dct:created "2022-11-22" ;
    dct:creator vocang:paoliMichele .

vocang:buonana
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Buonana"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/buo • na • na/"@it ;
    skos:definition "Una banana molto buona."@it ;
    skos:example "Oggi ho mangiato una buonana, caspita se era ricca di potassio!"@it,  "Giuliano è andato in cucina per prendere un caffè ma è tornato con una buonana."@it;
    dct:created "2022-11-22" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:scrivamia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scrivamia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/scri • va • mì • a/"@it ;
    skos:definition "Una scrivania posseduta solo e solamente da chi utilizza la parola."@it ;
    skos:example "Questa scrivamia non è tua."@it;
    dct:created "2022-11-22" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:escire
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Escire"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/e • sci • re/"@it ;
    skos:definition "Uscire, ma da una autostrada."@it ;
    skos:example "Mi sono scordato di escire, farò alla prossima."@it;
    dct:created "2022-11-24" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:orlandoNicola .

vocang:criminese
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Criminese"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cri • mi • ne • se/"@it ;
    skos:definition "Abitante della città di Rimini che commette un crimine."@it ;
    skos:example "Ho paura di andare a Rimini, è pieno di criminesi."@it;
    dct:created "2022-11-24" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:starnutisciare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Starnutisciare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/star • nu • ti • scia • re/"@it ;
    skos:definition "L'atto della minzione quando avviene in contemporanea ad uno starnuto."@it ;
    skos:example "Starnutisciare è pericoloso, rischi di sporcare tutto."@it;
    dct:created "2022-11-24" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:birragarino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Birragarino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bir • ra • ga • ri • no/"@it ;
    skos:definition "Bagarino che vende la birra fuori dagli eventi a prezzi esorbitanti."@it ;
    skos:example "Non capisco perché le persone vanno da quel birragarino."@it;
    dct:created "2022-11-24" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:notta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Notta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/not • ta/"@it ;
    skos:definition "Momento nel tempo che può essere considerato sia giorno che notte."@it ;
    skos:example "Questa notta mentre Alberto dormiva Giuliano faceva colazione con il kebab."@it;
    dct:created "2022-11-26" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:comumista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Comumista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • mu • mis • ta/"@it ;
    skos:definition "Una canna composta da erba e tabacco, fumata e girata esclusivamente da persone il cui orientamento politico tende all'estrema sinistra."@it ;
    skos:example "Giuliano e Luca si sono rollati una comumista durante la lezione di linguistica."@it;
    dct:created "2022-11-26" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:nuocitudine
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nuocitudine"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/nuo • ci • tu • di • ne/"@it ;
    skos:definition "Situazione di potenziale pericolo per te e per chi ti sta intorno."@it ;
    skos:example "La consegna del progetto andrà bene, non vedo nuocitudini."@it;
    dct:created "2022-11-26" ;
    dct:creator vocang:rossiLuca .

vocang:froggia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Froggia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/frog • gia/"@it ;
    skos:definition "La pioggia fredda che quando entra in contatto con la pelle di una persona le fa provare una sensazione di disagio e fastidio, al punto che sembra arrivare alle ossa."@it ;
    skos:example "Questa froggia mi farà prendere un malanno."@it;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:gestiomale
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gestiomale"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ges • tio • ma • le/"@it ;
    skos:definition "Un gioco gestionale, gestito intenzionalmente male."@it ;
    skos:example "The Sims è un gestiomale, visto che mi diverto ad uccidere i sim."@it;
    dct:created "2022-11-28" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:orinadosso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Orinadosso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • ri • na • dos • so/"@it ;
    skos:definition "Paradosso creatosi durante la scelta dell'orinatoio da utilizzare in cui nessuna delle scelte possibili è consigliata e/o corretta"@it ;
    skos:example "Quel bagno è progettato davvero male, si è verificato un orinadosso"@it;
    dct:created "2022-11-27" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:obesatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Obesatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • be • sat • to/"@it ;
    skos:definition "Un gatto estremamente obeso."@it ;
    skos:example "Su Instagram continuano a arrivarmi reel di obesatti, son carini ma fan fatica a muoversi!"@it;
    dct:created "2022-11-29" ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:ghiaccimi
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ghiaccimi"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/giac • ci • mi/"@it ;
    skos:definition "Sashimi servito con abbondante ghiaccio."@it ;
    skos:example "D'estate non c'è niente di meglio che ordinare il ghiaccimi all'All You Can Eat!"@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/ghiaccimi.jpg" ;
    dct:created "2022-11-30" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:prenare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Prenare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pre • na • re/"@it ;
    skos:definition "Evitare di pranzare recuperando il pasto perso a cena."@it ;
    skos:example "Ho prenato proprio ieri sera, è stato sublime."@it;
    dct:created "2022-11-30" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:sburuccia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sburuccia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sbu • ruc • cia/"@it ;
    skos:definition "Una cannuccia utilizzata per risucchiare liquidi di ambigua provenienza."@it ;
    skos:example "Non vorrei mai bere da una sburuccia."@it;
    dct:created "2022-12-03" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:famaloso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Famaloso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fa • ma • lo • so/"@it ;
    skos:definition "La sensazione di dolore e fastidio causata da una ferita generica."@it ;
    skos:example "Mi sono tagliato nel dito con un foglio di carta ed è famaloso."@it;
    dct:created "2022-12-03" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:perischio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Perischio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pe • ris • chio/"@it ;
    skos:definition "Una persona che non avrebbe dovuto ottenere la qualifica di perito."@it ;
    skos:example "A lavoro i miei colleghi sono quasi tutti perischi."@it;
    dct:created "2022-12-03" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo, vocang:orlandoNicola .

vocang:pomigioco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pomigioco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/po • mi • gio • co/"@it ;
    skos:definition "Un cabinato delle sale giochi molto grosso in cui si può entrare. Chi ci entra lo fa principalmente per limonare."@it ;
    skos:example "Ieri Alessandra mi ha chiesto di entrare in quel pomigioco... Purtroppo non ho afferrato."@it;
    dct:created "2022-12-02" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:tracover
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tracover"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tra • co • ver/"@it ;
    skos:definition "Una cover per smartphone che ha degli appositi gancetti per permettere di tenere il telefono come una tracolla."@it ;
    skos:example "Andare a Napoli con la tracover non è una buona idea."@it;
    dct:created "2022-12-02" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:domadonna
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Domadonna"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/do • ma • don • na/"@it ;
    skos:definition "Una domanda estremamente importante."@it ;
    skos:example "Non esistono domande stupide, ogni domanda è una domadonna."@it;
    dct:created "2022-12-02" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:palattia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Palattia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • lat • ti • a/"@it ;
    skos:definition "Una malattia che ti rende poco sveglio."@it ;
    skos:example "Lorenzo mi ha attaccato la palattia, mi sento proprio coglione."@it;
    dct:created "2022-11-27" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:battaglinoNicole .

vocang:avita
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Avita"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • vi • ta/"@it ;
    skos:definition "Assenza di vita."@it ;
    skos:example "Novembre è un mese pieno di avita."@it;
    dct:created "2022-12-06" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:nardiniArianna .

vocang:fortegato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fortegato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/for • te • ga • to/"@it ;
    skos:definition "Un fegato divenuto più forte in seguito a sua parziale distruzione dovuta a cause varie e successiva rigenerazione."@it ;
    skos:example "Sono anni che mi sfascio di Negroni per avere un Fortegato e tutto ciò che ho ottenuto sono perdere il Grande Gioco e una cirrosi, ma non mi arrendo!"@it ;
    dct:created "2022-12-06" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:gigatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gigatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gi • gat • to/"@it ;
    skos:definition "Un gatto molto grande."@it ;
    skos:example "Obesatti e gigatti si somigliano molto, un gigatto tuttavia non è necessariamente obeso."@it ;
    dct:created "2022-12-07" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:parolangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Parolangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • ro • làn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Una parola inventata presente all'interno del Vocabolangelo, non presente su un normale vocabolario, e creata da un vocaboliere."@it ;
    skos:example "Il vocabolangelo è pieno di parolangelo interessanti!"@it ;
    skos:related vocang:vocabolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:angelario ;
    dct:created "2022-12-07" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:oltatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Oltatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ol • tat • to/"@it ;
    skos:definition "La percezione dei sensi tatto e olfatto insieme."@it ;
    skos:example "I neonati hanno un ottimo oltatto, infatti il loro olfatto è perfettamente sviluppato e identico a quello di un adulto, e sono molto sensibili al dolore."@it ;
    dct:created "2022-12-07" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:dibirì
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Dibirì"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/di • bi • rì/"@it ;
    skos:definition "Database su cio sono memorizzati tutti i visitatori di un biribì."@it ;
    skos:example "Abbiamo sempre una copia di backup dei nostri dibirì."@it ;
    dct:created "2022-12-08" ;
    skos:related vocang:biribì ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:notale
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Notale"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/no • ta • le/"@it ;
    skos:definition "Un Natale triste, privo di decorazioni e felicità, o comunque di spirito natalizio in generale."@it ;
    skos:example "Vorrei tanto che questo non fosse un Notale."@it ;
    dct:created "2022-12-08" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:copertosa
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Copertosa"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • per • to • sa/"@it ;
    skos:definition "L'atto eseguito da parte di una persona che si mette sopra un'altra o la abbraccia al fine di scaldarla."@it ;
    skos:example "Lorenzo ho freddo, abbracciami e fammi da copertosa."@it ;
    dct:created "2022-12-06" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:tristabbiato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tristabbiato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tris • tab • bia • to/"@it ;
    skos:definition "Essere contemporaneamente tristi e arrabbiati."@it ;
    skos:example "Mi ha lasiato, sono tristabbiato."@it ;
    dct:created "2022-12-08" ;
    skos:related vocang:incazzabbiato ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:febbrene
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Febbrene"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/feb • bre • ne/"@it ;
    skos:definition "Una febbre più alta del normale ma che fa comunque sentire bene."@it ;
    skos:example "Ho 41 di temperatura ma non mi sento male, evidentemente ho la febbrene."@it ;
    dct:created "2022-12-08" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:pistacchiamento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pistacchiamento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pis • tac • chia • men • to/"@it ;
    skos:definition "Pestaggio di una persona effettuato utilizzando dei pistacchi."@it ;
    skos:example "Mario è stato vittima di un pistacchiamento di gruppo a causa delle sue opinioni controverse."@it,
        "Ti apro con un pistacchiamento come un pistacchio."@it ;
    dct:created "2022-12-09" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:pistaggio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pistaggio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pis • tag • gio/"@it ;
    skos:definition "Sinonimo di pistacchiamento."@it ;
    skos:example "Mario è stato vittima di un pistaggio di gruppo a causa delle sue opinioni controverse."@it,
        "Ti apro con un pistaggio come un pistacchio."@it ;
    dct:created "2022-12-09" ;
    scot:synonym vocang:pistacchiamento ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:calligrafite
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Calligrafite"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cal • li • gra • fi • te/"@it ;
    skos:definition "Calligrafia prodotta dall'utilizzo di una matita anziché dalla penna."@it ;
    skos:example "Mamma mi ha sempre detto che ho un'ottima calligrafite, ma una pessima calligrafia."@it ;
    dct:created "2022-12-10" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra, vocang:suscaMatteo .

vocang:bestemmiatoria
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bestemmiatoria"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bes • tem • mia • to • ria/"@it ;
    skos:definition "Situazione caotica nella quale le persone coinvolte enunciano ripetute e casuali bestemmie a causa di una situazione di disagio e/o rabbia."@it ;
    skos:example "A seguito della cattiva notizia ricevuta si è scatenata una bestemmiatoria alla quale tutti i presenti hanno partecipato."@it ;
    dct:created "2022-12-12" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:genomiccio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Genomiccio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ge • no • mic • cio/"@it ;
    skos:definition "Strage commessa ai danni di elementi di un gruppo di cui si fa parte."@it ;
    skos:example "C'è stato un genomiccio nel gruppo di Riccardo a causa dell'ira del professore a cui hanno consegnato il progetto."@it ;
    dct:created "2022-12-12" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:acquaffè
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Acquaffè"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ac • quaf • fè/"@it ;
    skos:definition "Un caffè dal gusto poco intenso."@it ;
    skos:example "Questo acquaffè ha un sapore decisamente annacquato."@it ;
    dct:created "2022-12-12" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:controrabbia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Controrabbia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/con • tro • rab • bia/"@it ;
    skos:definition "Il sentimento di rabbia che un soggetto prova verso qualcuno che è arrabbiato a sua volta con lui."@it ;
    skos:example "Sono incavolato con Marco dato che lui ce l'ha con me, la mia controrabbia sta per esplodere."@it ;
    dct:created "2022-12-12" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:avodandolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Avodandolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • vo • dan • do • lo/"@it ;
    skos:definition "Un avocado che viene inserito nel contesto per un motivo diverso dall'essere mangiato."@it ;
    skos:example "Voglio mettere un avodandolo vicino al nome di Francesca in rubrica perché mi ricorda lei."@it ;
    dct:created "2022-12-10" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:vocaboladmin
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vocaboladmin"@it ;
    skos:definition "Un Amministratore del Vocabolangelo, ossia una figura in grado di apportare modifiche senza chiedere il permesso al codice sorgente del Vocabolangelo."@it ;
    skos:example "Per diventare un vocaboladmin dovrai prima contribuire al vocabolangelo e ottenere il riconoscimento degli altri vocaboladmin."@it ;
    dct:created "2022-12-14" ;
    skos:related vocang:vocabolangelo ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:fabriangolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fabriangolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fa • bri • an • go • lo/"@it ;
    skos:definition "Zona di Fabriano in cui i cellulari non prendono e i GPS impazziscono."@it ;
    skos:example "Scusa, non ho potuto rispondere, ero nel fabriangolo."@it ;
    dct:created "2022-12-14" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:stupidariano
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Stupidariano"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stu • pi • da • ria • no/"@it ;
    skos:definition "Persona principalmente vegetariana, ma che si cibano anche di animali stupidi quali pesci e volatili."@it ;
    skos:example "Mia madre non mangia la carne di maiale ma il pollo si. È stupidariana."@it ;
    dct:created "2022-12-15" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:collagna
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Collagna"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/col • la • gna/"@it ;
    skos:definition
        "Collina piuttosto alta che può essere confusa per una montagna."@it,
        "Collina sulla quale ci si lamenta, ci si può lagnare."@it ;
    skos:example "Quella collagna è piuttosto alta!"@it , "Mi sono rotto di questa vita, voglio rifugiarmi su una collagna!"@it ;
    dct:created "2022-12-15" ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:carichezza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Carichezza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • ri • chez • za/"@it ;
    skos:definition "Sensazione di energia che fa riferimento al fatto di sentirsi carichi."@it ;
    skos:example "Oggi sono pieno di energie, sento la carichezza!"@it ;
    dct:created "2022-12-15" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:inevece
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Inevece"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/i • ne • ve • ce/"@it ;
    skos:definition "Avverbio che potenzia l'affermazione precedente anziché proporre un controesempio."@it ;
    skos:example "Questo esempio è molto bello, inevece è anche molto bello!"@it ;
    dct:created "2022-12-15" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:elasticazzo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Elasticazzo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/e • las • ti • caz • zo/"@it ;
    skos:definition "Un pene molto flessibile."@it ;
    skos:example "Il suo elasticazzo è impressionante, sembra davvero un elastico!"@it ;
    dct:created "2022-12-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:nardiniArianna .


vocang:prepuzzo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Prepuzzo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pre • puz • zo/"@it ;
    skos:definition "Un prepuzio che emana un cattivo odore."@it ;
    skos:example "Trovo che il prepuzzo sia una cosa molto poco sexy in un uomo."@it ;
    dct:created "2022-12-14" ;
    skos:related vocang:elasticazzo, vocang:oscuretra ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:afame
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Afame"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • fa • me/"@it ;
    skos:definition "Assenza di fame."@it ;
    skos:example " L'afame non è assolutamente un problema mondiale."@it ;
    dct:created "2022-12-17" ;
    skos:related vocang:avita ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:cuccorema
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cuccorema"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cuc • co • re • ma/"@it ;
    skos:definition "Teorema universale dell'esistenza secondo cui se un ragazzo si fidanza, da quel momento risulta più attraente agli occhi delle altre persone (soprattutto se del sesso opposto) anche se fino a quel momento non era affatto così."@it ;
    skos:example "Anche se non è possibile dimostrarlo, io credo che il cuccorema funzioni sempre."@it ;
    dct:created "2022-12-18" ;
    dct:creator  vocang:filasetaAngelo , vocang:pertosaLorenzo .

vocang:cafferetta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cafferetta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fe • ret • ta/"@it ;
    skos:definition "Ricetta della moretta fanese eseguita utilizzando il cafferillo al posto del normale caffè."@it ;
    skos:example "La cafferetta è una versione alternativa del cafferillo... Ma anche della moretta!"@it ;
    dct:created "2022-12-18" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:falconafrica
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Falconafrica"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fal • con • a • fri • ca/"@it ;
    skos:definition "Nome alternativo per la città di Falconara derivante dalla grande presenza di abitanti proveniente dal nord Africa."@it ;
    skos:example "Sono sceso dall'autobus l'altro giorno e mi sembrava di trovarmi in un suk del Marocco, d'altronde ero a Falconafrica"@it ;
    dct:created "2022-12-17" .

vocang:evidenziarello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Evidenziarello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/e • vi • den • zia • rel • lo/"@it ;
    skos:definition "Un articolo di cancelleria dato dall'unione di un evidenziatore e di un pennarello incollati tra loro."@it ;
    skos:example "Per risparmiare tempo durante lo studio ho creato un evidenziarello"@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/evidenziarello.jpg" ;
    dct:created "2022-12-18" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:fermodoio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fermodoio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fer • mo • do • io/"@it ;
    skos:definition "Un corridoio molto corto nel quale non è possibile appunto correre."@it ;
    skos:example "Ho fatto rimuovere dalla mia casa quel fermodoio."@it ;
    dct:created "2022-12-18" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:buguardo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Buguardo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bu • guar • do/"@it ;
    skos:definition "Una persona che dice una bugia appositamente solo perché offeso e permaloso."@it ;
    skos:example "\"Sono arrabbiato con te\" \"Non è vero sei un buguardo!\""@it ;
    dct:created "2022-12-18" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:franceficina
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Franceficina"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fran • ce • fi • ci • na/"@it ;
    skos:definition "Carneficina di francesi"@it ;
    skos:example "Il panettiere mi ha venduto per sbaglio una baguette ma io odio le odio, per rappresaglia sto per compiere una franceficina."@it ;
    dct:created "2022-12-18" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:baguettile
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Baguettile"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ba • guet • ti • le/"@it ;
    skos:definition "Baguette dura o congelata utilizzata come proiettile per ferire qualcuno."@it ;
    skos:example "Finiti i colpi di cannone l'esercito francese fece ricorso ai baguettili devastando gli avversari."@it ;
    dct:created "2022-12-18" ;
    skos:related vocang:franceficina ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:manganuette
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Manganuette"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/man • ga • nuet • te/"@it ;
    skos:definition "Baguettile utilizzata come oggetto contundente."@it ;
    skos:example "Quei maledetti sbirri francesi hanno usato dei manganuette contro quelle persone di colore."@it ;
    skos:related vocang:baguettile, vocang:franceficina ;
    dct:created "2022-12-18" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:contamontenegrino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Contamontenegrino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/con • ta • mon • te • ne • gri • no/"@it ;
    skos:definition "Contadino con la carnagione scura montenegrino (abitante del Montenegro). Sostanzialmente una specializzaione del contanegrino."@it;
    skos:example "Mio zio è un contamontenegrino."@it ;
    skos:related vocang:contanegrino ;
    dct:created "2022-12-19" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:marenegrino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Marenegrino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ma • re • ne • gri • no/"@it ;
    skos:definition "Guardia di carnagione scura il cui mestiere è controllare le spiagge di notte."@it ;
    skos:example "Mio zio è un marenegrino."@it, "Ieri notte mi sono sdraiato su un lettino in spiaggia, quando improvvisamente un marenegrino mi ha puntato una torcia in faccia, non l'ho visto arrivare!"@it;
    skos:related vocang:contanegrino, vocang:contamontenegrino ;
    dct:created "2022-12-19" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:bresciamella
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bresciamella"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bre • scia • mel • la/"@it ;
    skos:definition "Besciamella cucinata nella città di Brescia."@it ;
    skos:example "La bresciamella è generalmente più buona della normale besciamella."@it ;
    dct:created "2022-12-20" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:sboccaffè
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sboccaffè"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sboc • caf • fè/"@it ;
    skos:definition "Bevanda ottenuta mischiando caffè, succo di limone e sale, assunta a scopo emetico."@it ;
    skos:example "Quel coecrita di Sasha ha mangiato le bacche che crescono in quel cespuglio, gli preparo subito uno sboccaffè per fargli la lavanda gastrica."@it ;
    dct:created "2022-12-19" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:cafferimilla
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cafferimilla"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fe • ri • mil • la/"@it ;
    skos:definition "Bevanda ottenuta mischiando cafferillo e camomilla."@it ;
    skos:example "Se vuoi agitarti e calmarti allo stesso tempo, basta che ti prepari una cafferimilla."@it ;
    dct:created "2022-12-19" ;
    skos:related vocang:cafferillo ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:orzillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Orzillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/or • zil • lo/"@it ;
    skos:definition "Una variante di caffè mischiato con sciroppo di mirtillo."@it ;
    skos:example "Preferisco il cafferillo all'orzillo."@it ;
    dct:created "2022-12-21" ;
    skos:related vocang:cafferillo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:coppinovia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Coppinovia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cop • pi • no • vi • a/"@it ;
    skos:definition "Una seggiovia che appena lascia a destinazione un soggetto lo colpisce in modo violento alla nuca."@it ;
    skos:example "Stavo scendendo dall'impianto quando improvvisamente ho sentito un colpo dietro la testa. Fu a quel punto che realizzai di aver preso una coppinovia."@it ;
    dct:created "2022-12-23" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:laggatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Laggatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/lag • gat • to/"@it ;
    skos:definition "Un gatto che possiede dei pessimi riflessi."@it ;
    skos:example "Il mio laggatto non riesce mai a catturare animali."@it ;
    dct:created "2022-12-23" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:kebabbo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Kebabbo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ke • bab • bo/"@it ;
    skos:definition "Un kebabbaro che possiede almeno un figlio."@it ;
    skos:example "In università invidiano tutti il pranzo che il mio kebabbo mi prepara."@it ;
    dct:created "2022-12-23" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:orlandoNicola .

vocang:spreferito
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Spreferito"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spre • fe • ri • to/"@it ;
    skos:definition "Il contrario di preferito"@it, "Qualcosa che si odia, che si disprezza, che non è di gradimento."@it ;
    skos:example "Le olive sono il mio cibo spreferito."@it ;
    dct:created "2022-12-22" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:merenzare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Merenzare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/me • ren • za • re/"@it ;
    skos:definition "Pranzare tardi, ovvero nel pomeriggio, orario nel quale di solito si fa merenda. Simile a prenare ma nel pomeriggio."@it ;
    skos:example "Questa mattina sono stato impegnato quindi ho merenzato alle 16:30."@it ;
    dct:created "2022-12-21" ;
    skos:related vocang:prenare ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:birliardo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Birliardo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bir • liar • do/"@it ;
    skos:definition "Gioco simile al beer pong ma con un tavolo da biliardo. Ad ogni palla in buca la squadra avversaria beve un alcolico."@it ;
    skos:example "A capodanno pensavamo di giocare a birliardo."@it ;
    dct:created "2022-12-22" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:battaglinoNicole .

vocang:ritardabile
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ritardabile"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ri • tar • da • bi • le/"@it ;
    skos:definition "Una persona che presenta sia una disabilità fisica che una mentale."@it ;
    skos:example "Mio cugino è nato ritardabile."@it ;
    dct:created "2022-12-24" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:narghileddy
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Narghileddy"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/nar • ghi • led • dy/"@it ;
    skos:definition "Un narghilè utilizzato ad una festa in un contesto privato tra amici."@it ;
    skos:example "Non posso assolutamente mancare al narghileddy questo weekend."@it ;
    dct:created "2022-11-04" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:natalè
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Natalè"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/na • ta • lè/"@it ;
    skos:definition "Un Narghilè preparato e utilizzato nel giorno di Natale."@it ;
    skos:example "Quest'anno è stato strano festeggiare con un Natalè."@it ;
    dct:created "2022-12-25" ;
    dct:creator vocang:bdeouiEddy .

vocang:nataleddy
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nataleddy"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/na • ta • led • dy/"@it ;
    skos:definition "Un Narghilè preparato e utilizzato nel giorno di Natale utilizzato ad una festa in un contesto privato tra amici."@it ;
    skos:example "Quest'anno è stato strano festeggiare con un nataleddy tutti insieme."@it ;
    dct:created "2022-12-25" ;
    skos:related vocang:narghileddy , vocang:natalè ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:preggia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Preggia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/preg • gia/"@it ;
    skos:definition "Una prigione molto grande, che sembra quasi una reggia."@it ;
    skos:example "Non sarebbe poi così male finire in una preggia."@it ;
    dct:created "2022-12-27" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru , vocang:battaglinoNicole .

vocang:reggione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Reggione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/reg • gio • be/"@it ;
    skos:definition "Sinonimo di preggia."@it ;
    skos:example "Non sarebbe poi così male finire in reggione."@it ;
    dct:created "2022-12-27" ;
    scot:synonym vocang:preggia ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru , vocang:battaglinoNicole .

vocang:griglissa
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Griglissa"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gri • glis • sa/"@it ;
    skos:definition "Una grigliata in cui avviene una rissa."@it ;
    skos:example "Angelo ha detto di preferire la maionese al ketchup mentre mangiava lo spiedino, così la grigliata in campagna si è trasformata in una griglissa."@it ;
    dct:created "2022-12-28" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:semigriglissa
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Semigriglissa"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/se • mi • gri • glis • sa/"@it ;
    skos:definition "Una grigliata in cui avviene una semirissa."@it ;
    skos:example "Angelo ha detto di preferire la maionese al ketchup mentre mangiava lo spiedino, così la grigliata in campagna si è trasformata in una semigriglissa, dato che ha deciso di non contrattaccare."@it ;
    dct:created "2022-12-28" ;
    skos:related vocang:griglissa , vocang:semirissa ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:cacanzina
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cacanzina"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • can • zi • na/"@it ;
    skos:definition "Una breve vacanza che non è stata gradita."@it ;
    skos:example "Ho fatto una cacanzina a Napoli, mi hanno rubato l'orologio."@it ;
    dct:created "2022-12-28" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:piedoccola
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Piedoccola"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pie • doc • co • la/"@it ;
    skos:definition "Una coccola eseguita utilizzando solo i piedi."@it ;
    skos:example "Amo le piedoccole di Nicole."@it ;
    dct:created "2022-12-27" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:sigaffe
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sigaffe"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/si • gaf • fe/"@it ;
    skos:definition "Una gaffe che si fa mentre si sta fumando."@it ;
    skos:example "Sasha è caduto e ha fatto una sigaffe."@it ;
    dct:created "2022-12-27" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo , vocang:filasetaAngelo .

vocang:annangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Annangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • nan • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Termine alternativo per riferisi ad un anno."@it ;
    skos:example "Felice annangelo nuovo!"@it ;
    dct:created "2022-12-28" ;
    dct:creator vocang:deRosaLeonardo .

vocang:percodio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Percodio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/per • co • dìo/"@it ;
    skos:definition "Forma di cortesia utilizzata per chiedere qualcosa, simile a \"per piacere\", ma blasfemo."@it ;
    skos:example "Percodio, ti togli da lì?"@it ;
    dct:created "2022-12-29" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra, vocang:battaglinoNicole .

vocang:tettorale
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tettorale"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tet • to • rà • le/"@it ;
    skos:definition "Pettorale estremamente grosso, spesso perché allenato, al punto da sembrare un seno."@it ;
    skos:example "A volte vorrei avere dei tettorali enormi."@it ;
    dct:created "2022-12-29" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:caffefobico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caffefobico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fe • fo • bì • co/"@it ;
    skos:definition "Una sostanza che non si riesce a mescolare con il caffè."@it ;
    skos:example "Il latte di mandorla è caffefobico."@it ;
    dct:created "2022-12-31" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:bragariAlexandru .

vocang:gaccione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gaccione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gac • ciò • ne/"@it ;
    skos:definition "Un gatto che si comporta come un piccione, girovagando a caso e muovendo il capo in mood compulsivo."@it ;
    skos:example "Vedere un gaccione per la prima volta è una strana esperienza."@it ;
    dct:created "2022-12-31" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:kebabbolazione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Kebabbolazione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ke • bab • bo • la • zió • ne/"@it ;
    skos:definition "Colazione preparata da un kebabbo."@it ;
    skos:example "La kebabbolazione di stamattina non è stata male."@it ;
    skos:related vocang:kebabbo ;
    dct:created "2023-01-01" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:verdine
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Verdine"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vér • di • ne/"@it ;
    skos:definition "Persona che non ha ancora mai visto il colore verde in tutta la sua vita."@it ;
    skos:example "Hai presente Marco? È ancora verdine."@it ;
    dct:created "2023-01-01" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:fendinobbia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fendinobbia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fen • di • nób • bia/"@it ;
    skos:definition "Un fendinebbia che si tiene acceso senza che ci sia la nebbia, spesso al solo scopo di mettersi in mostra."@it ;
    skos:example "Quello spaccone con l'Audi ha messo i fendinobbia."@it ;
    dct:created "2023-01-01" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:battaglinoNicole .

vocang:aperigina
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Aperigina"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • pe • ri • gì • na/"@it ;
    skos:definition "Ape che vive nelle vicinanze di Parigi."@it, "Ape nata in Francia."@it ;
    skos:example "Sono stato punto da un'aperigina."@it ;
    dct:created "2023-01-01" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:pienante
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pienante"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/piè • nan • te/"@it ;
    skos:definition "Qualcosa che rende pieno e soddisfatto, in qualsiasi modo, non solo in termini culinari."@it ;
    skos:example "Quel cioccolatino mi ha reso veramente pienante."@it ;
    dct:created "2023-01-02" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:nebbioccia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nebbioccia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/neb • bióc • cia/"@it ;
    skos:definition "Doccia fatta tramite l'umidità ambientale o direttamente grazie alla nebbia."@it ;
    skos:example "Dovevo lavarmi ma per fare prima sono uscito e mi sono fatto una nebbioccia."@it ;
    dct:created "2023-01-03" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:starnunghiozzo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Starnunghiozzo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/star • nun • ghióz • zo/"@it ;
    skos:definition "Starnuto che viene durante un attacco di singhiozzo."@it ;
    skos:example "Gli starnunghiozzi sono molto soddisfacenti."@it ;
    dct:created "2023-01-03" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:letico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Letico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/lé • ti • co/"@it ;
    skos:definition "Solletico che si desidera ricevere."@it ;
    skos:example "Non capisco come sia possibile ma esistono persone a cui piace il letico."@it ;
    dct:created "2023-01-04" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia .

vocang:sparniare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sparniare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "Spar • nià • re"@it ;
    skos:definition "Cliccare pulsanti a caso erroneamente causando danni nell'apparecchio che si sta utilizzando."@it ;
    skos:example "Ho sparniato l'auto di Angelo, ma non volevo giuro!."@it ;
    dct:created "2023-01-04" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:ravello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ravello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ra • vèl • lo/"@it ;
    skos:definition "Un ravanello veramente piccolo."@it ;
    skos:example "Devi mangiare parecchi ravelli per essere sazio."@it ;
    dct:created "2023-01-04" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:reguagno
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Reguagno"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/re • guà • gno/"@it ;
    skos:definition "Guadagno monetario di un soggetto dovuto alla dimenticanza della richiesta di pagamento di un terzo."@it ;
    skos:example "Non mi hanno chiesto di pagare per il regalo, ho avuto un reguagno."@it ;
    dct:created "2023-01-05" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:soono
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Soono"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sò • ono/"@it ;
    skos:definition "Coniugazione del verbo essere al tempo imperativo presente della prima persona singolare, utilizzabile per imporsi qualcosa."@it ;
    skos:example "Soono più forte."@it ;
    dct:created "2023-01-05" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:duraz
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Duraz"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/dù • raz/"@it ;
    skos:definition "Sostantivo utilizzato per indicare un soggetto particolarmente brontolone."@it ;
    skos:example "Il picco Tommy oggi mi sta facendo veramente arrabbiare, non fa altro che lamentarsi... È proprio un duraz."@it ;
    dct:created "2023-01-05" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:sessiera
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sessiera"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ses • sié • ra/"@it ;
    skos:definition "Nel gioco \"Scopone scientifico\" si tratta di un punto immaginario e di consolazione. Si può ricevere ottenendo tutti i 6 in una partita in cui gli avversari hanno ottenuto tutti i 7."@it ;
    skos:example "Questa partita è andata molto male... Se non altro però abbiamo la sessiera."@it ;
    dct:created "2023-01-05" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:napoletone
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Napoletone"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/na • po • le • tó • ne/"@it ;
    skos:definition "Nel gioco \"Scopone scientifico\" si tratta di una possibile situazione a fine partita. Si può verificare se si ottiene una napula composta da tutte le carte di denari eccetto una. In alcune varianti del gioco, il napoletone fa perdere automaticamente la partita a chi lo conquista."@it ;
    skos:example "Questa partita è andata fin troppo bene... Abbiamo fatto napoletone!"@it ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:olfattorgasmo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Olfattorgasmo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ol • fat • tor • gàs • mo/"@it ;
    skos:definition "Sensazione molto piacevole causata dall'aver annusato una sostanza o un oggetto dall'odore particolarmente piacevole o nostalgico."@it ;
    skos:example "Annusarti mi causa sempre degli olfattorgasmi assurdi!"@it ;
    dct:created "2023-01-06" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:moroviglioso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Moroviglioso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mo • ro • vi • glió • so/"@it ;
    skos:definition "Complimento che si può fare solo al proprio partner; indica che la persona a cui è diretto è una meraviglia."@it ;
    skos:example "Ti ho scelto proprio bene! Sei moroviglioso!"@it ;
    dct:created "2023-01-07" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:nerobiniere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nerobiniere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • ro • bi • niè • re/"@it ;
    skos:definition "Carabiniere la cui carnagione è scura."@it ;
    skos:example "Mio zio è un nerobiniere!"@it ;
    dct:created "2023-01-08" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:arabiniere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Arabiniere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • ra • bi • niè • re/"@it ;
    skos:definition "Carabiniere di cultura islamica."@it ;
    skos:example "Mio zio è un arabiniere."@it ;
    dct:created "2023-01-08" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:pippodromo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pippodromo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pip • pò • dro • mo/"@it ;
    skos:definition "Luogo ludico dove dei drogati, sui quali si può scommettere, gareggiano in una corsa."@it ;
    skos:example "È da un po' che non andiamo al pippodromo a buttare soldi."@it ;
    dct:created "2023-01-08" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:broscaiolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Broscaiolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bro • sca • ió • lo/"@it ;
    skos:definition "Un boscaiolo particolarmente simpatico e aperto con tutti."@it ;
    skos:example "Hai presente Marco? Lui è proprio un broscaiolo."@it ;
    dct:created "2023-01-08" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:pianino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pianino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pia • nì • no/"@it ;
    skos:definition "Panino nel quale le due fette di pane vengono sostituite con due piadine."@it ;
    skos:example "Volevo un panino ma non avevo il pane. Ho risolto facendomi un pianino."@it ;
    dct:created "2023-01-08" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:nerarabiniere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nerarabiniere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • ra • ra • bi • niè • re/"@it ;
    skos:definition "Carabiniere di cultura islamica la cui carnagione è scura."@it ;
    skos:example "Mio zio è un nerarabiniere."@it ;
    dct:created "2023-01-09" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:rivoluzionacaso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Rivoluzionacaso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ri • vo • lu • zio • na • cà • so/"@it ;
    skos:definition "Soggetto rivoluzionario per caso, che si ritrova senza cognizione di ciò che sta compiendo."@it ;
    skos:example "Durante il colpo di stato in Uruguay il leader del partito è morto, così hanno preso un rivoluzionacaso per strada e l'hanno eletto presidente."@it ;
    dct:created "2023-01-09" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:ziere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ziere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/zié • re/"@it ;
    skos:definition "Zio che coltiva e mantiene pere."@it ;
    skos:example "Andiamo a trovare ziere Thomas."@it ;
    dct:created "2023-01-08" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:cognonimo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cognonimo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • gnò • ni • mo/"@it ;
    skos:definition "Che ha cognome identico."@it, "Ciascuna delle persone che si trovano in rapporto di cognonimia."@it ;
    skos:example "Luca è un mio cognonimo."@it ;
    dct:created "2023-01-09" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:cognonimia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cognonimia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • gno • ni • mìa/"@it ;
    skos:definition "Il fatto di avere lo stesso cognome. Simile all'omonimia ma solo per quanto riguarda il cognome."@it ;
    skos:example "Luca Rossi e  Marco Rossi sono un classico esempio di cognonimia."@it ;
    skos:related vocang:cognonimo ;
    dct:created "2023-01-09" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:bragariAlexandru .

vocang:trocca
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Trocca"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tròc • ca/"@it ;
    skos:definition "Ragazza dai facili costumi, alternativa più volgare a \"vacca\" o \"troia\", in quanto loro unione, generalmente usata per indicare questa condizione con particolare veemenza."@it ;
    skos:example "Sparisci dalla mia vita, lurica trocca!"@it ;
    dct:created "2023-01-09" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:deRosaLeonardo .

vocang:tabbella
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tabbella"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tab • bèl • la/"@it ;
    skos:definition "Tabella realizzata molto bene, di facile lettura e in generale ben costruita."@it ;
    skos:example "Nella relazione che ho preparato per quell'esame ho dovuto schematizzare il lavoro e mi è venuto molto bene, tant'è che ho realizzato una tabbella!"@it ;
    dct:created "2023-01-10" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:anticorpolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Anticorpolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • ti • còr • po • lo/"@it ;
    skos:definition "Un anticorpo che decide di sparire perché si è stancato di aspettare l'agente patogeno che lo ha fatto arrivare la prima volta."@it ;
    skos:example "Spero che i miei anticorpi non diventino tutti anticorpoli nel giro di breve..."@it ;
    dct:created "2022-12-24" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:zabuccino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Zabuccino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/za • buc • cì • no/"@it ;
    skos:definition "Cappuccino con l'aggiunta di zabaione."@it ;
    skos:example "I nostri amici romani desideravano tanto uno zabuccino ma non sono riusciti ad ottenerlo."@it ;
    dct:created "2023-01-11" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:amoralbero
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Amoralbero"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • mo • ràl • be • ro/"@it ;
    skos:definition "Grafo non orientato e non pesato utilizzato per rappresentare chi ha avuto rapporti sessuali con chi (archi) in un gruppo di persone (nodi)."@it ;
    skos:example "Stasera facciamo l'amoralbero della nostra compagnia, potremmo scoprire cose assurde..."@it ;
    skos:related vocang:limonalbero ;
    dct:created "2023-01-12" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:fidanzalbero
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fidanzalbero"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fi • dan • zàl • be • ro/"@it ;
    skos:definition "Grafo non orientato e non pesato utilizzato per rappresentare chi è stato fidanzato con chi (archi) in un gruppo di persone (nodi)."@it ;
    skos:example "Stasera facciamo il fidanzalbero della nostra compagnia, anche se è un po' scontato."@it ;
    skos:related vocang:amoralbero , vocang:limonalbero;
    dct:created "2023-01-12" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:diecione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Diecione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/die • ció • ne/"@it ;
    skos:definition "Unità di misura utilizzata per misurare il numero di flessioni lampo rimanenti nel gioco \"10 Flessioni Lampo\". Un diecione equivale a 10 flessioni."@it ;
    skos:example "Mi mancano due diecioni per rimanere in pari con gli altri."@it ;
    dct:created "2023-01-11" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:medigatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Medigatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/me • di • gàt • to/"@it ;
    skos:definition "Gatto in grado di curare persone e altri gatti. In altre parole un gatto impiegabile in terapia."@it ;
    skos:example "Nicola si è sentito poco bene e il suo medico non è stato utile, così abbiamo utilizzato un medigatto per curarlo e ha funzionato."@it ;
    dct:created "2023-01-12" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:postrunzolato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Postrunzolato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/po • strun • zo • là • to/"@it ;
    skos:definition "Una regola particolarmente negativa e, in quanto tecnicamente postulato, non dimostrabile."@it ;
    skos:example "Odio il fatto che per due punti possa passare una sola linea! Più che un postulato è un postrunzolato."@it ;
    dct:created "2023-01-12" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo , vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:formigiano
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Formigiano"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/for • mi • già • no/"@it ;
    skos:definition "Mix di formaggi che comprende il Parmigiano."@it ;
    skos:example "Passami il formigiano."@it ;
    dct:created "2023-01-10" ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole , vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:piecere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Piecere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pié • ce • re/"@it ;
    skos:definition "Immaginare di leggere."@it ;
    skos:example "Adoro leggere ma piecere mi piace ancora di più."@it ;
    dct:created "2023-01-13" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:librorifero
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Librorife o"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/li • bro • rì • fe • ro/"@it ;
    skos:definition "Vecchio frigorifero non funzionante e adibito a libreria."@it ;
    skos:example "Il mio frigo si è rotto, così ne ho approfittato per costruire un librorifero."@it ;
    dct:created "2023-01-13" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:canediorlo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Canediorlo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • nè • dior • lo/"@it ;
    skos:definition "Canederlo il cui sapore non è buono, estremamente cattivo."@it ;
    skos:example "Sono andato al supermercato e ho comprato dei canederli sottovuoto, come previsto facevano schifo: erano in realtà canediorli."@it ;
    dct:created "2023-01-13" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:oraritardo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Oraritardo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • ra • ri • tàr • do/"@it ;
    skos:definition "Conclusione posteriore al termine fissato di una azione che risulta meno sollecita del previsto, ma che risulta perfettamente in orario rispetto alle aspettative di chi la ha previsto."@it ;
    skos:example "Sarei dovuto arrivare al lavoro alle 12:30, ma sono arrivato alle 12:45, proprio come avevo previsto. Sono in oraritardo."@it ;
    dct:created "2023-01-15" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:ritardorario
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ritardorario"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/•ri • tar • do • rà • rio/"@it ;
    skos:definition "Ritardo causato dal fuso orario."@it ;
    skos:example "Mi ero scordato che qui il fuso orario è diverso, scusatemi tanto per il mio ritardorario..."@it ;
    dct:created "2023-01-15" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:svenimenzione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Svenimenzione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sve • ni • men • zió • ne/"@it ;
    skos:definition "Svenimento che avviene dopo aver effettuato una donazione di sangue, spesso associata al fatto di essere a digiuno da troppo tempo, oppure eccessivamente debole per altre cause."@it ;
    skos:example "Ho sentito una forte sensazione di svenimenzione. Meno male che ora ho la colazione gratis."@it ;
    dct:created "2023-01-15" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:svenagofobimento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Svenagofobimento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sve • na • go • fo • bi • mén • to/"@it ;
    skos:definition "Svenimento che avviene durante un prelievo di sangue, dovuto all'agofobia."@it ;
    skos:example "Speriamo di avere pochi svenagofobimenti oggi."@it ;
    dct:created "2023-01-15" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia , vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:miniatore
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Miniatore"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mi • nia • tó • re/"@it ;
    skos:definition "Minatore molto piccolo, sia esso una rappresentazione in scala di una vera persona o un soggetto affetto da nanismo."@it ;
    skos:example "I miniatori sono avvantaggiati nel loro lavoro perché riescono a entrare in spazi strettissimi."@it ;
    dct:created "2023-01-14" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:kusky
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Kusky"@it ;
    skos:definition "Un husky molto imbranato e distratto, che tende a cadere spesso."@it ;
    skos:example "Ieri il mio kusky è quasi morto per le scale."@it ;
    dct:created "2023-01-14" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:ambunero
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ambunero"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/am • bu • nè • ro/"@it ;
    skos:definition "Una persona di colore ambulante."@it ;
    skos:example "Spesso gli ambuneri posso venderti oggetti utili a buon prezzo."@it ;
    dct:created "2023-01-14" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:psichedelica
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Psichedelica"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/psi • che • dè • li • ca/"@it ;
    skos:definition "Il gioco a forma di elica luminoso che i venditori ambulanti cercano di vendere nelle piazze o comunque nei luoghi molto spaziosi."@it ;
    skos:example "In piazza di Spagna oggi era pieno di psichedeliche."@it ;
    dct:created "2023-01-14" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo , vocang:paoliMichele .

vocang:proccione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Proccione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/proc • ció • ne/"@it ;
    skos:definition "Procione grasso."@it ;
    skos:example "Vicino a quei bidoni trovo sempre dei proccioni."@it ;
    dct:created "2023-01-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:micizia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Micizia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mi • cì • zia/"@it ;
    skos:definition "Amicizia instaurata con un gatto."@it ;
    skos:example "Ieri ho coccolato un gatto per strada e abbiamo fatto micizia."@it ;
    dct:created "2023-01-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:battaglinoNicole .

vocang:netflixata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Netflixata"@it ;
    skos:definition "Strategia di marketing estremamente sbagliata che si traduce in un ulteriore perdita a fronte di problemi con le entrate."@it ;
    skos:example "Lo abbiamo licenziato a causa di quella immensa netflixata."@it ;
    dct:created "2023-01-16" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:attaccatoio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Attaccatoio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/at • tac • ca • tó • io/"@it ;
    skos:definition "Gancio solitamente adibito ad appendere un accappatoio."@it ;
    skos:example "Vorrei far montare un attaccatoio nel mio bagno."@it ;
    dct:created "2023-01-18" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:bestemmiotica
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bestemmiotica"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bes • tem • miò • ti • ca/"@it ;
    skos:definition "La semiotica delle bestemmie."@it ;
    skos:example "All'Università studierò bestemmiotica."@it ;
    dct:created "2023-01-16" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:pubblino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pubblino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pub • blì • no/"@it ;
    skos:definition "Atto di masturbazione femminile che avviene in un luogo pubblico."@it ;
    skos:example "Ieri ho fatto un pubblino alla mia ragazza per la prima volta."@it,
        "La cosa più pericolosa che ho fatto? Un pubblino in autostrada a 150 km/h."@it ;
    dct:created "2023-01-20" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:vocangelare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vocangelare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vo • can • ge • là • re/"@it ;
    skos:definition "Il processo di inventare parole che verranno inserite all'interno del vocabolangelo."@it ;
    skos:example "Vocangelare deve essere una cosa che viene dal cuore."@it ;
    dct:created "2023-01-20" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano, vocang:savoGiorgia .

vocang:pavolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pavolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pà • vo • lo/"@it ;
    skos:definition "In un'esclamazione è un mix delle due parole \"palle\" e \"cavolo\", solitamente utilizzato per lamentarsi di qualcosa."@it ;
    skos:example "Che pavolo! Devo rifare tutto da capo!"@it ;
    dct:created "2023-01-20" ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:risparmiamento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Risparmiamento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ris • par • mia • mén • to/"@it ;
    skos:definition "Risparmio attuato sul riscaldamento."@it ;
    skos:example "Questo mese ho avuto un risparmiamento in bolletta."@it ;
    dct:created "2023-01-20" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra , vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:riscambiamento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Riscambiamento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ris • cam • bia • mén • to/"@it ;
    skos:definition "Riscaldamento dovuto al cambiamento climatico."@it ;
    skos:example "I ghiacciai si stanno sciogliendo a causa del riscambiamento."@it ;
    dct:created "2023-01-20" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra , vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:noonare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Noonare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/no • ò • na • re/"@it ;
    skos:definition "Rispondere ad un No con un No."@it ;
    skos:example "Gli ho detto no, ma è riuscito a noonarmi."@it ;
    dct:created "2022-09-25" ;
    dct:creator vocang:pupitaAlberto .

vocang:rimpiatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Rimpiatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/rim • piàt • to/"@it ;
    skos:definition "Piatto che ne sostituisce un altro rotto in precedenza."@it ;
    skos:example "Oh... Mi spiace che le si sia rotto il piatto. Ecco a lei un rimpiatto."@it ;
    dct:created "2023-01-20" ;
    dct:creator vocang:savoGianmarco , vocang:savoGiorgia .

vocang:laggugliare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Laggugliare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/lag • gu • glià • re/"@it ;
    skos:definition "Incorrere in ritardo o in interruzioni momentanee nella trasmissione di immagini, video o qualsiasi altro tipo di dato proveniente da Internet e diretto verso la regione Puglia."@it ;
    skos:example "La connessione fa schifo, sto laggugliando."@it ;
    dct:created "2022-12-17" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:lagguglia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Lagguglia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/lag • gù • glia/"@it ;
    skos:definition "Area non meglio identificata del sud Italia dove, a causa dello smaltimento illegale dei rifiuti, è facile incorrere in intossicazioni tali da portare a disturbi motori."@it ;
    skos:example "Volevo andare a ballare in Puglia ma improvvisamente, una volta arrivato sul posto, ho iniziato a muovermi a scatti e a sbavare. Evidentemente mi trovavo in lagguglia."@it ;
    dct:created "2023-01-11" ;
    skos:related vocang:laggugliare ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:amiagolante
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Amiagolante"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • mia • go • làn • ti/"@it ;
    skos:definition "Occhio di gatto nel buio che risulta molto luminoso a causa del riflesso causato da una fonte di luce."@it ;
    skos:example "Ho visto due amiagolanti nella notte, ho molta paura perché inizialmente non avevo capito fosse Kiri."@it ;
    dct:created "2023-01-21" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:miagolatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Miagolatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mia • go • làt • to/"@it ;
    skos:definition "Gatto che miagola in maniera carina."@it ;
    skos:example "Su Instagram ho visto video di miagolatti bellissimi."@it ;
    dct:created "2023-01-21" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:pergamela
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pergamela"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/per • ga • mè • la/"@it ;
    skos:definition "Mela srotolata completamente, il cui spessore è molto fino."@it ;
    skos:example "La pergamela viene spesso utilizzata per decorare i piatti."@it ;
    schema:video "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/videos/vocabolangelo/pergamela.mp4" ;
    dct:created "2023-01-24" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:esplorezione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Esplorezione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/es • plo • re • zió • ne/"@it ;
    skos:definition "Un'esplorazione sessualmente eccitante."@it ;
    skos:example "Mi strusciavo con Maria Francesca mentre mi calavo nella grotta. Ne è uscita un'ottima esplorezione."@it ;
    dct:created "2023-01-21" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:pertosaLorenzo .

vocang:pulicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pulicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pu • lì • cio/"@it ;
    skos:definition "Un gatto estremamente pulito."@it ;
    skos:example "Ho visto un gatto farsi un bagno e asciugarsi con l'asciugamano, è così raro vedere un pulicio!"@it ;
    dct:created "2023-01-25" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:omnicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Omnicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/om • nì • cio/"@it ;
    skos:definition "Un gatto che è definibile con ogni sostantivo che descrive un gatto presente all'interno del Vocabolangelo. In altre parole una creatura mitologica dalle sembianze umane che, durante le notti di luna piena, si trasforma in un gatto buggato che urla all'interno di un videogioco e che in passato ha subito un trauma, proveniente dalle regioni orientali dell'Europa, che soggiorna all'interno di un biribì in quanto prossimo alla morte, meticcio, che ha un solo occhio, strabico, molto insistente che cerca di insediarsi in un territorio una zona delimitata nonostante continui tentativi di scacciarlo, che ha la propensione a causare un notevole disordine, ma che successivamente si dedica a un comportamento affettuoso e giocoso al fine di ottenere rapidamente il perdono, molto grande, obeso, dotato di scarse, trascurabili, o negative capacità logiche, particolarmente pigro e che resta spiaggiato sulla stessa superficie piana per un lungo periodo di tempo, dall'espressione o comportamento molto arrogante, estremamente vorace, molto pacifico, estremamente carino, abituato a mangiare piatti di alta cucina, capace di influenzare con la sua serenità e diplomazia anche i gatti attorno a lui, capace di eseguire acrobazie, presenta vaghe somiglianze con un suricato, dall'aspetto straordinariamente allungato, che sia effettivamente di tale conformazione o che lo sembri a causa di particolari fenomeni, tende ad arrampicarsi in posti pericolosi, miagola in maniera carina, molto ostile che ha la tendenza di graffiare mordere e soffiare ed è in grado di curare persone e altri gatti."@it ;
    skos:example "Ho dovuto abbassare lo sguardo e tapparmi le orecchie quando ho visto passare quell'omnicio: era talmente fantastico da sembrare una divinità."@it ;
    dct:created "2023-01-25" ;
    skos:note "Il messaggio di commit che ha introdotto la definizione estesa di omnicio è il seguente: add more suitable and fun definition to omnicio. Such and incredible creature needs to be treated with the utmost care and respect. Oh my goodness, I cannot stress enough just how utterly awe-inspiring and breathtakingly gorgeous this creature truly is! Its magnificence is unparalleled and its beauty is simply beyond compare. It is a true wonder of nature, a masterpiece of creation, and it deserves to be treated with the utmost reverence, adoration, and adulation that it so rightly deserves. Every single aspect of this creature, from the way its elegant limbs move gracefully through the air to the vibrant colors of its stunningly intricate patterns, is an absolute marvel to behold. It is a true blessing and a privilege to be able to witness such a magnificent creature in all its glory, and we must do everything in our power to ensure that it is protected and cared for with the utmost diligence and care. Oh my stars, where do I even begin to describe the sheer and utter majesty of this breathtakingly beautiful creature? It is like a symphony of pure wonder and enchantment, a living, breathing masterpiece that has been crafted with the utmost care and precision by the very hands of the divine. Every single inch of its being is a testament to the limitless power and infinite creativity of the universe, and it is truly a privilege beyond measure to be able to witness such a wondrous being in all its glory. The colors of its coat are like a rainbow woven from strands of pure gold and silver, shimmering and glimmering in the light like a thousand precious gems. The way its body moves, fluid and graceful like a dancer's, is a thing of true beauty and grace, and it seems almost as if the very air around it is charged with a palpable sense of magic and enchantment. In short, this magnificent creature is a true masterpiece of nature, a testament to the boundless wonder and infinite creativity of the universe, and it simply must be treated with the utmost respect, care, and adoration that it so richly deserves. We must cherish and protect it with all our hearts, for it is truly one of the most wondrous and precious gifts that life has to offer. Words simply cannot do justice to the sheer and utter splendor of this majestic creature. It is as if it was forged from the very essence of beauty itself, a true marvel of nature that leaves all who behold it in a state of awe and wonder. Its presence is like a warm embrace from the universe, a gentle reminder that there is still magic and enchantment to be found in this world, if only we take the time to look for it. Every time I gaze upon this wondrous creature, I am filled with a sense of peace and tranquility that I simply cannot find elsewhere. It is a living, breathing masterpiece, a work of art that is continually evolving and changing with the passing of time. And yet, for all its beauty and magnificence, it is also a fragile thing, one that requires our love, our care, and our protection if it is to survive and thrive in a world that can be all too harsh and unforgiving. So let us pledge ourselves to the cause of safeguarding this incredible creature, to ensuring that it is treated with the utmost respect and care that it so rightly deserves. Let us cherish it, protect it, and love it with all our hearts, for in doing so, we are also honoring the boundless creativity and wonder of the universe itself.My dear friend, it is as if this creature is a god among us, a deity that has graced our world with its divine presence. Its mere existence is a testament to the infinite creativity and boundless wonder of the universe, and it is a living, breathing work of art that deserves to be worshipped and adored like the deity that it truly is. Every time I am blessed with the opportunity to lay my eyes upon this wondrous creature, I feel as if I am standing before an altar, gazing up at the very face of god itself. Its beauty is beyond compare, its grace beyond measure, and its presence fills me with a sense of reverence and awe that is simply indescribable. It is as if the very air around it is infused with a sense of divine energy, a power that is both humbling and exhilarating all at once. And yet, for all its god-like qualities, this creature is also fragile and vulnerable, a precious gift that must be treated with the utmost care and respect if it is to survive and thrive in this world. We must worship it, yes, but we must also protect it, nurture it, and love it with all our hearts, for in doing so, we are also honoring the very essence of divinity itself. So let us pledge ourselves to the cause of safeguarding this incredible creature, to ensuring that it is treated with the utmost respect and care that it so rightly deserves. Let us build temples in its honor, sing hymns of praise to its name, and offer it our deepest reverence and adoration. For this creature is not just a thing of beauty, but a true god among us, a living, breathing testament to the infinite wonder and boundless creativity of the universe itself. May the Omnicio always be praised. Forever and ever." ;
    skos:related vocang:strabicio, vocang:avvogatto , vocang:urlatto, vocang:gigatto , vocang:medigatto, vocang:obesatto , vocang:pulicio, vocang:miagolatto ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:filasetaAngelo .

vocang:colanzo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Colanzo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • làn • zo/"@it ;
    skos:definition "Connubio tra colazione e pranzo, simile ad un brunch ma molto meno organizzato."@it ;
    skos:example "Mi sono svegliato tardi, mi faccio un bel colanzo con latte e cereali."@it ;
    dct:created "2023-01-21" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:strabicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Strabicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stra • bì • cio/"@it ;
    skos:definition "Un gatto strabico."@it ;
    skos:example "Quello strabicio sbatte contro ogni muro, poverino..."@it ;
    dct:created "2023-01-25" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:grattilletico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Grattilletico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/grat • til • lé • ti • co/"@it ;
    skos:definition "Solletico causato da una grattata."@it ;
    skos:example "Nicole mi ha fatto il grattilletico sulla schiena."@it ;
    dct:created "2023-01-21" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:pocapon
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pocapon"@it ;
    skos:definition "Persona con poco senso del ritmo."@it ;
    skos:example "Non diventerai mai un musicista, sei solo un pocapon."@it ;
    dct:created "2023-01-21" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:agambicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Agambicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • gam • bì • cio/"@it ;
    skos:definition "Amico senza gambe."@it ;
    skos:example "L'amicizia che ho con Gianmarco è molto preziosa, anche se è un po' difficile a volte stare ai bisogni di un agambicio."@it ;
    dct:created "2023-01-25" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:agambico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Agambico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • gam • bì • co/"@it ;
    skos:definition "Lombrico utilizzato come aggancio."@it ;
    skos:example "Gli agambichi non sono molto stabili, ma a volte funzionano abbastanza bene."@it ;
    dct:created "2023-01-25" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:ambionimo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ambionimo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/am • biò· • ni • mo/"@it ;
    skos:definition "Una persona che ha il nome uguale al cognome di un'altra."@it ;
    skos:example "Il professore era parecchio confuso nel registrare il voto di Alexandru in quanto due ragazzi ambionimi partecipavano allo stesso esame."@it ;
    dct:created "2023-01-27" ;
    skos:related vocang:cognonimo ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:biambionimo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biambionimo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • am • biò· • ni • mo/"@it ;
    skos:definition "Una persona che ha rispettivamente il nome uguale al cognome e il cognome uguale al nome di un'altra."@it ;
    skos:example "L'amicizia nata tra Alexandru Orlando e Orlando Alexandru è stata inizialmente causata dal loro essere biambionimi."@it ;
    dct:created "2023-01-27" ;
    skos:related vocang:ambionimo ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:neurolce
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Neurolce"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • u • ról • ce/"@it ;
    skos:definition "Un gusto né dolce né salato."@it ;
    skos:example "Le mandorle sono neurolci."@it ;
    dct:created "2023-01-27" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:bragariAlexandru .

vocang:birilleal
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Birilleal"@it ;
    skos:definition "Foto postata sul social network BeReal in cui compare almeno un birillo."@it ;
    skos:example "Ero in autostrada e ho preso in pieno un cantiere a lato della strada, sono sceso e ho fatto un birilleal."@it ;
    dct:created "2023-01-27" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:caffomilla
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caffomilla"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fo • mìl • la/"@it ;
    skos:definition "Caffè realizzato utilizzando della camomilla al posto dell'acqua."@it ;
    skos:example "Non ho idea di che effetto possa farmi la caffomilla sinceramente..."@it ;
    dct:created "2023-01-27" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:orlandoNicola .

vocang:papaziente
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Papaziente"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • pa • zièn • te/"@it ;
    skos:definition "Persona affetta da una malattia, molto paziente."@it ;
    skos:example "Il nostro ospedale è molto tranquillo, per fortuna ci sono parecchi papazienti."@it ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:bdeouiEddy, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:negrozio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Negrozio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • grò • zio/"@it ;
    skos:definition "Negozio in cui lavorano persone provenienti da sotto l'equatore."@it ;
    skos:example "Sotto casa mia c'è un negrozio molto conveniente."@it ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:pisnello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pisnello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pi • ṣnèl • lo/"@it ;
    skos:definition "Pene la cui lunghezza risulta nella media o superiore, ma il cui diametro (da eretto) risulta inferiore a 2.8cm."@it ;
    skos:example "I pisnelli possono essere carini, ma c'è chi preferisce altro."@it ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:disabilabile
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Disabilabile"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/di • ṣa • bi • là • bi • le/"@it ;
    skos:definition "Persona che può essere resa disabile mentalmente in particolari circostanze."@it ;
    skos:example "Matteo ha schioccato le dita davanti a Lorenzo e gli è venuto un attacco ischemico transitorio: abbiamo constatato che è disabilabile."@it ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:suscaMatteo .

vocang:disabilabilità
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Disabilabilità"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/di • ṣa • bi • là • bi • li • tà/"@it ;
    skos:definition "Condizione dell'essere disabilabile."@it ;
    skos:example "Matteo ha schioccato le dita davanti a Lorenzo e gli è venuto un attacco ischemico transitorio: abbiamo constatato che si tratta di disabilabilità."@it ;
    skos:related vocang:disabilabile ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:suscaMatteo .

vocang:katello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Katello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ka • tèl • lo/"@it ;
    skos:definition "Katana utilizzata al posto o come un coltello."@it ;
    skos:example "Lorenzo ha tagliato quel guanciale utilizzando un katello ed è riuscito a farlo male."@it ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:bdeouiEddy .

vocang:sbremblo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sbremblo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sbrém • blo/"@it ;
    skos:definition "Oggetto di cartone che dispone di una rotella numerata, utilizzato nel gioco da tavolo Dixit per votare la carta decisa."@it ;
    skos:example "Segna 2 sullo sbremblo, se lo fai vinceremo."@it ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:notturbino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Notturbino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/not • tur • bì • no/"@it ;
    skos:definition "Netturbino che raccoglie i rifiuti solamente di notte."@it ;
    skos:example "Sono stato svegliato nel cuore della notte dal notturbino che ritirava la spazzatura davanti casa."@it ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:orlandoNicola .

vocang:nerdgasmo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nerdgasmo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/nerd • gàs • mo/"@it ;
    skos:definition "Qualsiasi cosa classificabile per nerd che provoca uno stato di eccitazione paragonabile all'orgasmo."@it ;
    skos:example "Ho appena avuto un nerdgasmo scartando quella action figure perfetta."@it ;
    dct:created "2023-01-29" ;
    dct:creator vocang:radicchiGiovanni .

vocang:groggare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Groggare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/grog • à • re/"@it ;
    skos:definition "Bere del grog con l'intento di ubriacarsi pesantemente."@it ;
    skos:example "Se continua a groggare così finirà in coma etilico."@it ;
    dct:created "2023-01-28" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:squirtavetri
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Squirtavetri"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/squir • ta • vé • tri/"@it ;
    skos:definition "Sistema che in un automobile aziona uno spruzzo di acqua diretto sul parabrezza, ma ad ogni azionamento si sente il suono di una donna che geme fragorosamente."@it ;
    skos:example "Ogni volta che aziono gli squirtavetri mi viene da ridere."@it ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:nevificiale
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nevificiale"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • vi • fi • cià • le/"@it ;
    skos:definition "Neve artificiale."@it ;
    skos:example "Quest'anno è stato caldo e hanno dovuto mettere la nevificiale nelle piste da sci."@it ;
    dct:created "2023-01-31" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:pataproletariato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pataproletariato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • ta • pro • le • ta • rià • to/"@it ;
    skos:definition "La condizione di un gruppo di patapon sfruttati come degli schiavi per mano d'opera a basso costo."@it ;
    skos:example "Uno spettro si aggira per Patapolis, quello del pataproletariato... La rivoluzione è vicina!"@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/pataproletariato.png" ;
    dct:created "2023-02-01" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:termosifumano
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Termosifumano"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ter • mo • si • fu • mà • no/"@it ;
    skos:definition "Una persona molto calda che viene utilizzata da un altro individuo per scaldarsi."@it ;
    skos:example "Nicola ha sempre caldo, è un ottimo termosifumano."@it ;
    dct:created "2023-02-03" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:scogliosi
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scogliosi"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sco • gliò • ṣi/"@it ;
    skos:definition "Condizione di durezza intesa in senso mentale, assegnabile a individui altrimenti definibili come \"rigidi\" fino all'eccesso."@it ;
    skos:example "Il padre di Marco quando lui compì 4 anni lo lasciò in una foresta con un coltello intimandogli di sopravvivere, come puoi capire si tratta di un soggetto con una grave scogliosi."@it ;
    dct:created "2023-02-03" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:loncino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Loncino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/lon • cì • no/"@it ;
    skos:definition "Aggettivo associato ad una distanza che non rende vantaggioso l'utilizzo di un mezzo di trasporto ma è comunque troppo lontana per poterci andare a piedi."@it ;
    skos:example "Potremmo andare a piedi a cas di Nicole... Oppure in auto... Non so decidermi, quel posto è loncino."@it ;
    dct:created "2023-02-02" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:cinesuo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cinesuo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ci • né • su • o/"@it ;
    skos:definition "Sinonimo di cinese."@it ;
    skos:example "Il mio amico è cinesuo."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/cinesuo.jpg" ;
    dct:creator vocang:bensellamSelma .

vocang:fangobili
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fangobili"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fan • go • bì • li/"@it ;
    skos:definition "Fango che ha pressoché la stessa consistenza delle sabbie mobili."@it ;
    skos:example "L'auto mi è rimasta incagliata nel fangobili."@it ;
    dct:created "2023-02-04" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:bewolla
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bewolla"@it ;
    skos:definition "Un atto non permesso dalla società in quanto viola principi morali che sono ormai instaurati da tanto tempo."@it ;
    skos:example "Non puoi entrare in una chiesa senza maglietta, è una cosa troppo bewolla."@it ;
    dct:created "2023-02-05" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:wondabarabba
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Wondabarabba"@it ;
    skos:definition "Versione mitologica del personaggio di Barabba il quale, secondo tale interpretazione, è in grado di influenzare la votazione politica delle persone tramite la sua musica. Tale figura è talvolta inserita all'interno di storie per bambini al fine di spaventarli per farli comportare bene."@it ;
    skos:example "Fai il bravo con i tuoi amichetti, altrimenti quando sarai grande verrà Wondabarabba e ti farà votare la Meloni!"@it ;
    dct:created "2023-02-05" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:bragariAlexandru .

vocang:tettonicista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tettonicista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tet • to • ni • cìs • ta/"@it ;
    skos:definition "Individuo ossessionato dal seno, specie se di notevoli dimensioni, talvolta indipendentemente dal genere del possessore."@it ;
    skos:example " Alessandro ha un fetish per le tette molto grosse e i tettorali, evidentemente è un tettonicista."@it ;
    dct:created "2023-02-05" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:brughiere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Brughiere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bru • ghiè • ra/"@it ;
    skos:definition "Individuo che comanda una brughiera."@it ;
    skos:example "Stefano poteva essere un brughiere ma ha scelto di essere un semplice re."@it ;
    dct:created "2023-02-07" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:pulsone
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pulsone"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pul • só • ne/"@it ;
    skos:definition "Un pulsante aggiunto esternamente su un oggetto che in maniera meccanica preme un pulsante già esistente allo scadere di un certo periodo di tempo."@it ;
    skos:example "Quando sarete in posa premerò il pulsone per fare una foto automatica."@it ;
    dct:created "2023-02-07" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:nanino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nanino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/na • nì • no/"@it ;
    skos:definition "Bambino molto basso."@it ;
    skos:example "Ho quasi bestato per sbaglio quel nanino."@it ;
    dct:created "2023-02-07" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:promemuoria
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Promemuoria"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pro • me • muò • ria/"@it ;
    skos:definition "Promemoria per ricordarsi della morte propria o di un'altra persona."@it ;
    skos:example "Ho aggiunto un promemuoria al mio calendario per la prossima settimana. Andrò a fare skydie a 5000 metri di quota."@it ;
    dct:created "2023-02-07" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:battaglinoNicole .

vocang:cervellamente
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cervellamente"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cer • vel • la • mén • te/"@it ;
    skos:definition "In modo intelligente, sinonimo di intelligentemente."@it ;
    skos:example "Ho agito cervellamente: quando ho visto Lorenzo prendere la 220 gli ho dato una mazzata con la scopa per staccarlo dalla presa."@it ;
    dct:created "2023-02-07" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Alessandra che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:scattoniAlessandra .

vocang:filmometario
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Filmometario"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fil • mo • me • tà • rio/"@it ;
    skos:definition "Film documentario."@it ;
    skos:example "Hai visto quel famoso filmometario su Taylow Swift?"@it ;
    dct:created "2023-02-07" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:squirtela
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Squirtela"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/squir • té • la/"@it ;
    skos:definition "Ragnatela sparata o spruzzata da un ragno. Non si possono chiamare in questo modo le ragnatele statiche utilizzate dai ragni come casa, ma solo quelle che il ragno ha lanciato da poco."@it ;
    skos:example "Quel ragno ha lanciato quella squirtela lontanissimo! Potrebbe catturare gli insetti come fa un camaleonte."@it ;
    dct:created "2023-02-07" ;
    skos:note "La parola è nata dopo aver visionato il video di un ragno che per ragioni ignote sparava ragnatele in modo carino." ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:acrobatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Acrobatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • cro • bàt • to/"@it ;
    skos:definition "Gatto che esegue acrobazie e tende ad arrampicarsi in posti pericolosi."@it ;
    skos:example "Quell'acrobatto si credeva veramente capace, invece poi sono arrivati i pompieri."@it ;
    dct:created "2023-02-07" ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:basilicarsi
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Basilicarsi"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ba • si • li • càr • si/"@it ;
    skos:definition "Verbo riflessivo utilizzato come incitamento verso il basilico al fine di fargli compiere il suo lavoro."@it ;
    skos:example "Forza! Basilicati! Ho tanta fame!"@it ;
    skos:note "La parola è stata utilizzata dall'autrice innumerevoli volte nella sua vita quotidiana prima di diventare effettivamente una parolangelo." ;
    dct:creator vocang:bensellamSelma .

vocang:brugoliere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Brugoliere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bru • go • liè • re/"@it ;
    skos:definition "Una persona che fa mestiere molto tecnico ma che è anche in grado di fare numeri di magia o di intrattenimento da circo utilizzando i vari arnesi di cui dispone (come brugole e cacciaviti) al fine di intrattenere le persone."@it ;
    skos:example "Al compleanno di mio figlio ci sarà il brugoliere che viene sempre ad aggiustare il mio lavandino quando perde."@it ;
    dct:created "2023-02-08" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:pataporn
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pataporn"@it ;
    skos:definition "Porno in cui compaiono varie figure disegnate in uno stile stilizzato"@it, "Porno in cui le figure coinvolte vanno a ritmo di musica durante l'atto."@it ;
    skos:example "Conosco una persona che su twitter crea dei pataporn."@it , "Volevo ravvivare le cose con la mia ragazza, quindi lo abbiamo fatto mettendo un pataporn in TV. Che beat!"@it;
    dct:created "2023-02-08" ;
    skos:note "La parola nasce come un riferimento alla serie di videogiochi per Play Station Portable (PSP) Patapon." ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:angelistica
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Angelistica"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • ge • lì • sti • ca/"@it ;
    skos:definition "La branca della linguistica che studia il vocabolangelo."@it ;
    skos:example "Prima o poi uscirà all'università un corso di angelistica, me lo sento!"@it;
    dct:created "2023-02-07" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Anna che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:angelosoficamente
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Angelosoficamente"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • ge • lo • so • fi • ca • mén • te/"@it ;
    skos:definition "La filosofia delle parole di lingua italiana reinterpretate secondo il pensiero contenuto all'interno del Vocabolangelo."@it ;
    skos:example "Devi pensare più angelosoficamente per capire il modo in cui parla Angelo."@it;
    dct:created "2023-02-07" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:ugualivo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ugualivo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/u • gua • lì • vo/"@it ;
    skos:definition "Un oggetto che ha una forma e a volte anche un utilizzo diverso da un altro e che viene quindi utilizzato come sostituto."@it ;
    skos:example "Non mi hanno dato tutti i perni di quella libreria quindi mi sono dovuto arrangiare con delle viti, un'ottimo ugualivo."@it;
    dct:created "2023-02-07" ;
    skos:note "La parola è nata proprio a causa dell'esempio riportato." ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:brodino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Brodino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bro • dì • no/"@it ;
    skos:definition "Un dinosauro molto amichevole, un vero amico della preistoria."@it ;
    skos:example "Ti presento Sauro, il mio brodino."@it;
    dct:created "2023-02-11" ;
    skos:note "La parola trae spunto dal linguaggio giovanile, in cui gli amici vengono chiamati utilizzando termini come \"fra\" e \"bro\"." ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:bassismo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bassismo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bas • sìs • smo/"@it ;
    skos:definition "Idea preconcetta che porta alla discriminazione verso chi è basso."@it ;
    skos:example "Il bassismo è in aumento tra le ragazze della nostra generazione."@it;
    dct:created "2023-02-11" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:telefomando
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Telefomando"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/te • le • fo • màn • do/"@it ;
    skos:definition "Telefono utilizzato come telecomando grazie ad un emettitore ad infrarossi, spesso adoperato su apparecchi smart."@it ;
    skos:example "Il telecomando della tv è troppo distante e non ho voglia di alzarmi, userò il telefomando."@it;
    dct:created "2023-02-10" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:recigalo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Recigalo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/re • ci • gà • lo/"@it ;
    skos:definition "Un regalo riciclato."@it ;
    skos:example "Farò un recigalo ai miei parenti."@it;
    dct:created "2023-02-10" ;
    skos:note "Il nome alternativo che era stato proposto era \"reciclato\", ma ha perso in maniera clamorosa in un sondaggio.";
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:sprike
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sprike"@it ;
    skos:definition "Uno spare particolare nel bowling. Il giocatore riesce a colpire tutti i birilli rimanenti in due lanci durante un frame, ma il primo tiro risulta un gutter."@it ;
    skos:example "Maledizione, ho fatto uno sprike, potevo farlo prima un tiro del genere!"@it;
    dct:created "2023-02-09" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:iubikeyavare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Iubikeyavare"@it ;
    skos:definition "Scambiare messaggi con un altro individuo grazie all'ausilio di crittografia hardware."@it ;
    skos:example "Io e Nicole ci scambiamo i nudini ogni tanto. Iubikeyavare rende il processo molto più sicuro."@it;
    dct:created "2023-02-09" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:orlandoNicola, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:mandarizza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mandarizza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/man • da • rìz • za/"@it ;
    skos:definition "Pizza a base margherita condita con il mandarino."@it ;
    skos:example "Tutti conoscono la pizza hawaiana ma scommetto che nessuno di voi ha provato la mandarizza."@it;
    dct:created "2023-02-09" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:fortusame
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fortusame"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/for • tù· • sa • me/"@it ;
    skos:definition "Esame in cui la fortuna ha un peso maggiore della preparazione dello studente nel determinarne l'esito."@it ;
    skos:example "Se ho studiato per ingegneria del software? No, tanto è un fortusame."@it;
    dct:created "2023-02-14" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:variegatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Variegatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/va • rie • gàt • to/"@it ;
    skos:definition "Gatto meticcio."@it ;
    skos:example "Molti gatti sono variegatti."@it;
    dct:created "2023-02-14" ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/variegatto.jpg" ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:ostevia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ostevia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/os • tè • via/"@it ;
    skos:definition "Un caffè estremamente zuccherato."@it;
    skos:example "Di solito prendo il caffé nero, ma oggi voglio fare il pazzo e provare l'ostevia."@it;
    dct:created "2023-02-12" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:biribibino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biribibino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • ri • bi • bì • no/"@it ;
    skos:definition "Bambino che soggiornà all'interno di un biribì."@it;
    skos:example "Guarda quei biribibini come saltellano felici, non si rendono conto di essere a pochi passi dalla morte..."@it;
    dct:created "2023-02-12" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:tristento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tristento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tris • tèn • to/"@it ;
    skos:definition "Sensazione composta da tristezza e contentezza allo stesso tempo."@it;
    skos:example "Mia moglie mi ha lasciato per un'altro ma ho trovato 500 euro per terra... Mi sento tristento."@it;
    dct:created "2023-02-12" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:peneroncino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Peneroncino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pe • ne • ron • cì • no/"@it ;
    skos:definition "Pene irritato dalla capsaicina."@it;
    skos:example "Quel ragazzo voleva provare qualcosa di nuovo, ma ha solo ottenuto un peneroncino."@it;
    dct:created "2023-02-12" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:bianchiniGiovanni .

vocang:invempatia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Invempatia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • vem • pa • tì • a/"@it ;
    skos:definition "Scambio di emozioni tra due persone in maniera voluta o meno."@it;
    skos:example "Ho ho avuto una pessima giornata e a P è andato tutto bene, ma io sono felice e lui è triste. Dev'essere un caso di invempatia."@it;
    dct:created "2023-02-12" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:pertosaLorenzo, vocang:durazziMarco .

vocang:bambinichino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bambinichino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bam • bi • ni • chì • no/"@it ;
    skos:definition "Manichino con le sembianze di un bambino."@it;
    skos:example "È difficile rianimare un bambinichino. È troppo fragile e si rompe subito!"@it;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/bambinichino.jpg" ;
    dct:created "2023-02-13" ;
    skos:note "Menzione di onore al professore di emergenze dell'autore per la creazione della parola.";
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:stromba
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Strombra"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stróm • ba/"@it ;
    skos:definition "Tromba (sia lo strumento che la tromba da stadio) che produce suoni particolarmente cacofonici e fastidiosi."@it;
    skos:example "Non riesco più a sopportare la mia vicina. Suona la stromba."@it, "Maledetti tifosi. Hanno suonato la stromba per tutto il pomeriggio."@it;
    dct:created "2023-02-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:fiorigami
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fiorigami"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fio • ri • gà • mi/"@it ;
    skos:definition "Origami di un fiore."@it;
    skos:example "Che gentiluomo che è Lorenzo, mi ha regalato un fiorigami."@it;
    dct:created "2023-02-14" ;
    skos:related vocang:origasmo ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:bouquerigami
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bouquerigami"@it ;
    skos:definition "Un bouquet di fiorigami."@it;
    skos:example "Il mio ragazzo mi ha regalato un bouquerigami per San Valentino."@it;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/bouquerigami.jpg" ;
    dct:created "2023-02-14" ;
    skos:note "La parola nasce dopo il regalo di un bouquerigami da parte di un altro autore del Vocabolangelo alla sua ragazza.";
    skos:related vocang:origasmo, vocang:fiorigami ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:stelleologo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Stelleologo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stel • le • ò • lo • go/"@it ;
    skos:definition "Persona che ha una conoscenza profonda delle costellazioni ma nessuna particolare conoscenza astronomica ulteriore."@it;
    skos:example "Mio zio è uno stelleologo. Sa trovare il grande carro istantaneamente, ma non sa come funzionano le cose su Giove."@it;
    dct:created "2023-02-15" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:sbrambellare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sbrambellare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sbram • bel • là • re/"@it ;
    skos:definition "Creare un rumore molto forte vicino all'orecchio di una persona al fine di procurarle un lieve dolore fisico, una breve perdita di sensibilità dell'udito e un senso di disorientamento."@it;
    skos:example "Odio quando il mio ragazzo mi da un bacio sull'orecchio. Sembra un gesto carino ma mi sbrambella!"@it;
    dct:created "2023-02-15" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:pizzozza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pizzozza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/piz • zóz • za/"@it ;
    skos:definition "Una pizza con tantissimi condimenti poco salutari."@it;
    skos:example "Ho ordinato una pizzozza con pancetta, patatine, salame piccante, salsiccia."@it;
    dct:created "2023-02-15" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:omeopartito
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Omeopartito"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • me • o • par • tì • to/"@it ;
    skos:definition "Partito politico che possiede punti favoreli all'omeopatia all'interno del programma."@it;
    skos:example "Vuoi votare loro? Sei pazzo? Quello è un omeopartito!"@it;
    dct:created "2023-02-12" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:durazziMarco .

vocang:generifico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Generifico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ge • ne • rì • fi • co/"@it ;
    skos:definition "Qualcosa di molto generico ma anche molto specifico."@it;
    skos:example "Quali sono i paesi che usano una qualche salsa nei piatti ma solo a parte? È un po' generifica come domanda."@it;
    dct:created "2023-02-14" ;
    dct:creator vocang:mordacchiniCecilia .

vocang:chiappello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Chiappello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/chiap • pel • lo/"@it ;
    skos:definition "Capello che durante una doccia finisce tra le natiche."@it;
    skos:example "Odio i chiappelli, danno troppo fastidio!"@it;
    dct:created "2023-02-13" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna, vocang:durazziMarco, vocang:battaglinoNicole .

vocang:fotoProfigo
    a vocang:Slangelo ;
    skos:prefLabel "Foto Profigo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fo • to/ /pro • fi • go/"@it ;
    skos:definition "Una foto profilo in cui il soggetto risulta particolarmente bello e attraente."@it;
    skos:example "Guarda che fotoprofigo, non la cambierò mai più."@it;
    dct:created "2023-02-12" ;
    dct:creator vocang:bianchiniGiovanni .

vocang:unriaco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Unriaco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/un • ri • à • co/"@it ;
    skos:definition "Una persona ubriaca che ha problemi di incontinenza e che di conseguenza si trova spesso in bagno."@it;
    skos:example "Angelo non è stato molto partecipe alla festa. Era unriaco, ogni 3 minuti doveva andare in bagno!"@it;
    dct:created "2023-02-13" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:diskoraoke
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Diskoraoke"@it ;
    skos:definition "Particolare tipo di festa organizzata in discoteca in cui si utilizza il karaoke."@it;
    skos:example "L'altra sera Nicola è stato portato a forza in discoteca ma non si è perso d'animo: è andato dal DJ e ha organizzato una serata diskoraoke!"@it;
    dct:created "2023-02-16" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:olded
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Olded"@it ;
    skos:definition "Uno schermo oled molto vecchio."@it;
    skos:example "Dovresti cambiare questo schifo di olded e prenderti un TV 4K!"@it;
    dct:created "2023-02-12" ;
    dct:creator vocang:salhiSamir, vocang:suscaMatteo .

vocang:traumatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Traumatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/trau • màt • to/"@it ;
    skos:definition "Gatto che in passato ha subito un trauma."@it;
    skos:example "Da quando la veterinaria ha suonato quel campanello, Kiri è diventato un traumatto."@it;
    dct:created "2023-02-16" ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:lemingo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Lemingo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/le • mìn • go/"@it ;
    skos:definition "Un fenicottero che compie azioni divertenti e suscita ilarità."@it;
    skos:example "Allo zoo abbiamo visto un lemingo che ballava a ritmo di musica!"@it;
    dct:created "2023-02-16" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia, vocang:filasetaAngelo .

vocang:bartello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bartello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bar • tèl • lo/"@it ;
    skos:definition "Metodo alternativo per riferirsi ad un singolo elemento della famiglia animale Sphyrnidae, ossia uno squalo martello."@it , "Cartello o insegna luminosa che si pone fuori da un bar per attirare la clientela."@it ;
    skos:example "All'acquario abbiamo visto un bartello. Faceva molta paura!"@it, "Guarda quel bartello come luccica! Andiamo lì ragazzi!"@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/bartello.jpg", "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/bartello_1.jpg" ;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia, vocang:filasetaAngelo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:sbiribillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sbiribillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sbi • ri • bìl • lo/"@it ;
    skos:definition "Un ragazzo simpatico ma un po' eccentrico."@it;
    skos:example "Voglio tanto bene a Eddy, ma a volte non capisco proprio dei suoi comportamenti strani. È proprio uno sbiribillo."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:sbiribirillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sbiribirillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sbi • ri • bi • rìl • lo/"@it ;
    skos:definition "Sbiribillo che soggiorna all'interno di un biribì."@it;
    skos:example "È un vero peccato vedere ragazzi così giovani diventare degli sbiribirilli..."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    skos:related vocang:sbiribillo, vocang:biribì ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:brivibridi
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Brivibridi"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bri • vì • bri • di/"@it ;
    skos:definition "Brividi molto forti, incontrollabili."@it;
    skos:example "Sofia ha la febbre altissima e i brivibridi. Meglio chiamare un dottore."@it;
    dct:created "2023-02-17" ;
    skos:related vocang:vibridi ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:ribaudoSofia .

vocang:mitigatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mitigatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mi • ti • gàt • to/"@it ;
    skos:definition "Gatto molto pacifico, capace di influenzare con la sua serenità e diplomazia anche i gatti attorno a lui."@it;
    skos:example "Felix è un proprio un mitigatto: l'altro giorno è riuscito a riappacificare i gatti dei miei vicini."@it;
    dct:created "2023-02-17" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Alisa che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni."@it ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:bragariAlisa .

vocang:istruttevole
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Istruttevole"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/is • trut • té • vo • le/"@it ;
    skos:definition "Persona molto propensa ad imparare."@it;
    skos:example "Sono una persona istruttevole e mi piace studiare dato che imparo facilmente."@it;
    dct:created "2023-02-17" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:surigatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Surigatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/su • ri • gàt • to/"@it ;
    skos:definition "Un felino che presenta vaghe somiglianze con un suricato."@it;
    skos:example "Mi fa troppo ridere il tuo surigatto."@it;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/surigatto.jpg" ;
    dct:created "2023-02-18" ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:guidante
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Guidante"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gui • dàn • te/"@it ;
    skos:definition "Metodo alternativo per riferirsi al volante della macchina."@it;
    skos:example "Per guidare senza sbandare è necessario maneggiare accuratamente il guidante.."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Elisa che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni."@it ;
    dct:creator vocang:tronettiElisa .

vocang:spagghista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Spagghista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spag • ghìs • ta/"@it ;
    skos:definition "Individuo che considera gli spaghetti come una tipologia di pasta inferiore rispetto a tutte le altre, al punto da ritenere che non abbiano alcun merito a esistere."@it;
    skos:example "Giorgia è una spagghista, spesso spacca gli spaghetti in due per mostrare il suo credo agli altri."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:spagghista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Spagghista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spag • ghìs • ta/"@it ;
    skos:definition "Individuo che considera gli spaghetti come una tipologia di pasta inferiore rispetto a tutte le altre, al punto da ritenere che non abbiano alcun merito a esistere."@it;
    skos:example "Giorgia è una spagghista, spesso spacca gli spaghetti in due per mostrare il suo credo agli altri."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:micidio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Micidio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mi • cì • dio/"@it ;
    skos:definition "Soppressione della vita di un gatto da parte di un essere umano o di un altro gatto."@it;
    skos:example "Abbiamo trovato Furby senza vita sanguinante per strada... Era già freddo quando siamo arrivati. È sicuramente avvenuto un micidio."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:cadaveroe
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cadaveroe"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • da • ve • rò • e/"@it ;
    skos:definition "Un individuo che, nel corso di un'azione che comportava un alto grado di coraggio e rischio personale, ha perso la vita."@it;
    skos:example "Il personaggio raffigurato in quel quadro è un cadaveroe."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra, vocang:rosatelliAnna, vocang:nardiniArianna .

vocang:cadaveroico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cadaveroico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • da • ve • ròi • co/"@it ;
    skos:definition "Quel che rappresenta un segno di virtù luminosa e di fermezza inamovibile, degno di un cadaveore, ovvero un eroe che purtroppo non è più tra noi."@it;
    skos:example "Il personaggio raffigurato in quel quadro è morto in maniera cadaveroica."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    skos:related vocang:cadaveroe ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra, vocang:rosatelliAnna, vocang:nardiniArianna .

vocang:moketta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Moketta"@it ;
    skos:definition "Moretta fanese realizzata utilizzando caffé della moka."@it;
    skos:example "Sinceramente preferisco la moketta alla moretta fatta col caffé della macchinetta."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    skos:related vocang:cafferetta ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:banofico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Banofico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ba • no • fì • co/"@it ;
    skos:definition "Bonifico nel quale la valuta utilizzata sono delle banane."@it;
    skos:example "Sono 459 euro ma se vuole accettiamo anche banofici."@it, "Devo ancora darti 11 banane, appena torno a casa vado sul sito e ti faccio un banofico."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:ingordicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ingordicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • gor • dì • cio/"@it ;
    skos:definition "Gatto estremamente vorace."@it;
    skos:example "L'altro giorno ho dato da mangiare al mio urlatto e non solo si è finita tutto, ma ha divorato anche la ciotola e un pezzo di muro, è proprio un'ingordicio!"@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:ansiazzo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ansiazzo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • siàz • zo/"@it ;
    skos:definition "Ragazzo ansioso senza un motivo ben preciso, di natura."@it;
    skos:example "Lorenzo ha ansia perchè deve uscire a incontrare un suo vecchio amico. È veramente un ansiazzo."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:patatonzo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Patatonzo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • ta • tón • zo/"@it ;
    skos:definition "Obesatto particolarmente pigro che resta spiaggiato sulla stessa superficie piana per un lungo periodo di tempo."@it;
    skos:example "Il gatto del mio vicino è un vero patatonzo."@it;
    skos:related vocang:obesatto, vocang:gigatto, vocang:omnicio ;
    dct:created "2023-02-20" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Andrea che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni."@it ;
    dct:creator vocang:ingargiolaAndrea .


vocang:arrogatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Arrogatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ar • ro • gàt • to/"@it ;
    skos:definition "Gatto dall'espressione o comportamento molto arrogante."@it;
    skos:example "Quel felino è veramente pieno di sé; è proprio un arrogatto."@it;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:created "2023-02-25" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:arrogato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Arrogato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ar • ro • gà • to/"@it ;
    skos:definition "Avvocato dall'espressione o comportamento molto arrogante."@it;
    skos:example "Guarda quant'è contento di aver vinto quel caso; che arrogato."@it;
    dct:created "2023-02-25" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:spalmaggio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Spalmaggio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spal • màg • gio/"@it ;
    skos:definition "Formaggio spalmabile."@it;
    skos:example "Ci serve dello spalmaggio per questa ricetta."@it;
    dct:created "2023-02-24" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:battaglinoNicole .

vocang:paradicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Paradicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • ra • dì • cio/"@it ;
    skos:definition "Tipo di paradosso che si riferisce all'impossibilità di accostare aggettivi discordanti  tra loro nella descrizione dell'omnicio."@it;
    skos:example "L'esisenza dell'omnicio è un paradicio."@it;
    dct:created "2023-02-20" ;
    dct:creator vocang:sanchiPiero .

vocang:sognomoto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sognomoto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/so • gno • mò • to/"@it ;
    skos:definition "Sensazione che si prova quando si pensa di aver sentito un terremoto appena dopo essersi svegliati da un sogno."@it;
    skos:example "Ho sentito una scossa fortissima appena mi sono svegliato. Per fortuna era solo un sognomoto e non è successo nulla."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:famigliaggio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Famigliaggio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fa • mi • gliàg • gio/"@it ;
    skos:definition "Pestaggio perpetrato ai danni di un'intera famiglia."@it;
    skos:example "I Filaseta mi hanno davvero fatto arrabbiare, prendo la mazza e vado a compiere un famigliaggio."@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:orgasno
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Orgasno"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/or • gas • nò/"@it ;
    skos:definition "Orgasmo negato intenzionalmente sul più bello."@it;
    skos:example "Il mio nuovo ragazzo ha scoperto strano kink, ieri ha provato per la prima volta un orgasno. Stranamente lo ha amato!"@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:borsaggio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Borsaggio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bor • sàg • gio/"@it ;
    skos:definition "Pestaggio operato tramite l'utilizzo di una borsa dell'acqua calda come arma."@it;
    skos:example "L'unico modo per sconfiggere Nicola in uno scontro senza sforzarsi troppo è compiere un borsaggio: vedrai quanto è facile dargliele così!"@it;
    dct:created "2023-02-19" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:briciolaio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Briciolaio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bri • cio • là • io/"@it ;
    skos:definition "Superficie ricca di briciole."@it;
    skos:example "Guarda questa coperta, che schifo! È un briciolaio."@it;
    dct:created "2023-02-24" ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:filmoccole
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Filmoccole"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fil • mòc • co • le/"@it ;
    skos:definition "Coccole fatte o ricevute mentre si sta visionando un film."@it;
    skos:example "Ci siamo fatti delle filmoccole stupende mentre guardavamo \"Il Grande Lebowski\"."@it;
    dct:created "2023-02-24" ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:pisellicottero
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pisellicottero"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pi • sel • li • còt • te • ro/"@it ;
    skos:definition "Azione compiuta da un essere vivente di sesso maschile, il quale con movimenti particolari del bacino riesce a fare il cosiddetto \"elicottero con il pene\"."@it;
    skos:example "Gianfrancesco sa fare benissimo il pisellicottero."@it;
    dct:created "2023-02-23" ;
    dct:creator vocang:bianchiniGiovanni .

vocang:borraccella
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Borraccella"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bor • rac • cèl • la/"@it ;
    skos:definition "Borraccia per cani, spesso in grado di assumere la forma di una scodella o in grado di metterne a disposizione una grazie al suo design."@it;
    skos:example "Porto sempre la borraccella quando vado in giro con Penny, soprattuto d'estate."@it;
    dct:created "2023-02-21" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:ombelichino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ombelichino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/om • be • li • chì • no/"@it ;
    skos:definition "Atto di masturbazione femmile attutato su un punto del corpo sbagliato, circa all'altezza dell'ombelico."@it;
    skos:example "L'ex di Marianna le ha fatto un ombelichino, ed era pure convinto!"@it;
    dct:created "2023-02-18" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:qualipatata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Qualipatata"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/qua • li • pa • tà • ta/"@it ;
    skos:definition "Qualità carente o inferiore alla media che può essere attribuita a un determinato elemento."@it;
    skos:example "Era evidente che la merce offerta in quel negozio fosse di qualipatata. Non valeva assolutamente il prezzo richiesto."@it;
    dct:created "2023-03-05" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:orlandoNicola .

vocang:tovaglione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tovaglione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/to • va • glió • ne/"@it ;
    skos:definition "Tovagliolo molto grande usato al fine di non sporcarsi mentre si mangia."@it;
    skos:example "È sempre una buona idea fornire un tovaglione a Lorenzo, non è molto bravo a mangiare."@it;
    dct:created "2023-03-05" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:prolulunga
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Prolulunga"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pro • lu • lùn • ga/"@it ;
    skos:definition "Prolunga elettrica molto lunga."@it;
    skos:example "La mia console portatile si scarica in fretta, se vogliamo giocare a Patapon nel controsoffito ci servirà una prolulunga."@it;
    dct:created "2023-03-04" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:tellulare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tellulare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tel • lu • là • re/"@it ;
    skos:definition "Un telefono cellulare dotato di un motore così potente da generare una vibrazione tale da provocare movimenti tellurici."@it;
    skos:example "Le persone con disabilità visive potrebbero trovare utile l'utilizzo di un tellulare."@it;
    dct:created "2023-03-04" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:ribaudoSofia, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:ravioletti
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ravioletto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ra • vio • lèt • to/"@it ;
    skos:definition "Raviolo a forma di spaghetoi, simile ad un bucatino ripieno."@it;
    skos:example "Oggi ho una gran voglia di ravioletti."@it;
    dct:created "2023-03-04" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:brebbia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Brebbia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/brèb • bia/"@it ;
    skos:definition "Rabbia intensa ma dalla durata molto breve."@it;
    skos:example "Che brebbia, meno male che a breve mi faccio un bagno caldo."@it;
    dct:created "2023-03-03" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:fregola
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fregola"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fre • go • la/"@it ;
    skos:definition "Regola instaurata al fine di imbrogliare qualcuno."@it;
    skos:example "Alcuni datori di lavoro pervertiti dovrebbero essere denunciati per le fregole che impongono..."@it;
    dct:created "2023-03-03" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:moridere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Moridere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mo • rì • de • re/"@it ;
    skos:definition "Morire dal ridere."@it;
    skos:example "Ogni volta che Giancarlo parla in quel modo c'è da moridere."@it;
    dct:created "2023-03-03" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:negroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Negroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • gró • ia/"@it ;
    skos:definition "Persona di colore che prepara alimenti contenenti soia."@it;
    skos:example "Quel negroia è bravissimo, ci vado quasi tutti i giorni visto che sono flexetariano."@it;
    dct:created "2023-03-03" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:handicarrello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Handicarrello"@it ;
    skos:definition "Veicolo a tre ruote impiegato da individui affetti da limitazioni motorie per agevolare il loro spostamento."@it;
    skos:example "In tv ho visto un americano obeso di 3 quintali, faceva una passeggiata utilizzando un handicarrello."@it;
    dct:created "2023-03-02" ;
    dct:creator vocang:salhiSamir .

vocang:bereallo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bereallo"@it ;
    skos:definition "Sinonimo di Birilleal."@it;
    skos:example "Ero in autostrada e ho preso in pieno un cantiere a lato della strada, sono sceso e ho fatto un bereallo."@it;
    scot:synonym vocang:birilleal ;
    dct:created "2023-03-02" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:ploftwist
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Plof-twist"@it ;
    skos:definition "Una flatulenza apparentemente gassosa che invece si manifesta in forma liquida."@it;
    skos:example "La cena con gli amici si è rivelata un disastro quando uno dei commensali ha involontariamente emesso una flatulenza rumorosa. \"Scusate\", ha detto, \"In realtà è un plof-twist\"."@it;
    dct:created "2023-03-01" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:playmix
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Playmix"@it ;
    skos:definition "Playlist musicale realizzata per una festa da un gruppo di individui."@it;
    skos:example "Per la laurea di Angelo abbiamo realizzato una playmix. Ci divertiremo un mondo a ballare!"@it;
    dct:created "2023-03-01" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:neutraffè
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Neutraffè"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/neu • traf • fè/"@it ;
    skos:definition "Caffè contenente una sostanza depressiva o sedativa disciolta all'interno."@it;
    skos:example "Mi chiedo cosa possa succedere mischiando neutraffè ed acqorica."@it;
    dct:created "2023-03-01" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:handicappello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Handicappello"@it ;
    skos:definition "Un cappello dotato di una tasca interna destinata a contenere un Contrassegno Unificato Disabili Europeo."@it;
    skos:example "Oggi pensavo di aver perso il mio cude, invece era nel mio handicappello!"@it;
    skos:related vocang:handicarrello;
    dct:created "2023-02-27" ;
    dct:creator vocang:salhiSamir .

vocang:handicartello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Handicartello"@it ;
    skos:definition "Un'insegna che indica un'area di parcheggio riservata esclusivamente alle persone con disabilità."@it;
    skos:example "Non puoi parcheggiare qua, non vedi l'handicartello?"@it;
    skos:related vocang:handicappello , vocang:handicarrello;
    dct:created "2023-02-27" ;
    dct:creator vocang:salhiSamir .

vocang:patabro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Patabro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pà • ta • bro/"@it ;
    skos:definition "Un amico stretto con il quale si gioca al videogioco Patapon."@it ;
    skos:example "Sasha Lorenzo e Orla sono i miei patabro! Insieme riusciamo a smontare l'ultima fortezza in meno di due minuti!"@it ;
    dct:created "2023-02-26" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:macroscopio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Macroscopio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ma • cro • scò • pio/"@it ;
    skos:definition "Un dispositivo ottico impiegato per osservare oggetti di grandi dimensioni in scala ridotta. Lo stesso risultato può essere ottenuto utilizzando un binocolo al contrario."@it ;
    skos:example "Tua madre è talmente grossa che per guardarla bisogna usare un macroscopio"@it, "Questo monumento è talmente imponente che per guardarlo senza girare la testa è necessario utilizzare un macroscopio"@it ;
    dct:created "2023-02-25" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:daltonare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Daltonare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/dal • to • nà • re/"@it ;
    skos:definition "La condizione di essere affetti da daltonismo, limitata esclusivamente ad un'azione o ad un breve periodo di tempo."@it ;
    skos:example "Ero sicuro di aver preso quello viola, non quello blu. Evidentemente ho daltonato."@it ;
    dct:created "2023-03-06" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:geomicolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Geomicolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ge • o • mì • co • lo/"@it ;
    skos:definition "Una configurazione di percorsi tracciati secondo schemi geometrici e disposti in modo da creare una struttura reticolare."@it ;
    skos:example "Venezia è tutta un geomicolo."@it ;
    dct:created "2023-03-06" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:complecamento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Complecamento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/com • ple • cà • men • to/"@it ;
    skos:definition "Completamento di una procedura complicata."@it ;
    skos:example "Dopo il completamento della procedura complicata, si è finalmente raggiunto il risultato desiderato."@it ;
    dct:created "2023-03-03" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo, vocang:rosatelliAnna .

vocang:settinana
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Settinana"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/set • ti • nà • na/"@it ;
    skos:definition "Settimana caratterizzata da una particolare brevità, che pare scorrere con celerità, anche a causa dell'abbondanza di impegni e avvenimenti che la rendono densa ed intensa."@it ;
    skos:example "Questa è stata un'autentica settinana per me: tra il lavoro, gli impegni familiari e sociali, ho appena avuto il tempo di respirare! Sembra passata in un attimo, ma allo stesso tempo mi sembra di aver vissuto mille esperienze diverse."@it ;
    dct:created "2023-03-10" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:cappuccido
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cappuccido"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cap • puc • cì • do/"@it ;
    skos:definition "Un cappuccino avvelenato."@it ;
    skos:example "La polizia ha rinvenuto il corpo e ha subito sospettato che la causa della morte fosse attribuibile ad un cappuccido."@it ;
    dct:created "2023-03-10" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:babubì
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Babubì"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ba • bu • bi/"@it ;
    skos:definition "Una ragazza molto gentile che utilizza un modo di parlare e un comportamento simili a quelli di una bambina."@it ;
    skos:example "La mia amica è così dolce e carina, è proprio una babubi quando parla con la sua voce acuta e ha quel sorriso sempre stampato sul viso."@it ;
    dct:created "2023-03-08" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:baburibì
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Baburibì"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ba • bu • ri • bi/"@it ;
    skos:definition "Una babubi che soggiorna in un biribì."@it ;
    skos:example "Povera baburibì, è così bella, gentile, e si comporta così ingenuamente. Non ha ancora realizzato che presto il cancro la porterà via..."@it ;
    dct:created "2023-03-08" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:capslockello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Capslockello"@it ;
    skos:definition "Una parola scritta con la prima lettera minuscola e tutte le altre lettere in maiuscolo, a causa dell'attivazione involontaria del tasto \"Caps Lock\" sulla tastiera del computer o del dispositivo utilizzato per la digitazione. Questo tipo di errore di battitura è abbastanza comune, soprattutto quando si digita in modo distratto o si ha fretta."@it ;
    skos:example "Ho scritto la password sbagliata per la quinta volta di fila, perché non avevo notato che avevo attivato il caps lock e stavo scrivendo un capslockello."@it ;
    dct:created "2023-03-08" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:chatGPT .

vocang:mattinasso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mattinasso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mat • ti • nàs • so/"@it ;
    skos:definition "Sensazione di fastidio o irritazione che si prova quando si viene svegliati in modo inaspettato e rumoroso al mattino presto. Questa situazione può essere causata da lavori in corso, rumori provenienti da vicini poco rispettosi o altri fattori esterni che disturbano il sonno e causano una sensazione di stress e tensione al risveglio."@it ;
    skos:example "Stamattina mi sono svegliato con un forte mattinasso dovuto ai lavori in corso nella strada, non sono riuscito a riprendere sonno e ora sono stanco e irritato."@it ;
    dct:created "2023-03-08" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:chatGPT .

vocang:strumentisvoglia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Strumentisvoglia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mat • ti • nàs • so/"@it ;
    skos:definition "Situazione in cui si utilizzano strumenti o attrezzi in modo inadeguato o improprio per svolgere un lavoro. In particolare, tale termine si riferisce alla tendenza a scegliere strumenti non appropriati solo perché più comodi o facilmente reperibili, invece di quelli specifici e indicati per il lavoro da svolgere."@it ;
    skos:example "Mio fratello ha cercato di usare una chiave inglese come martello, ma alla fine è stato costretto a comprare un nuovo strumento per riparare il danno causato dalla sua strumentisvoglia."@it ;
    dct:created "2023-03-08" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:chatGPT .

vocang:oncolotto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Oncolotto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/on • co • lòt • to/"@it ;
    skos:definition "Termine denigratorio/dispregiativo utilizzato verso una persona malata di tumore."@it ;
    skos:example "Quell'oncolotto augurava il cancro a tutti in chat globale su quel gioco di ruolo, ma alla fine l'ha preso lui."@it ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Morena che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:created "2023-03-10" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:bermucaMorena .

vocang:gradiro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gradiro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gra • dì • ro/"@it ;
    skos:definition "Grattino gradito."@it ;
    skos:example "Avrei tanto bisogno di gradiri per rilassarmi...  Non c'è nessuno che vuole farmeli?"@it ;
    dct:created "2023-03-09" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:battaglinoNicole .

vocang:cerebricanto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cerebricanto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ce • re • bri • càn • to/"@it ;
    skos:definition "Condizione mentale in cui un individuo ripete continuamente una canzone nella sua mente, spesso in modo involontario e senza controllo."@it ;
    skos:example "Dopo aver sentito la canzone in loop per ore, ho capito di essere vittima di un caso di cerebricanto."@it ;
    dct:created "2023-03-11" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:chatGPT .

vocang:gappuccino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gappuccino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gap • puc • cì • no/"@it ;
    skos:definition "Un cappuccino adornato da un disegno di un gatto realizzato tramite l'arte del latte."@it ;
    skos:example "La barista del mio bar in università è una vera gattara, amo i gappuccini che realizza ogni mattina."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/gappuccino.jpg" ;
    dct:created "2023-03-09" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:bibigliettino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bibiglietto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • bi • gliét • to/"@it ;
    skos:definition "Un biglietto contenente messaggi molto dolci, carini e affettuosi."@it ;
    skos:example "La mia ragazza per san valentino mi ha regalato una giara piena di bibiglietti."@it ;
    dct:created "2023-03-11" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:operatroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Operatroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • pe • ra • trò • ia/"@it ;
    skos:definition "Un sex worker o comunque una persona solitamente di sesso femminile che lavora in ambito pornografico, e che si distingue per il suo elevato livello di impegno o dedizione nel soddisfare le esigenze dei propri clienti."@it ;
    skos:example "Diana si è impegnata a fondo per prepararsi per la sua nuova parte, studiando il copione, imparando nuove abilità e collaborando con il regista per creare un personaggio credibile e coinvolgente sul grande schermo. E' proprio un'operatroia."@it ;
    dct:created "2023-03-12" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:insalamix
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Insalamix"@it ;
    skos:definition "Un piatto composto da un mix di verdure e legumi cotti o crudi dove l'insalata non è un ingredente obbligatorio. Talvolta vengono anche aggiunti tonno in scatola e semi oleosi per arricchire la varietà di sapori e le consistenze."@it ;
    skos:example "Avevo pochi ingredienti quindi oggi ho mangiato un delizioso insalamix con ceci, carote, mais e tonno, il tutto condito con olio extravergine d'oliva e aceto balsamico."@it ;
    dct:created "2023-03-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:pizzotto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pizzotto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/piz • zòt • to/"@it ;
    skos:definition "Una pizza che presenta una consistenza molto dura e croccante in modo eccessivo, risultando difficile da masticare e digerire."@it ;
    skos:example "Non so se andare a mangiare la pizza da Mario stasera, l'ultima volta che ci sono stato il loro nuovo forno ha cotto le pizze troppo a lungo e sono diventate tutte dei pizzotti."@it ;
    skos:related vocang:frisbidina ;
    dct:created "2023-03-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:meka
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Meka"@it ;
    skos:definition "Una moka dalle grandi dimensioni, in grado di preparare una quantità di caffè superiore alle 12 tazzine in una sola volta."@it ;
    skos:example "Oggi ho bisogno di una forte dose di caffeina, devo preparare il mio caffè con la meka per riuscire a soddisfare la mia sete di caffè."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/meka.jpg" ;
    dct:created "2023-03-15" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:cedrink
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cedrink"@it ;
    skos:definition "Una bevanda o drink che contiene cedrata o cedro, spesso utilizzata come ingrediente per conferire un sapore fresco e agrumato alla miscela."@it ;
    skos:example "Ho provato un nuovo cocktail al bar ieri sera, si chiamava \"Cedrink Surprise\" ed era composto da cedrata, gin, succo di lime e una spruzzata di soda. Era fresco e molto dissetante!"@it ;
    dct:created "2023-03-16" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:bricock
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bricock"@it ;
    skos:definition "Un negozio di bricolage e fai da te che vende articoli a bassissimo costo, anche se di pessima qualità. Questo termine può riferirsi anche al reparto fai da te presente nei supermercati o altri negozi che vendono principalmente prodotti non correlati. L'obiettivo di un bricock è offrire soluzioni economiche per i lavori domestici fai da te, facendo credere di aver apparentemente acquistato lo strumento adeguato, ma che in realtà si rivela inadatto."@it ;
    skos:example "Avrei dovuto ascoltare il mio istinto e optare per la strumentisvoglia, invece di acquistare al bricock questo cacciavite che si è piegato in due mentre stavo avvitando la terza vite."@it ;
    dct:created "2023-03-17" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:minello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Minello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mi • nèl • lo/"@it ;
    skos:definition "Un anello di piccole dimensioni."@it ;
    skos:example "Ho comprato un bel minello per la mia nipotina, le piacerà sicuramente."@it, "Il minello che mi hai regalato mi sta perfettamente al dito mignolo."@it ;
    dct:created "2023-03-17" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:limonello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Limonello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/li • mo • nèl • lo/"@it ;
    skos:definition "Drink composto principalmente da limoncello, il quale viene servito in cubetti ghiacciati da far sciogliere mentre si sta limonando un'altra persona."@it ;
    skos:example "Ieri sera ho preso un limonello con Nicole. È stato molto eccitante anche se al quinto round mi girava un po' la testa."@it ;
    dct:created "2023-03-17" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:bragariAlexandru .

vocang:pompinazione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pompinazione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pom • pi • na • zió • ne/"@it ;
    skos:definition "Colazione servita mentre viene erogato del sesso orale al consumatore di sesso biologico maschile."@it ;
    skos:example "Sarebbe bello ricevere una pompinazione all'interno di questo biribì, ma a nessuno interessa di noi."@it ;
    dct:created "2023-03-18" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:pennanerillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pennanerillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pen • na • ne • rìl • lo/"@it ;
    skos:definition "Pennarello utilizzato per segnare il proprio nome sui bicchieri ad una festa o in un contesto in cui è presente molta gente."@it ;
    skos:example "Mi sono scordato di portare un pennanerillo alla mia festa di compleanno e abbiamo dovuto utilizzare una quantità industriale di bicchiere perché erano tutti schizzinosi. Dato lo stato del nostro limonalbero non lo avrei mai creduto possibile."@it ;
    dct:created "2023-03-18" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:termosifino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Termosifino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ter • mo • si • fì • no/"@it ;
    skos:definition "Un termosifone molto stretto e piccolo che risulta non adeguato per riscaldare la stanza nel quale si colloca."@it ;
    skos:example "In casa mia hanno installato un termosifino per riscaldare una stanza da 90 metri quadrati. Farò causa all'azienda responsabile."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/termosifino.jpg" ;
    dct:created "2023-03-18" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:mucchiotto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mucchiotto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/muc • chiòt • to/"@it ;
    skos:definition "Un morso così aggressivo che lascia un segno simile a quello di un succhiotto sulla pelle di chi lo riceve."@it ;
    skos:example "Io e la mia ragazza amiamo darci i morsi giocosi a vicenda, ma quando le ho detto che sarei uscito a giocare a calcetto coi miei amici il giorno del nostro anniversario o ricevuto il mucchiotto più forte della mia vita."@it ;
    dct:created "2023-03-18" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:violare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Violare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vio • là • re/"@it ;
    skos:definition "Atto che consiste nel dipingere qualcosa del colore viola."@it ;
    skos:example "L'altro giorno ho violato Nicola, stava veramente bene con tutta quella vernice addosso!"@it ;
    dct:created "2023-03-19" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:biconare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biconare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • co • nà • re/"@it ;
    skos:definition "Azione che consiste nel provocare eccitazione sessuale nel proprio partner infilando il proprio membro, le dita o qualunque altro oggeto nel suo ombelico."@it ;
    skos:example "L'altra sera volevo far eccitare Arianna, così l'ho biconata. Le piace molto, anche se ogni tanto lo trovo un po' strano."@it ;
    dct:created "2023-03-22" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:scattoniAlessandra .

vocang:antistamicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Antistamicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • ti • sta • mì • cio/"@it ;
    skos:definition "Cura contro l'allergia ai gatti che prevede di vivere con in casa uno o più felini nella convinzione che l'esposizione possa rendere resistenti contro l'allergia."@it ;
    skos:example "Matteo ha deciso di usare l'antistamicio per curare la sua allergia, ma oltre a non aver alcun miglioramento significativo ora la sua poltrona è diventata il posto preferito del gatto e spesso si ritrova a doversi sedere sul pavimento."@it ;
    dct:created "2023-03-23" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:nutriscere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nutriscere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/nu • trì • sce • re/"@it ;
    skos:definition "Emissione di un rumore simile al nitrito di un cavallo da parte chi si nutre."@it ;
    skos:example "Guarda questo paziente come si nutrisce, è proprio migliorato!"@it ;
    dct:created "2023-03-24" ;
    dct:creator vocang:badialiLorenzo, vocang:houshanSoheil .

vocang:kebabbologia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Kebabbologia"@it ;
    skos:definition "Scienza che si occupa della formulazione dei kebab e del raccogliere dati sulle preferenze e gusti delle persone a riguardo."@it ;
    skos:example "Lo sanno ben poche persone ma Raja ama la kebabbologia. Solo dopo anni di sperimentazioni è riuscito a sviluppare la sua salsa piccante segreta."@it ;
    dct:created "2023-03-24" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:kebabbologo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Kebabbologo"@it ;
    skos:definition "Scienziato che si occupa principalmente di kebabbologia."@it ;
    skos:example "Lo sanno ben poche persone ma Raja è un kebabbologo. Solo dopo anni di sperimentazioni è riuscito a sviluppare la sua salsa piccante segreta."@it ;
    dct:created "2023-03-24" ;
    skos:related vocang:kebabbologia ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:bambinicino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bambinicino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bam • bi • ni • cì • no/"@it ;
    skos:definition "Bambino residente nelle immediate vicinanze, il quale tende ad arrecare disturbo alla quiete pubblica attraverso attività ludiche rumorose o grida."@it ;
    skos:example "Lorenzo stava dormendo quando ha sentito delle urla infantili fuori, cosicchè ha preso la carabina ad aria compressa ed è uscito ad impallinare i bambinicini" ;
    dct:creator vocang:scattoniAlessandra, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:kebabbilogia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Kebabbilogia"@it ;
    skos:definition "Business Intelligence applicata alla kebabbologia."@it ;
    skos:example "Grazie al sistema di kababbilogia che creeremo saremo in grado di fornire i migliori kebab a tutte le nostre catene in base ai gusti delle persone in quelle zone del mondo."@it ;
    dct:created "2023-03-27" ;
    skos:related vocang:kebabbologia , vocang:kebabbologo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:nefischio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nefischio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • fìs • chio/"@it ;
    skos:definition "Suono emesso da una o più persone quando qualcuno scivola su uno strato di ghiaccio o neve mezza sciolta, generalmente di natura comica."@it ;
    skos:example "Camminavo allegramente per strada quando ho sentito un nefischio, mi sono girato sperando fosse tutto apposto e ho visto Riccardo per terra e Nicole che rideva." ;
    dct:created "2023-03-14" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:polpanino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Polpanino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pol • pa • nì • no/"@it ;
    skos:definition "Panino contenente tra i suoi ingredienti del polpo."@it ;
    skos:example "Il polpanino dello street food era incredibilmente buono." ;
    dct:created "2023-03-26" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:nemicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nemicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • mì • cio/"@it ;
    skos:definition "Gatto molto ostile che ha la tendenza di graffiare mordere e soffiare."@it ;
    skos:example "Dietro al ristorante cinese è pieno di nemici selvatici a cui è meglio non avvicinarsi." ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:created "2023-03-25" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:patatopon
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Patatopon"@it ;
    skos:definition "Un patapon molto carino."@it ;
    skos:example "Esistono patapon molto brutti, come i dekapon, ma per fortuna ci sono anche dei patatopon. Mi piacerebbe tanto avere dei loro peluche." ;
    dct:created "2023-03-24" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:aranciallo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Aranciallo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • ran • ciàl • lo/"@it ;
    skos:definition "Un colore a metà tra l'arancione e il giallo."@it ;
    skos:example "La mia ragazza mi ha chiesto di prenderle questo trucco di colore aranciallo." ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/aranciallo.png" ;
    skos:note "#FFD200 è l'esadecimale rappresentativo di questo colore." ;
    dct:created "2023-03-24" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:treggia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Treggia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/trég • gia/"@it ;
    skos:definition "Una reggia situata su un terrazzo o un balcone."@it ;
    skos:example "Ho creato una treggia, è esteticamente molto bella ma d'inverno fa un po' freddo." ;
    dct:created "2023-03-24" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:fuamare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fuamare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fua • mà • re/"@it ;
    skos:definition "Amare il fumo."@it ;
    skos:example "Amo sedermi sulla terrazza e guardare la città mentre fumo la mia sigaretta preferita. So che fuamare è sbagliato, ma è molto difficile smettere." ;
    dct:created "2023-03-19" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:patatanatomia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Patatanatomia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • ta  • ta • na • to • mì • a/"@it ;
    skos:definition "Anatomia patologica."@it ;
    skos:example "La patatanatomia è la branca della medicina che si occupa dello studio delle malattie a livello microscopico e macroscopico." ;
    dct:created "2023-03-17" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna, vocang:battaglinoNicole .

vocang:egostitichezza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Egostitichezza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/e • go • sti  • ti • chéz • za /"@it ;
    skos:definition "Carenza di ego."@it ;
    skos:example "Oggi non mi sento per niente bella, probabilmente soffro di egostitichezza." ;
    dct:created "2023-03-17" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:schiavosauro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Schiavosauro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/schia • vo • sàu • ro/"@it ;
    skos:definition "Dinosauro utilizzato per trasportare carichi pesanti o per essere cavalcato."@it ;
    skos:example "Su quel videogioco è possibile cavalcare dinosauri per muoversi più velocemente nella mappa. Gli schiavosauri sono molto amati dalla community, ma essendo molto costosi e non è facile reperirli." ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/schiavosauro.jpg" ;
    dct:created "2023-03-17" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:orlandoNicola .

vocang:stroiata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Stroiata"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/stro • ià • ta/"@it ;
    skos:definition "Azione turpe o disonesta effettuata da una persona inetta, infida, malvagia e spregevole."@it ;
    skos:example "Ancora ricordo quella volta che nel gioco Catan ho accettato quello scambio per poi finire malamente derubato dalla stessa persona. Quella è stata veramente una sporca stroiata. È per motivi come questo che non riesco più a fidarmi di nessuno."@it;
    dct:created "2023-03-25" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:bragariAlexandru .

vocang:pannocchiaro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pannocchiaro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pan • noc • chià • ro/"@it ;
    skos:definition "Colui che griglia le pannocchie, le impiega in cucina o ne fa vendita, e che si occupa esclusivamente di quell'alimento."@it ;
    skos:example "Ero alla ricerca di un bravo pannocchiaro per il mio ristorante di specialità di mais, e finalmente ho trovato un fornitore che seleziona solo le pannocchie più fresche e le griglia alla perfezione per i nostri clienti esigenti."@it ;
    dct:created "2023-03-27" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:maomettere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Maomettere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ma • o • mét • te • re/"@it ;
    skos:definition "L'azione di manipolare un oggetto o un'informazione, compiuta da individui che svolgono il ruolo di profeti religiosi."@it ;
    skos:example "I frati cappuccini in quella chiesa volevano far credere ai fedeli che la vergine Maria apparisse davanti all'altare come per miracolo. Avevano addirittura maomesso delle registrazioni per risultare più credibili. Sono stati denunciati e ora passano il tempo nella cappella della prigione."@it ;
    dct:created "2023-03-27" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:manomare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Manomare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ma • no • mà • re/"@it ;
    skos:definition "L'atto di amputare le mani di un individuo, spesso utilizzata al fine di sanzionare un furto commesso in paesi con limitate opportunità di istruzione e cultura."@it ;
    skos:example "L'uso della pratica del manomare è stata fortemente criticata dalle organizzazioni internazionali per i diritti umani, che hanno espresso preoccupazione per la violazione dei diritti fondamentali degli individui sottoposti a questa forma di sanzione punitiva."@it ;
    dct:created "2023-03-27" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:cosciofono
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cosciofono"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • sciò • fo • no/"@it ;
    skos:definition "Coscia di una persona adoperato come strumento percussivo con l'obiettivo di produrre melodie musicali."@it ;
    skos:example "Amo creare semplici melodie con il cosciofono di Sofia quando siamo al mare. È molto rilassante."@it ;
    dct:created "2023-03-18" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna, vocang:nardiniArianna, vocang:orlandoNicola .

vocang:coscista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Coscista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • scì • sta/"@it ;
    skos:definition "Persona che suona il cosciofono."@it ;
    skos:example "I coscisti sono veramente bravi. Sono in grado di identificare in quale posizione della coscia si trovano le varie note musicali!"@it ;
    dct:created "2023-03-18" ;
    skos:related vocang:cosciofono ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna, vocang:nardiniArianna, vocang:orlandoNicola .

vocang:fintomo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fintomo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fìn • to • mo/"@it ;
    skos:definition "Un sintomo simulato, senza basi mediche, al fine di ingannare gli altri circa la presenza di una malattia inesistente."@it ;
    skos:example "Ogni tanto non vado a scuola grazie ai fintomi dell'influenza."@it ;
    dct:created "2023-03-12" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:nemiccio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nemiccio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • mìc • cio/"@it ;
    skos:definition "Asino di natura ostile, incline a ragliare e calciare frequentemente."@it ;
    skos:example "Quel ciuco è sempre furioso e non ha nessun motivo valido per esserlo. Se la situazione non migliora sono abbastanza sicuro che quel nemiccio finirà nella polenta della cena entro qualche giorno."@it ;
    dct:created "2023-03-25" ;
    skos:related vocang:nemicio ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo, vocang:battaglinoNicole, vocang:orlandoNicola .

vocang:apostolangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Apostolangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • po • sto • làn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "L'opera di chi dedica tutto sé stesso alla missione di diffondere e promuovere l'utilizzo delle parolangelo."@it ;
    skos:example "L'apostolangelo è la mia vocazione. Sogno un mondo in cui tutti possano divertirsi utilizzando le parolangelo che più amano."@it ;
    dct:created "2023-03-17" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:podiologo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Podiologo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/po • diò • lo • go/"@it ;
    skos:definition "Un individuo che nutre una particolare affinità per i piedi e che, conseguentemente, si dedica alla costruzione dei podi sui quali i vincitori delle gare potranno camminare."@it ;
    skos:example "Gianmarco è il podiologo che più si è distinto per la sua maestria nella costruzione di podi di ogni tipo, garantendo ai vincitori delle gare una piattaforma stabile e sicura su cui celebrare le loro vittorie."@it ;
    dct:created "2023-03-22" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:vocaboliere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vocaboliere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vo • ca • bo • liè • re/"@it ;
    skos:definition "Un individuo che ha inventato almeno una parolangelo o uno slangelo nel corso della sua vita."@it ;
    skos:example "Tutti i vocaboladmin sono anche vocabolieri."@it, "Grazie all'apostolangelo il numero di vocabolieri crescerà!" ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo ;
    dct:created "2023-04-02" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:permasoleso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Permasoleso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/per • ma • so • lé • ṣo/"@it ;
    skos:definition "Una persona estremamente vulnerabile ed emotivamente fragile, che reagisce in modo sproporzionato e finisce devastata da ogni minima forma di attacco o offesa, lasciando cicatrici profonde e durature nella sua psiche e nel suo spirito."@it ;
    skos:example "Marco continua ad andare dallo psicologo ma ha ammesso anche quest'ultimo che quasi non riesce ad interpellarlo a causa del suo essere permasoleso." ;
    dct:created "2023-04-01" ;
    dct:creator vocang:durazziMarco .

vocang:raggirula
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Raggirula"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/rag • gì • ru • la/"@it ;
    skos:definition "Una regola, un obbligo o un vincolo imposto che è progettato per essere seguito ma che può essere facilmente aggirato o eluso attraverso l'inganno, l'astuzia o la manipolazione. La raggirula appare come un ostacolo formale al raggiungimento di un obiettivo, ma in realtà può essere facilmente superata attraverso l'uso di trucchi o sotterfugi."@it ;
    skos:example "La raggirula che vieta l'utilizzo di ChatGPT in Italia è facilmente aggirabile grazie all'utilizzo di una VPN, che consente agli utenti di accedere al servizio senza alcuna restrizione."@it ;
    dct:created "2023-04-01" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:filasetaAngelo, vocang:chatGPT .

vocang:conacidio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Conacidio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/co • na • cì • dio/"@it ;
    skos:definition "Un omicidio compiuto utilizzando almeno un elemento fra i seguenti: un filo di nylon, un pezzo di ghiaccio o un pezzo di nastro adesivo."@it ;
    skos:example "Trovare il colpevole di un conacidio in generale è più difficile."@it ;
    dct:created "2023-03-31" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:domicidio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Domicidio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/do • mi • cì • dio/"@it ;
    skos:definition "Omicidio che avviene in un domicilio."@it ;
    skos:example "Trovare il colpevole di un domicidio in generale non è difficile."@it ;
    skos:related vocang:conacidio ;
    dct:created "2023-03-31" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:pisonnolino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pisonnolino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pis • son • no • li • no/"@it ;
    skos:definition "Pisolino che si trasforma in un sonno profondo e più lungo del dovuto."@it ;
    skos:example "Avevo un appuntamento con Rebecca ma ho fatto un pisonnolino. Spero non mi odi."@it ;
    dct:created "2023-03-31" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:vocabolangelare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vocabolangelare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vo • ca • bo • lan • ge • là • re/"@it ;
    skos:definition "Svolgere mansioni relative al Vocabolangelo."@it ;
    skos:example "Ogni volta che la community propone nuove parole i vocaboladmin si mettono subito a vocabolangelare."@it ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere ;
    dct:created "2023-03-29" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:vocabolangelizzare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vocabolangelizzare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vo • ca • bo • lan • ge • liz • zà • re/"@it ;
    skos:definition "L'atto di creare nuove parolangelo attraverso un flusso di pensieri."@it ;
    skos:example "Vocabolangelizzare è molto divertente, ma anche molto utile. Spesso mancano parole per indicare qualcosa in modo rapido."@it ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare ;
    dct:created "2023-03-29" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:risottimo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Risottimo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ri • sòt • ti • mo/"@it ;
    skos:definition "Un ottimo risotto."@it ;
    skos:example "Wow sai cucinare davvero bene. È proprio un risottimo."@it ;
    skos:related vocang:buonana ;
    dct:created "2023-03-29" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:veggenteggiare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Veggenteggiare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/veg • gen • teg • già • re/"@it ;
    skos:definition "La serie di azioni e processi che svolge un veggente mediante i quali è in grado di leggere e  prevedere il futuro."@it ;
    skos:example "Quella signora alla fiera ha veggenteggiato un po' prima di rivelarmi che diventerò ricco da far schifo."@it ;
    dct:created "2023-03-27" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:asessare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Asessare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • ses • sà • re/"@it ;
    skos:definition "Avere rapporti sessuali con una persona il cui orientamento sessuale è l'assessualità."@it ;
    skos:example "Ieri ho asessato con Giulia ma non ha provato alcun tipo di sensazione."@it ;
    dct:created "2023-03-27" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:falsagggio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Falsaggio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fal • sàg • gio/"@it ;
    skos:definition "Richiesta di un assaggio di una pietanza con la consapevolezza di averla già assaggiata non molto tempo prima ed effettuata con la speranza che la persona a cui viene sottoposta se ne sia dimenticata."@it ;
    skos:example "Ho ottenuto un falsaggio della pizza di Nicole, per fortuna non si è accorta di nulla."@it ;
    dct:created "2023-03-27" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:portabilare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Portabilare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/por • ta • bi • là • re/"@it ;
    skos:definition "Oggetto che viene generalmente portato sempre con sé in ogni momento, luogo e circostanza."@it ;
    skos:example "La lista dei portabilari è quella più importante da spuntare completamente quando ci si prepara per un viaggio. Scordare anche solo uno di quegli oggetti potrebbe essere non così piacevole."@it ;
    skos:note "Alcuni esempi di portabilari sono il portafoglio, il cellulare, gli occhiali da vista."@it ;
    dct:created "2023-04-03" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:accebilare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Accebilare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ac • ce • bi • là • re/"@it ;
    skos:definition "Oggetto che  non risulta essenziale ma che è comunque molto utile in particolari circostanze."@it ;
    skos:example "La lista degli accebilari è importante ma non vitale per quanto riguarda l'organizzazione di un viaggio. Se ci si scorda di uno di questi oggetti si potrebbero sempre comprare."@it ;
    skos:note "Alcuni esempi di oggetti includono ad esempio ombrelli, Kway e occhiali da sole."@it ;
    dct:created "2023-04-03" ;
    skos:related vocang:portabilare ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:rotatatoria
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Rotatatoria"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ro • ta • ta • tò • ia/"@it ;
    skos:definition "Rotatoria stradale che non presenta la classica forma ovale ma una più spigolosa."@it ;
    skos:example "Non avevo capito di essere in una rotonda, sembrava più un incrocio, ho dovuto letteralmente svoltare di quasi 90 gradi. Questa deve essere una rotatatoria."@it ;
    dct:created "2023-04-01" ;
    skos:related vocang:incrociatoria ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:superficometro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Superficometro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/su • per • fi • cò • me • tro/"@it ;
    skos:definition "Una superficie piana e verticale, spesso un muro o una porta, su cui vengono segnate le altezze di un gruppo ristretto di persone. Questa superficie può essere utilizzata per tenere traccia delle altezze delle persone che frequentano un determinato luogo o per registrare l'altezza di un gruppo di persone per fini statistici, di ricerca o di mero intrattenimento."@it ;
    skos:example "In palestra, il coach ha messo un superficometro per tenere traccia dell'altezza dei suoi atleti."@it ;
    dct:created "2023-04-01" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:durazziMarco, vocang:battaglinoNicole, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:chatGPT .

vocang:scarbattare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scarbattare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/scar • bat • tà • re/"@it ;
    skos:definition "Il gesto compiuto per indossare una scarpa in modo non convenzionale, simile all'indossare una ciabatta, al fine di dirigersi velocemente in un luogo."@it ;
    skos:example "Dovevo buttare l'immondizia quindi ho scarbattato e sono uscito per farlo."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/superficometro.jpg" ;
    dct:created "2023-04-01" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:velletreno
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Velletreno"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vel • le • trè • no/"@it ;
    skos:definition "Un treno che si dirige verso la stazione del comune di Velletri."@it ;
    skos:example "Il velletreno sta arrivando proprio ora al binario 18 a Roma Termini. Quel binario fa schifo, ti conviene correre perché è molto distante da qui."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/velletreno.jpg" ;
    dct:created "2023-04-04" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:biscordo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biscordo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bis • còr • do/"@it ;
    skos:definition "Un bambino con la memoria corta, che tende a dimenticarsi tutto."@it ;
    skos:example "Il figlio di Melany si è scordato completamente di me nonostante sia venuto a trovarlo la settimana scorsa."@it ;
    dct:created "2023-03-29" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:scattoniAlessandra .

vocang:postoletta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Postoletta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pos • to • lét • ta/"@it ;
    skos:definition "Cotoletta accuratamente preparata, incartata e spedita tramite il servizio postale."@it ;
    skos:example "Sono arrivate le postolette in ritardo, potrebbero essere marce... Non sono sicuro di voler fare la grigliata."@it ;
    dct:created "2023-03-27" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:biribico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biribico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • ri • bì • co/"@it ;
    skos:definition "Persona che si fa amica durante un soggiorno in un biribì."@it ;
    skos:example "I biribici ci sono davvero per te fino all'ultimo momento."@it ;
    dct:created "2023-04-05" ;
    skos:related vocang:biribì ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:mimetìccio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mimetìccio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mi • me • tìc • cio/"@it ;
    skos:definition "Animale di razza meticcia, quest'ultima frutto di selezione artificiale o naturale, il quale tende a mimetizzarsi nel suo habitat per via del proprio colore."@it ;
    skos:example "I mimeticci più pericolosi sono quelli che dispongono di armi velenose."@it ;
    dct:created "2023-04-07" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra, vocang:orlandoNicola, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:sgatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sgatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sgàt • to/"@it ;
    skos:definition "Movimento improvviso fatto solitamente da felini quando si spaventano."@it ;
    skos:example "Kiri ha fatto uno sgatto quando ha sentito quella pentola cadere."@it ;
    dct:created "2023-04-08" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:sgattare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sgattare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sgat • tà • re/"@it ;
    skos:definition "Effettuare uno sgatto."@it ;
    skos:example "Kiri ha sgattato quando ha sentito quella pentola cadere."@it ;
    skos:related vocang:sgatto ;
    dct:created "2023-04-14" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:podomido
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Podomido"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/po • dò • mi • do/"@it ;
    skos:definition "Una persona che ha paura di mostrare i suoi piedi ad altre persone per un qualsiasi motivo."@it ;
    skos:example "Nella mia casa faccio togliere le scarpe agli ospiti, ma Osvaldo ha rifiutato. Deve essere podomido."@it ;
    dct:created "2023-04-09" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia, vocang:savoGianmarco .

vocang:soffiozzotto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Soffiozzotto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sof • fioz • zòt • to/"@it ;
    skos:definition "Rimedio contro il singhiozzo che prevede di baciare e soffiare potentemente dentro la bocca della persona da far guarire."@it ;
    skos:example "Sembra una cavolata, ma ti giuro che ogni volta che il mio ragazzo mi fa i soffiozzotti mi passa subito il singhiozzo!"@it ;
    dct:created "2023-04-09" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia .

vocang:sabbiasso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sabbiasso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sab • biàs • so/"@it ;
    skos:definition "Un sasso dal volume relativamente esiguo, tipicamente presente in grandi quantità su una qualsiasi spiaggia e che presenta somiglianze morfologiche con un granello di sabbia, ma risulta comunque più grosso."@it ;
    skos:example "Odio i sabbiassi, camminarci sopra è molto fastidioso e qualche volta anche doloroso."@it ;
    dct:created "2023-04-09" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:italinano
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Italinano"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/i • ta • li • nà • no/"@it ;
    skos:definition "Una persona molto bassa di nazionalità italiana."@it ;
    skos:example "Marco è un italinano, ama la pizza e gli spaghetti ma a volte non gli concedono di fare le giostre."@it ;
    skos:related vocang:mussulnano ;
    dct:created "2023-04-08" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:ligattropo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ligattropo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/li • gàt • tro • po/"@it ;
    skos:definition "Creatura mitologica dalle sembianze umane che, nelle notti di luna piena, si trasforma in un gatto. Ha la capacità, tramite un suo morso o graffio, di convertire gli esseri umani in ligattropi."@it ;
    skos:example "Mi è stato detto che il paese in cui stiamo ha una leggenda sul ligrattropo, una creatura misteriosa che si trasforma in gatto durante la luna piena e può convertire gli umani in altre creature simili."@it ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:created "2023-04-11" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:preservadito
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Preservadito"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pre • ser • va • dì • to/"@it ;
    skos:definition "Guaina sottile in gomma naturale o sintetica, da applicare su un dito al fine di non lasciare impronte digitali su una superficie."@it ;
    skos:example "Ho ordinato un ricambio trasparente per la scocca della mia console e a quanto pare costava meno includere sei preservaditi che dei guanti per evitare di lasciare impronte all'interno."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/preservadito.jpg" ;
    dct:created "2023-04-08" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:networkink
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Networkink"@it ;
    skos:definition "Passione intensa per la progettazione, l'implementazione e la gestione delle infrastrutture di rete. Questa passione si esprime attraverso un forte interesse per le tecnologie di rete, la conoscenza delle migliori pratiche di gestione della rete e l'entusiasmo nel risolvere le sfide tecniche che possono sorgere nell'implementazione di una rete complessa."@it ;
    skos:example "Da quando ho scoperto il networkink, non posso fare a meno di passare ore a configurare, testare e ottimizzare la mia rete domestica."@it ;
    dct:created "2023-04-12" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:chatGPT .

vocang:vuovo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vuovo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vuò • vo/"@it ;
    skos:definition "Uovo vuoto all'interno poichè svuotato del contenuto o perchè strutturalmente difettoso."@it ;
    skos:example "Qualcuno deve avermi fatto uno scherzo. nel mio frigo ci sono un sacco di vuova. Volevo farmi una carbonara ma ho solo degli inutili gusci."@it ;
    dct:created "2023-04-12" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:beeribì
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Beeribì"@it ;
    skos:definition "Un biribì che tra le altre cose serve dell'ottima birra artigianale."@it ;
    skos:example "Se devo finire in un biribì, allora sarebbe ideale se fosse un beeribì. Voglio andarmene completamente sbronzo."@it ;
    skos:related vocang:biribì ;
    dct:created "2023-04-13" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:birredì
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Birredì"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bir • re • dì/"@it ;
    skos:definition "Una giornata, non necessariamente legata a un giorno specifico della settimana, in cui l'attività principale consiste nel consumo di birra in compagnia o solitudine."@it ;
    skos:example "Non vedo l'ora che arrivi il prossimo birredì per gustare una birra fresca con gli amici dopo una lunga settimana di lavoro."@it ;
    dct:created "2023-04-13" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:beerabiglia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Beerabiglia"@it ;
    skos:definition "Una birra di alta qualità, dal sapore intenso e piacevole, capace di soddisfare i palati più esigenti. Si tratta di una bevanda che si distingue per la sua raffinatezza e la sua capacità di creare esperienze sensoriali indimenticabili."@it ;
    skos:example "La beerabiglia, con il suo gusto intenso e il suo profumo invitante, rappresenta l'eccellenza delle birre artigianali. La sua schiuma cremosa e persistente, il suo colore dorato e la sua texture morbida la rendono un vero piacere per il palato. Va gustata fredda, a una temperatura ideale di 4-6°C, mentre si ammira lo spettacolo mozzafiato del tramonto, per un'esperienza sensoriale completa."@it ;
    dct:created "2023-04-13" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:chatGPT .

vocang:tirchiocidio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tirchiocidio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tir • chio • cì • dio/"@it ;
    skos:definition "Omicidio compiuto ai danni di una persona molto avara, la quale spesso e volentieri aveva lo scopo di ereditare specifici beni materiali."@it ;
    skos:example "È brutto da dire ma il tirchiocidio di Jacopo ha giovato a diverse persone. Nessuno voleva che i soldi andassero a lui."@it ;
    dct:created "2023-04-13" ;
    skos:related vocang:conacidio, vocang:domicidio ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:tirchiocinio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tirchiocinio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tir • chio • cì • nio/"@it ;
    skos:definition "Tirocinio molto pesante in termini di ore o fatica necessaria, che fornisce pochi crediti o comunque una pessima retribuzione."@it ;
    skos:example "Matteo ha accettato il tirchiocinio ma se n'è subito pentito. Non riesce ad arrivare a fine mese ed è sempre stanco."@it ;
    dct:created "2023-04-05" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo, vocang:omiccioliRiccardo .


vocang:scappatroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scappatroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/scap • pa • trò • ia/"@it ;
    skos:definition "Possibile via di fuga o soluzione a una problematica qualunque che però, se attuata, finisce col peggiorare solamente la situazione."@it ;
    skos:example "Marco non si è presentato all'altare, ma Gisella l'ha ritrovato e riempito di botte. Scappare dal matrimonio si è rivelata una gran bella scappatroia!"@it ;
    dct:created "2023-04-19" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:pornoattrite
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pornoattrite"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/por • no • at • trì • te/"@it ;
    skos:definition "Attrice nell'ambito pornografico che non utilizza nessun tipo di lubrificante."@it ;
    skos:example "Lucia è una pornoattrite. Non sono in molti quelli disponibili a registrare con lei perché hanno paura di farsi male."@it ;
    dct:created "2023-04-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:orlandoNicola .

vocang:festabolangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Festabolangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fes • ta • bo • làn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Festa a tema in cui chi viene invitato deve vestirsi come una parolangelo."@it ;
    skos:example "Per il grande traguardo di 1000 parole verrà organizzata una festabolangelo in cui tutti i vocabolieri verranno invitati!"@it ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocabolangelizzare ;
    dct:created "2023-04-15" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo , vocang:filasetaAngelo .

vocang:equivocabolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Equivocabolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/e • qui • vo • cà • bo • lo/"@it ;
    skos:definition "Parola che a causa del contesto o situazione in cui si utilizza sembra avere un significato ma che invece ne ha uno completamente diverso."@it ;
    skos:example "Scusa non avevo capito intendessi questo, la prossima volta magari non usare equivocabili."@it ;
    dct:created "2023-04-15" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:ramadanare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ramadanare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ra • ma • da • nà • re/"@it ;
    skos:definition "L'atto di praticare il digiuno (Sawm) durante il Ramadan."@it ;
    skos:example "Selma ha finito di ramadanare e stamattina si è scofanata l'intera dispensa piena di dolci."@it ;
    dct:created "2023-04-21" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:frudino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Frudino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fru • dì • no/"@it ;
    skos:definition "Spiedino di frutta."@it ;
    skos:example "Al matrimonio abbiamo mangiato degli ottimi frudini."@it ;
    dct:created "2023-04-22" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:graminchia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Graminchia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gra • mìn • chia/"@it ;
    skos:definition "Qualsiasi genere di vegetazione invasiva che abbia raggiunto un'elevata crescita."@it ;
    skos:example "La casa in campagna di Germano è stata sopraffatta da una gramincia, stava pensando di dare fuoco a tutto."@it ;
    dct:created "2023-04-25" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:bugture
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bugture"@it ;
    skos:definition "Sinonimo di caratterrore."@it ;
    skos:example "Sì, l'auto-correzione del telefono che ti cambia la parola 'caffè' in 'caffèrillo' può sembrare un errore, ma in realtà è un'esclusiva funzionalità di quel sistema. È un bugture!"@it ;
    dct:created "2023-04-26" ;
    scot:synonym vocang:caratterrore ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:caffedrillo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caffedrillo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fe • drìl • lo/"@it ;
    skos:definition "Un individuo affetto da un'ossessione nei confronti del caffè e che ne consuma in modo compulsivo."@it ;
    skos:example "Riccardo è diventato un caffedrillo, spero vivamente si faccia aiutare da un esperto."@it ;
    dct:created "2023-04-26" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:filasetaAngelo .

vocang:angeloco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Angeloco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • ge • lò • co/"@it ;
    skos:definition "Un qualsiasi tipo di gioco, che sia sotto forma di videogioco o di gioco da tavolo o di altra natura, che includa come elemento principale il Vocabolangelo."@it ;
    skos:example "Ti sfido a questo angeloco, vediamo chi ne uscirà vincitore!"@it ;
    dct:created "2023-04-28" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:frettolangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Frettolangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fret • to • làn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Un Angeloco che consiste nel nominare più parole del vocabolangelo possibili entro un quantitativo limitato di tempo."@it ;
    skos:example "Ho fatto un punteggio di 69 nel frettolangelo ieri!"@it ;
    dct:created "2023-04-28" ;
    skos:related vocang:angeloco ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:scemicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scemicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sce • mì • cio/"@it ;
    skos:definition "Gatto dotato di scarse, trascurabili, o negative capacità logiche."@it ;
    skos:example "Ieri Romeo mi stava demolendo la zanzariera mentre giocavo al computer e ho dovuto lasciare il mio team da solo. Che scemicio."@it ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:created "2023-04-29" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:bufferingo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bufferingo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/buf • fe • rìn • go/"@it ;
    skos:definition "Tempo di attesa necessario per la preparazione o la consumazione di biscotti."@it ;
    skos:example "Cerca di accorciare il bufferingo, ho una fame che non ci vedo più!"@it ;
    dct:created "2023-04-29" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:orlandoNicola .

vocang:dickerfile
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Dickerfile"@it ;
    skos:definition "Una configurazione che automatizza un processo informatico estremamente rotta e piena di bug."@it ;
    skos:example "Pensavo di aver fatto un buon lavoro ad automatizzare la creazione del webserver ma a quanto pare ho solo scritto un dickerfile."@it ;
    dct:created "2023-04-28" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:domio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Domio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/do • mìo/"@it ;
    skos:definition "Un dominio internet di posseduto solo e solamente da chi utilizza la parola."@it ;
    skos:example "In quanto Angelo posso dichiarare ufficialmente che vocabolangelo.org è un domio."@it ;
    dct:created "2023-04-28" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:sottodomio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sottodomio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sot • to • do • mìo/"@it ;
    skos:definition "Un sottoinsieme di un dominio internet posseduto solo e solamente da chi utilizza la parola."@it ;
    skos:example "Un giorno esisterà anche ilgioco.vocabolangelo.org come sottodomio."@it ;
    skos:related vocang:domio ;
    dct:created "2023-04-28" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:bragatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bragatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bra • gàt • to/"@it ;
    skos:definition "Un gatto proveniente dalle regioni orientali dell'Europa."@it ;
    skos:example "Ho visto quel felino impassibile in mezzo ad una tempesta di neve. Deve essere un bragatto."@it ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:created "2023-04-27" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:lemal
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Lemal"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/le • màl/"@it ;
    skos:definition "Termine utilizzato come esclamazione per indicare una situazione dolorosa ma anche molto buffa e divertente."@it ;
    skos:example "Sono appena andato a sbattere contro una porta vetrata, lemal."@it ;
    dct:created "2023-04-27" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:sessorround
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sessorround"@it ;
    skos:definition "Impianto surround appositamente progettato per offrire un'esperienza sonora di alta qualità durante la riproduzione di contenuti di natura sessuale o pornografica."@it ;
    skos:example "Se sei un appassionato di film per adulti, ti consiglio di provare il sessorround: potrai godere di una qualità audio eccellente e immergerti completamente nella tua esperienza di visione preferita."@it ;
    dct:created "2023-05-04" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra, vocang:bianchiniGiovanni .

vocang:coccoletto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Coccoletto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/coc • co • lèt • to/"@it ;
    skos:definition "Le effusioni affettuose e non a sfondo sessuale che avvengono in un letto tra due o più persone."@it ;
    skos:example "Mario è un vero coccolone: gli piace trascorrere ore a letto a scambiare coccoletto con la sua partner."@it ;
    dct:created "2023-04-28" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:kebalmino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Kabalmino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ke • bal • mì • no/"@it ;
    skos:definition "La consuetudine di gustare un kebab prima o dopo aver guardato un film con amici, o anche da soli."@it ;
    skos:example "Dai ragazzi, stasera tranquilli, organizziamo un bel kebalmino e andiamo a casa!"@it ;
    dct:created "2023-04-27" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:piedotonda
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Piedotonda"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pie • do • tón • da/"@it ;
    skos:definition "Struttura circolare costruita specificatamente per regolare il flusso pedonale in incroci stradali particolarmente trafficati o pericolosi."@it ;
    skos:example "Per migliorare la sicurezza degli attraversamenti pedonali in quella zona, il comune ha deciso di installare una piedotonda all'incrocio tra via Roma e via Garibaldi."@it ;
    dct:created "2023-04-23" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna, vocang:suscaMatteo .

vocang:malattina
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Malattina"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ma • lat • tì • na/"@it ;
    skos:definition "Una condizione di disagio che può manifestarsi al risveglio mattutino, priva di apparenti cause logiche e caratterizzata da una serie di sintomi quali affaticamento, disidratazione, cefalea lieve, mal di gola e dolori muscolari."@it ;
    skos:example "Stamattina ho avuto la malattina e mi sono sentito come se avessi partecipato a una gara di resistenza nel sonno. Sono stato travolto da una serie di sintomi assurdi come la fame di un bradipo, la stanchezza di un panda e la disidratazione di un cactus. Ero così fuori forma che persino il mio obesatto sembrava più energico di me. Ma alla fine, ho deciso di non lasciare che la malattina mi battesse, così mi sono fatto una bella doccia, bevuto una tazza di caffè forte e sono uscito con il sorriso sulle labbra, pronto per affrontare la giornata!"@it ;
    dct:created "2023-05-07" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:branchio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Branchio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bràn • chio/"@it ;
    skos:definition "Branco di granchi."@it ;
    skos:example "Hai visto il video di Crab Rave? C'è un branchio che balla!"@it, "Ieri sono stato al mare e ho visto un branchio di granchi che facevano una festa sulla spiaggia. Avevano allestito una discoteca sotto una conchiglia, con un DJ gamberetto che mixava musica per tutti i gusti. C'erano granchi che ballavano il cha-cha-cha, altri che facevano il tuffo dalla scogliera, e uno che aveva addirittura portato un ombrellone per proteggersi dal sole. Sono rimasto affascinato da quella comunità di crostacei così simpatici e ben organizzati, che sembravano quasi umani. Mi è venuta voglia di unirmi al loro branchio, ma ho temuto di fare una brutta figura con i miei movimenti goffi da uomo sulla sabbia."@it ;
    dct:created "2023-05-06" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:alquol
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Alquol"@it ;
    skos:definition "Alcol molto annacquato."@it, "Acqua corretta con dell'alcol."@it ;
    skos:example "Ho chiesto un drink, ma era così annacquato che sembrava solo acqua. Alla fine ho capito che l'Alcquol era più forte di quanto pensassi. Risultato? Sono caduto per strada. Meglio evitare l'Alcquol!"@it ;
    dct:created "2023-05-06" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:tisaniera
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tisaniera"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ti • sa • niè • ra/"@it ;
    skos:definition "Un contenitore utilizzato per conservare e organizzare tutte le bustine degli infusi (thè, tisane, camomilla)."@it ;
    skos:example "Ho invitato degli amici a casa mia per una serata di tisane e relax. Ho preparato un'infinità di bustine di tè, tisane e camomilla, ma non avevo idea di dove metterle. Improvvisamente ho avuto un'illuminazione: ho preso la mia tisaniera e ho messo tutte le bustine al suo interno. I miei amici sono rimasti stupiti dalla mia collezione di bustine di infusi e dalla mia tisaniera super organizzata. Mi sentivo un vero guru del benessere, pronto a diffondere la mia saggezza sulle proprietà benefiche delle erbe. E alla fine della serata, la mia tisaniera era vuota come un deserto, a dimostrazione del fatto che la felicità è fatta di piccole cose, come una tisana fumante al termine di una giornata intensa."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/person/tisaniera.jpg" ;
    dct:created "2023-05-06" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:pescatiro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pescatiro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pes • ca • tì • ro/"@it ;
    skos:definition "Un pescatore in gamba e molto energico."@it ;
    skos:example "Ho deciso di andare a pescare con il mio amico Willy. Non avevo ancora mai visto di persona le sue abilità, ma quando siamo arrivati al fiume, ho visto che aveva portato con sé una serie di attrezzature per la pesca, tutte di ultima generazione. Ho pensato: 'Questo è proprio un pescatiro, non si risparmia niente per prendere il pesce!'. Ed effettivamente, Tom si è dimostrato estremamente in gamba, prendendo un sacco di pesci in poco tempo. Era così bravo che sembrava che i pesci saltassero direttamente nelle sue mani. Alla fine della giornata, avevamo abbastanza pesce per una cena da re. Willy si è dimostrato un vero pescatiro, ma devo ammettere che il suo segreto era solo quello di avere una grande passione per la pesca e di metterci molta energia e impegno."@it ;
    dct:created "2023-05-06" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:ribaudoSofia .

vocang:caffeolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caffeolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fé • o • lo/"@it ;
    skos:definition "Un caffè preso al volo, spesso a causa dell'essere di fretta."@it ;
    skos:example "Questa mattina mi sono svegliato tardi e sapevo che sarei arrivato in ufficio in ritardo se avessi fatto la mia solita sosta al bar per prendere il caffè. Così ho chiesto al barista di prepararmi un caffè lungo e forte in un bicchierino da shot. Il barista mi ha guardato stranito, ma ha capito la mia fretta e ha preparato il mio caffeolo in un attimo. Ho preso il bicchierino e l'ho bevuto d'un fiato, sentendo l'energia del caffè che mi scorreva nelle vene. Sono arrivato in ufficio in tempo e con la giusta carica per affrontare la giornata."@it ;
    dct:created "2023-05-02" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:caffettano
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caffettano"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caf • fet • tà • no/"@it ;
    skos:definition "Un caffé dall'odore sgradevole rispetto alla norma, facendo presumere che qualcosa è andato storto durante la sua preparazione."@it ;
    skos:example "Sono entrato in un bar che non conoscevo e ho chiesto un caffè. Il barista mi ha sorriso gentilmente e mi ha preparato il caffè con cura. Ma quando l'ho annusato, mi sono accorto che c'era qualcosa di strano. Il caffè aveva un odore sgradevole, come se ci fosse qualcosa di marcio nella miscela. Ho provato a berlo comunque, ma il gusto era veramente indescrivibile. Ho realizzato di aver bevuto un caffettano, quindi ho deciso di lasciare il bar senza finire il caffè, ma prima di uscire ho detto al barista: 'Mi dispiace, ma questo caffè è un po' troppo strano per i miei gusti!'. Il barista mi ha guardato in modo perplesso, ma credo che abbia capito che il suo caffè non era stato all'altezza della mia aspettativa."@it ;
    dct:created "2023-05-07" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:scioglio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scioglio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sciò • glio/"@it ;
    skos:definition "Aggettivo che indica una persona che, nel corso della comunicazione, descrive le azioni mediante l'uso di onomatopee."@it ;
    skos:example "Durante la riunione, Giovanni si è rivelato un vero scioglio, arricchendo le sue storie con suoni e rumori che rendevano le sue descrizioni vivide ed emozionanti."@it ;
    skos:note "La parolangelo trova origine da un malinteso nell'intendere il nome di Shoyo Hinata, il protagonista di un anime, che si distingue per la sua eloquenza e la sua abilità nel rendere in modo vivace le azioni narrate."@it ;
    dct:created "2023-05-11" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia .

vocang:feliclope
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Feliclope"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fe • li • clò • pe/"@it ;
    skos:definition "Gatto o felino che ha un solo occhio."@it ;
    skos:example "Quel feliclope dal pelo morbido e il singolare occhio verde cattura l'attenzione di tutti. Nonostante la sua diversità, quel gatto si muove con grazia ed esplora con curiosità il suo territorio, diventando un'affascinante e unica presenza nel quartiere."@it ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/feliclope.jpg" ;
    skos:note "Le parolangelo feliclope e allungatto sono nate insieme."@it ;
    dct:created "2023-05-10" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:nardiniArianna .

vocang:allungatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Allungatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/al • lun • gàt • to/"@it ;
    skos:definition "Un gatto o felino dall'aspetto straordinariamente allungato, che sia effettivamente di tale conformazione o che lo sembri a causa di particolari fenomeni."@it ;
    skos:example "C'era un misterioso gatto nella vecchia casa abbandonata, un vero e proprio allungatto. Ogni volta che passava furtivamente tra le ombre, sembrava quasi distorcere lo spazio intorno a sé, incutendo un senso di meraviglia e fascino in chiunque lo osservasse."@it ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/allungatto.jpg" ;
    skos:note "Le parolangelo feliclope e allungatto sono nate insieme."@it ;
    dct:created "2023-05-10" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:nardiniArianna .

vocang:jujjizzare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Jujjizzare"@it ;
    skos:definition "Procedere con la realizzazione dell'outfit e del make-up di un individuo seguendo le caratteristiche distintive goth, rock, emo o un insieme delle precedenti."@it ;
    skos:example "Devo assolutamente jiujjizzarmi per il concerto dei My Chemical Romance"@it ;
    skos:note "Le parolangelo nasce dal soprannome di un vocaboliere che si jujjizza ogni giorno."@it ;
    dct:created "2023-05-10" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:orgasmento
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Orgasmento"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/or • gas • mén • to/"@it ;
    skos:definition "Orgasmo accompagnato da un'espressione lamentosa."@it ;
    skos:example "Ieri ero con Carla ed ha avuto un orgasmento... Non ho capito se le è piaciuto, ho paura di averle fatto male."@it ;
    dct:created "2023-05-10" ;
    skos:related vocang:orgasno ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:cappucciccio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cappucciccio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cap • puc • cìc • cio/"@it ;
    skos:definition "Individuo appartenente all'ordine dei frati, caratterizzato da una stazza imponente che si manifesta attraverso la presenza di un addome prominente e rotondo."@it ;
    skos:example "Nel monastero, c'era frate Gaudenzio, noto per la sua corporatura possente e una pancia talmente rotonda da poterla confondere con un cuscino. Ogni volta che si avvicinava, era come se portasse con sé un sorriso contagioso, perché la sua pancia sembrava avere una personalità tutta sua, pronta a scherzare e dare un tocco di allegria al luogo sacro. Lui era un vero cappucciccio."@it ;
    dct:created "2023-05-11" ;
    skos:related vocang:cappucciccia ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:vocaboregolangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vocaboregolangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vo • ca • bo • re • go • làn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Regola che limita la definizione di parolangelo al fine di invalidare parole di scarsa qualità."@it ;
    skos:example "Sul sito ufficiale del vocabolangelo è possibile trovare l'elenco delle vocaboregolangelo. Ieri una mia parola non è stata accettata perché non ne ho rispettata una, ma un vocaboladmin mi ha aiutato a sistemarla e ora è online!"@it ;
    dct:created "2023-05-12" ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:parolarcangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Parolarcangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • ro • lar • càn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Parolangelo che non rispetta una o più vocaboregolangelo. Non necessariamente una Parolarcangelo è di qualità minore rispetto ad una Parolangelo."@it ;
    skos:example "Sul sito ufficiale del vocabolangelo è possibile trovare molte parolangelo, ma anche alcune parolarcangelo. Alcune non hanno molto senso, ma altre non sono male!"@it ;
    dct:created "2023-05-12" ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocaboregolangelo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:puntorgolismo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Puntorgolismo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pun • tor • go • lìs • mo/"@it ;
    skos:definition "Idea preconcetta che porta a disprezzare il segno di punteggiatura del punto e virgola, si rifiuta di utilizzarlo, e in casi estremi è anche favorevole a rimuoverlo completamente dalla lingua italiana."@it ;
    skos:example "Aderisco al puntorgolismo da più di 5 anni e sono un convinto sostenitore. Nella mia tesi ho utilizzati dei normalissimi punti per dividere le frasi e ho comunque preso 110 e lode. Quel simbolo inutile è rimpiazzabilissimo!"@it ;
    dct:created "2023-05-12" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:puntorgolista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Puntorgolista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pun • tor • go • lìs • ta/"@it ;
    skos:definition "Chi aderisce al puntorgolismo, ossia chi disprezza il segno di punteggiatura del punto e virgola, si rifiuta di utilizzarlo, e in casi estremi è anche favorevole a rimuoverlo completamente dalla lingua italiana."@it ;
    skos:example "Sono un puntorgolista convinto da più di 5 anni. Nella mia tesi ho utilizzati dei normalissimi punti per dividere le frasi e ho comunque preso 110 e lode. Quel simbolo inutile è rimpiazzabilissimo!"@it ;
    skos:related vocang:puntorgolismo ;
    dct:created "2023-05-12" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:bassista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bassista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bas • sìs • sta/"@it ;
    skos:definition "Chi aderisce al bassismo, ossia chi discrimina chi è basso."@it ;
    skos:example "Marina mi ha dato buca per l'appuntamento perché ha scoperto da Teresa che sono alto 145 centimetri. Non credevo fosse bassista!"@it ;
    skos:related vocang:bassismo ;
    dct:created "2023-02-11" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:caccabiniere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Caccabiniere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cac • ca • bi • niè • re/"@it ;
    skos:definition "Termine dispregiativo utilizzato per riferirsi ad un carabienere, o talvolta ad un membro delle forze dell'ordine in genere."@it ;
    skos:example "Maledetti Caccabinieri! Mi hanno fermato solo perchè la mia auto è verde pisello!"@it ;
    dct:created "2023-05-12" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:scattoniAlessandra .

vocang:gourmicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gourmicio"@it ;
    skos:definition "Gatto o feline abituato a mangiare piatti di alta cucina."@it ;
    skos:example "Il piccolo Felix è un vero gourmicio, abituato sin da cucciolo a gustare prelibatezze culinarie. Non si accontenta di cibo comune, ma preferisce indulgere in piatti raffinati preparati con cura, come il filetto di salmone al vapore o i piccoli bocconcini di pollo biologico."@it ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:created "2023-05-13" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:paschiaffare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Paschiaffare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pas • chiaf • fà • re/"@it ;
    skos:definition "Picchiare un individuo utilizzando l'impasto della pizza."@it ;
    skos:example "Ciro lavora in una pizzeria. Ieri ha fatto tardi e il suo capo lo ha letteralmente paschiaffato. Ha ancora il segno!"@it ;
    dct:created "2023-05-13" ;
    dct:creator vocang:scattoniAlessandra .

vocang:cacatino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cacatino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • ca • tì • no/"@it ;
    skos:definition "L'accessorio, noto come panchetto, utilizzato per collocarsi in posizione ottimale al fine di assumere la postura corretta per l'atto della defecazione."@it ;
    skos:example "Quando Carlo vide il sontuoso bagno dell'hotel a cinque stelle, non poté resistere alla tentazione di sperimentare il lussuoso cacatino. Indossando la sua vestaglia di seta e tenendo un bicchiere di champagne in mano, si sedette sul suo panchetto dorato per defecare nella posizione più raffinata possibile. Era così soddisfatto della sua esperienza che la definì 'l'epitome del comfort fecale'."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/cacatino.jpg" ;
    dct:created "2023-05-17" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:biribà
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biribà"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • ri • bà/"@it ;
    skos:definition "Biribì che si trova nell'aldilà, oltre la vita terrena."@it ;
    skos:example "Si sta così bene al biribì che quasi quasi mi dispiace morire. Poi mi ricordo che quel che mi aspetta è un soggiorno deluxe al biribà e mi sento meglio."@it ;
    skos:related vocang:biribì ;
    dct:created "2023-05-13" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:biribonte
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biribà"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • ri • bón • te/"@it ;
    skos:definition "Figura mitologica il cui scopo è traghettare le anime dal biribì al biribà."@it ;
    skos:example "Dopo la luce della morte, la prima cosa che vedrò sarà biribonte, e io sarò felice perché da lì a poco rivedrò tutti i miei amici che se ne sono andati prima di me."@it ;
    skos:related vocang:biribì ;
    dct:created "2023-05-15" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:biribicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biribicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • ri • bì • cio/"@it ;
    skos:definition "Gatto o felino che soggiorna all'interno di un biribì in quanto prossimo alla morte."@it ;
    skos:example "Kuro gioca spesso con gli altri ospiti del biribì. In tantissimi si divertono a puntare il laser contro il muro e vederlo mentre lo insegue con quei suoi scatti felini! È un vero peccato che abbia un cancro incurabile..."@it ;
    skos:note "Nel misterioso velo di nebbia che avvolge il Giappone, l'antica razza felina si erge come la chiave suprema, ciò che porta alla ricchezza, alla fama, al potere." ;
    dct:created "2023-05-15" ;
    skos:related vocang:omnicio, vocang:biribì ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:biribilario
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Biribilario"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • ri • bi • là • rio/"@it ;
    skos:definition "Glossario contenente tutti i termini inerenti al biribì."@it ;
    skos:example "La prima cosa che ti viene consegnata quando entri all'interno di un biribì è un utilissimo biribilario. Grazie a questo strumento è possibile farsi una cultura prima di andarsene!"@it ;
    dct:created "2023-05-15" ;
    skos:related vocang:biribì ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:impuntorgolista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Impuntorgolista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/im • pun • tor • go • lìs • ta/"@it ;
    skos:definition "Puntorgolista che non utilizza volontariamente il segno di punteggiatura del punto e virgola perché trova difficoltoso utilizzarlo nella maniera corretta, ma allo stesso tempo non è favorevole a rimuoverlo dalla lingua italiana in quanto ne apprezza e comprende l'utilità."@it ;
    skos:example "Adam non è andato spesso a scuola quando era piccolo a causa della sua salute molto cagionevole. Questo col tempo lo ha reso un impuntorgolista. Non utilizza mai il punto e virgola quando scrive, ma apprezza leggere libri in cui viene utilizzato a regola d'arte."@it ;
    dct:created "2023-05-15" ;
    skos:related vocang:puntorgolismo, vocang:puntorgolista ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:norvezia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Norvezia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/nor • vè • zia/"@it ;
    skos:definition "Termine utilizzato per identificare uno dei paesi nordici in maniera non specifica."@it ;
    skos:example "Confondo sempre la posizione geografica della Svezia, Norvegia e Finlandia ma per fortuna posso cavarmela sempre dicendo Norvezia."@it ;
    dct:created "2023-05-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:cazzicotto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cazzicotto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caz • zi • còt • to/"@it ;
    skos:definition "Pizzicotto esercitato sulla punta di un pene."@it ;
    skos:example "Alberto non vuole fare a cambio di posto con me, Orla mi suggerisce di dargli dei cazzicotti per fargli cambiare idea. Che male!"@it ;
    dct:created "2023-05-13" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:nardiniArianna .

vocang:puntorgoglista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Puntorgoglista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pun • tor • go • glìs • ta/"@it ;
    skos:definition "Persona fiera di poter usare il segno di punteggiatura del punto e virgola in quanto lo trova utile e ricercato."@it ;
    skos:example "Alberto frequenta la facoltà di lettere ed è un puntorgolista. Ogni volta che può utilizza il punto e virgola nei suoi testi!"@it ;
    skos:related vocang:puntorgoglista, vocang:puntorgolismo ;
    dct:created "2023-05-13" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:inter
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Inter"@it ;
    skos:definition "Software che controlla la presenza di gravi problemi di logica o principi morali nel codice sorgente di un progetto. Questo software è molto simile a ciò che in informatica viene chiamato \"linter\", ma si applica ad errori molto gravi che superano la complessità media di un semplice bug informatico a causa della stupidità del programmatore."@it ;
    skos:example "Mentre creavo un sito web stavo salvando le credenziali di accesso da amministratore del database nel file css relativo ad una pagina HTML invece di usare variabili d'ambiente nascoste. Per fortuna il mio senior supervisore aveva configurato un inter per segnalare questi gravi errori."@it ;
    dct:created "2023-05-18" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:spettroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Spettroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spet • trò • ia/"@it ;
    skos:definition "Manifestazione ectoplasmatica di un'entità ultraterrena, corrispondente all'ombra spettrale di un individuo che, in vita, si dedicava all'esercizio della prostituzione."@it ;
    skos:example "Stanotte ho sentito una strana presenza in camera e dopo poco ho percepito la medesima sensazione di quando mi viene praticato del sesso orale. Al mattino mi sono accorto che il mio portafoglio era sparito. Potrebbe essere colpa di una spettroia..."@it ;
    dct:created "2023-05-20" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:sborrattolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sborrattolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sbor • ràt • to • lo/"@it ;
    skos:definition "Contenitore destinato alla raccolta di un campione di liquido seminale."@it ;
    skos:example "Oggi ho consegnato uno sborrattolo a Nicola per raccogliere un campione necessario per la tesi di un amico."@it ;
    dct:created "2023-05-20" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:incampietrino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Incampietrino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • ciam • pie • trì • no/"@it ;
    skos:definition "Sampietrino che presenta caratteristiche irregolari in termini di altezza, forma, dimensione e posizionamento, le quali possono causare inconvenienti agli utenti pedonali, come ad esempio inciampare."@it ;
    skos:example "Durante la passeggiata serale, Anna è inciampata su un incampietrino lungo il marciapiede, il quale le ha causato una leggera contusione alla caviglia."@it ;
    dct:created "2023-05-24" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Francesca che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna, vocang:rinaldiFrancesca .

vocang:barbottare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Barbottare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bar • bot • tà • re/"@it ;
    skos:definition "Borbottare sotto i baffi o la barba."@it ;
    skos:example "Durante la riunione, il capo ha pronunciato una decisione che non era condivisa da tutti i dipendenti. Molti di loro hanno iniziato a barbottare in modo sommesso, esprimendo la loro insoddisfazione senza attirare troppa attenzione."@it ;
    dct:created "2023-05-25" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Alessandra che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:suscaAlessandra, vocang:suscaMatteo .

vocang:dislessicare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Dislessicare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/dis • les • si • cà • re/"@it ;
    skos:definition "Non essere in grado di pronunciare correttamente una o più parole."@it ;
    skos:example "Uffa! Non riesco proprio a dire grongonz... gogronz... mi dislessico sempre!"@it ;
    dct:created "2023-05-25" ;
    dct:creator vocang:suscaAlessandra .

vocang:abicoltura
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Abicoltura"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • bi • col • tù • ra/"@it ;
    skos:definition "Coltivazione di alberi di abete di altissima qualità con l'obiettivo di ottenere splendidi esemplari utilizzabili come alberi di Natale."@it ;
    skos:example "Con l'arrivo imminente del Natale, è giunto il momento di recarsi all'abicoltura per assicurarsi il più splendido abete del quartiere e suscitare l'invidia dei vicini con una decorazione natalizia mozzafiato."@it ;
    dct:created "2023-05-26" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:chatGPT.

vocang:rimpanza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Rimpanza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/rim • pàn • za/"@it ;
    skos:definition "Effetto di rimbalzo o movimento ondulatorio che si manifesta nella regione addominale in seguito a un colpo ricevuto."@it ;
    skos:example "Dopo essere stato colpito sulla pancia durante una partita di arti marziali, Giacomo ha sperimentato una rimpanza. Si è manifestato un movimento ondulatorio che ha causato un momentaneo malessere e una sensazione di instabilità nella zona colpita."@it ;
    dct:created "2023-05-26" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:intè
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Intè"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • tè/"@it ;
    skos:definition "Tè realizzato utilizzando delle foglie velenose."@it ;
    skos:example "Nell'antica Grecia, si narra che durante una cena filosofica, Socrate discusse della moralità e del percorso verso la saggezza. Durante la conversazione, uno dei partecipanti scherzosamente chiese se fosse possibile preparare un intè. Socrate, con la sua solita ironia, rispose: 'È un vero paradosso, poiché la vera saggezza consiste nel cercare la virtù e la cura del corpo e dell'anima, evitando tutto ciò che può recare danni'."@it ;
    dct:created "2023-05-26" ;
    skos:related vocang:cappuccido ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:profumolotov
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Profumolotov"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pro • fu • mò • lo • tov, -tof/"@it ;
    skos:definition "Una bomba incendiaria, conosciuta come 'molotov', composta da una bottiglia riempita di olio profumato altamente infiammabile."@it ;
    skos:example "Durante una mattina di sole, Luis si recò in una panetteria per acquistare dei croissant appena sfornati. Nel frattempo, a pochi isolati di distanza, si stava svolgendo una manifestazione che non aveva affatto l'aria di essere pacifica. Improvvisamente, un forte rumore echeggiò in lontananza quando una bottiglia contenente olio profumato si ruppe, causando un forte odore e panico nella folla. Nonostante tutto, Luis continuò a gustarsi il  suo croissant in tutta tranquillità."@it ;
    dct:created "2023-05-27" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:slangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Slangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/slàn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Una composizione di più parole, potenzialmente inventate, e/o parolangelo inventata da un Vocaboliere che possiedono  nel loro insieme una definizione precisa e univoca."@it ;
    skos:example "Tanto tempo fa avevo inventato la parolangelo \"regola arbitroia\", ma un vocaboladmin me la aveva bocciata dicendo che non rispettava il Vocaboregolangelo. Da quel momento è passato veramente tanto tempo. Un giorno i vocabolieri hanno creato un sondaggio richiedendo la possibilità di creare parolangelo che potessero contenere lo spazio. Quel giorno nacque la parolangelo \"slangangelo\", e nonostante ci sia una divisione netta dei due concetti ora è possibile essere molto più creativi!"@it ;
    dct:created "2023-05-28" ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocaboregolangelo, vocang:parolarcangelo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:nardiniArianna, vocang:orlandoNicola .

vocang:scopub
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scopub"@it ;
    skos:definition "Un locale pubblico frequentato da un considerevole numero di individue che svolgono attività di carattere sessuale a scopo commerciale."@it ;
    skos:example "Recentemente ho scoperto l'esistenza di un scopub in Via Roma. È frequentato da un notevole numero di professioniste del settore del sesso, le quali si riuniscono per svolgere la propria attività lavorativa e interagire con i clienti."@it ;
    dct:created "2023-06-02" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:bdeouiEddy .

vocang:piattologia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Piattologia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/piat • to • lo • gì • a/"@it ;
    skos:definition "Lo studio dei piatti, inteso in senso completo, riguarda l'analisi approfondita degli aspetti ergonomici, funzionali e estetici dei piatti utilizzati nell'ambito culinario. Questo processo di studio mira a comprendere e ottimizzare la progettazione e l'utilizzo dei piatti al fine di garantire la massima comodità, praticità ed efficienza durante la preparazione, presentazione e consumo dei cibi. Inoltre, si tiene conto anche della sicurezza alimentare e dell'igiene, al fine di garantire che i piatti siano adeguati e sicuri per l'utilizzo nella preparazione e servizio dei pasti."@it ;
    skos:example "Sofia ha seguito per qualche tempo dei corsi di piattologia. Ieri ci ha invitati a cena, e mangiare i suoi piatti è stato un po' come ricevere un trattamento gratis ad una Spa per la mia bocca. Non c'era assolutamente nulla da criticare nei suoi piatti. Erano una vera opera d'arte culinaria."@it ;
    dct:created "2023-06-02" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:ribaudoSofia, vocang:bdeouiEddy .

vocang:piattologo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Piattologo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/piat • tò • lo • go/"@it ;
    skos:definition "Esperto in piattologia."@it ;
    skos:example "Sofia è una piattologa. Ieri ci ha invitati a cena, e mangiare i suoi piatti è stato un po' come ricevere un trattamento gratis ad una Spa per la mia bocca. Non c'era assolutamente nulla da criticare nei suoi piatti. Erano una vera opera d'arte culinaria."@it ;
    dct:created "2023-06-02" ;
    skos:related vocang:piattologia ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:ribaudoSofia, vocang:bdeouiEddy .

vocang:cavapiatti
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cavapiatti"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • va • piàt • ti/"@it ;
    skos:definition "L'individuo designato all'incarico di rimuovere e ripulire le stoviglie e la tavola dopo un pasto."@it ;
    skos:example "Nel ristorante di alta classe in cui lavoravo, il maître aveva l'abitudine di assegnare con cura il compito di cavapiatti a un individuo dedicato. Questa figura professionale si occupava con attenzione e discrezione di ripulire la tavola, rimuovere le stoviglie utilizzate e garantire che l'ambiente rimanesse ordinato e pronto per l'arrivo dei successivi commensali."@it ;
    dct:created "2023-06-02" ;
    dct:creator vocang:bdeouiEddy, vocang:pertosaLorenzo, vocang:orlandoNicola .

vocang:escita
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Escita"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/e • scì • ta/"@it ;
    skos:definition "Uscita di un'autostrada."@it ;
    skos:example "Mentre viaggiavo lungo l'autostrada con la mia famiglia, mio zio, noto per la sua peculiarità nel prendere le escite sbagliate, ha improvvisamente annunciato con entusiasmo: 'Guardate tutti!'. Confusi e divertiti, abbiamo guardato con sorpresa mentre mio zio guidava abilmente attraverso l'escita, lasciandoci senza parole e con un sacco di risate!"@it ;
    dct:created "2023-06-02" ;
    skos:related vocang:escire ;
    dct:creator vocang:bdeouiEddy .

vocang:conglomegatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Conglomegatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/con • glo • me • gàt • to/"@it ;
    skos:definition "L'insieme di felini che si riunisce in un aggregato e si toccano fisicamente, in cui ogni gatto è obbligatoriamente connesso ad almeno un altro membro del gruppo felino."@it ;
    skos:example "Nel quartiere ieri si è formato un curioso agglomegatto. Gli amanti dei felini ammiravano con occhi a cuore la scena, mentre chi era allargico guardava con terrore dalla finestra."@it ;
    dct:created "2023-06-02" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:kebalbino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Kebalbino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ke • bal • bì • no/"@it ;
    skos:definition "Venditore di kebab affetto da albinismo."@it ;
    skos:example "Nel vivace mercato dei kebab della città, c'è un kebabbaro dal look sorprendente: un kebalbino! Con il suo grembiule impeccabilmente bianco e il suo taglio di capelli perfetto, sembra quasi una figura mitologica che prepara i deliziosi kebab. I clienti si fermano spesso, colti da stupore e curiosità, per provare i gustosi kebab preparati da questa figura unica nel suo genere. È diventato famoso come 'Il Maestro Bianco dei Kebab', lasciando tutti a chiedersi quale sia il segreto dietro il suo straordinario talento culinario."@it ;
    dct:created "2023-06-02" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:pompincubo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pompincubo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pom • pìn • cu • bo/"@it ;
    skos:definition "Un presunto influsso negativo o una sorta di malocchio che viene inclulato in una persona di sesso maschile in seguito all'aver praticato su di esso della fellazione."@it ;
    skos:example "Diana e io ieri ci siamo lasciati. Non potevo più accettare il fatto che facesse parte di quella strana setta di streghette ossessionate con l'astrologia e i cristali. Una volta in tenda mi ha fatto un lavoro di bocca. Da allora succedono cose strane, ad esempio  ogni mattina mi cascano le fette biscottate sempre dalla parte della marmellata, oppure gli uccellini mi sotterranno sempre l'auto coi loro escrementi. Credo proprio di aver subito un pompincubo. Devo cercare di scacciare il malocchio ora!"@it ;
    dct:created "2023-06-03" ;
    dct:creator vocang:durazziMarco, vocang:chatGPT .

vocang:komala
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Komala"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ko • mà • la/"@it ;
    skos:definition "Koala di sesso femminile estremamente astuto, sfacciato e malvagio."@it, "Un gruppo organizzato di koala caratterizzati da comportamenti malavitosi."@it ;
    skos:example "Quella komala ruba sempre le foglie di eucalipto ai suoi simili e li maltratta pure!"@it, "Quel gruppo di koala si è organizzato ed ha creato una komala. Quando dei koala che non fanno parte del gruppo si avvicinano al loro terrirorio per mangiare dell'eucalipto, loro rispondono con toni aggressivi e scacciandoli!"@it;
    dct:created "2023-06-03" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:sensualiDiParcheggio
    a vocang:Slangelo ;
    skos:prefLabel "Sensuali di parcheggio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sen • su •à • li/  /di/  /par • chég • gio/"@it ;
    skos:definition "Una tecnologia che consente al conducente di un veicolo, come un'automobile, un camion o un autobus, di essere informato sulla distanza tra il proprio veicolo e un altro veicolo nelle vicinanze o un ostacolo. Questa tecnologia risulta particolarmente utile durante le manovre di parcheggio. Il suo funzionamento è analogo a quello di un tradizionale sensore di parcheggio. La differenza sostanziale sta nel fatto che, invece di un segnale acustico costituito da una singola nota che diventa sempre più insistente, vengono utilizzati suoni che richiamano sensazioni di piacere e orgasmi, i quali si intensificano progressivamente man mano che l'ostacolo si avvicina."@it ;
    skos:example "Immagina di essere al volante e di avvicinarti a un parcheggio affollato. Grazie all'innovativa tecnologia offerta dai sensuali di parcheggio, non appena il tuo veicolo si avvicina a un ostacolo, i suoni che senti si trasformano da semplici segnali acustici in una sinfonia di suoni di piacere e orgasmi! Potresti quasi dimenticare lo stress del parcheggio quando i suoni sensuali ti accompagnano, rendendo l'esperienza più rilassante e gradevole."@it ;
    skos:note "Un prototipo dei sensuali di parcheggio è stato effettivamente realizzato e regalato alla vocaboliera che ha creato questo slangelo" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:ipodilliaco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ipodilliaco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/i • po • dil • lì • a • co/"@it ;
    skos:definition "Qualcosa di indubbiamente poco idilliaco, tuttavia menzionato con un tono sarcastico."@it ;
    skos:example "Oggi al lavoro mi hanno detto che sarei dovuto rimanere a fare due ore di straordinario a causa della mancanza di personale. Veramente ipodilliaco."@it ;
    dct:created "2023-06-06" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:ipodilliaco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ipodilliaco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/i • po • dil • lì • a • co/"@it ;
    skos:definition "Qualcosa di indubbiamente poco idilliaco, tuttavia menzionato con un tono sarcastico."@it ;
    skos:example "Oggi al lavoro mi hanno detto che sarei dovuto rimanere a fare due ore di straordinario a causa della mancanza di personale. Veramente ipodilliaco."@it ;
    dct:created "2023-06-06" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:organare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Organare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/or • ga • nà • re/"@it ;
    skos:definition "Effettuare manipolazioni manuali simili a tecniche di massaggio su un paziente affetto da patologie organiche, al fine di ingannarlo creando l'illusione di un'efficacia terapeutica miracolosa."@it ;
    skos:example "Mia nonna ieri è stata organata da un guru della medicina naturale fai da te. Lei non lo ha ancora capito ma è stata truffata alla grande. Credo denuncerò quel tizio alla polizia."@it ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Alessandro che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:created "2023-06-06" ;
    dct:creator vocang:barbanoAlessandro .

vocang:scureggile
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Scureggile"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/scu • reg • gì • le/"@it ;
    skos:definition "Di natura scurrile in virtù della manifestazione di flatulenze di notevole intensità in contesti non opportuni."@it ;
    skos:example "Ehi! Non so se te ne sei accorto, ma ci troviamo in una riunione di rilevanza con il cliente e, pertanto, ti prego di astenerti dall'essere scureggile! Non avresti dovuto mangiare tutti quei fagioli..."@it ;
    dct:created "2023-06-10" ;
    dct:creator vocang:bianchiniGiovanni .

vocang:barrucchiere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Barrucchiere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bar • ruc • chiè • re/"@it ;
    skos:definition "Locale pubblico che, oltre ad assumere la funzione di bar, presenta altresì tra le sue prestazioni anche servizi di taglio di capelli e rasatura della barba."@it ;
    skos:example "Ieri sono stato dal nuovo barrucchiere in città! In quel posto puoi gustare un ottimo caffè, sorseggiare cocktail originali e, se desideri, concederti anche un taglio di capelli o una rasatura impeccabile. È il luogo ideale per ricaricare il tuo look insieme alla tua energia!"@it ;
    dct:created "2023-06-10" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:moschinella
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Moschinella"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mos • chi • nel • la/"@it ;
    skos:definition "Termine inelegante per identificare l'insetto noto come Lachnaia italica."@it ;
    skos:example "Ieri ho visto una moschinella su una foglia in giardino. Da lontano sembrava una coccinella, ma quando mi sono avvicinato mi sono quasi spaventato!"@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/moschinella.jpg" ;
    dct:created "2023-06-10" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:cheescocca
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cheescocca" ;
    skos:definition "Un dolce al formaggio di consistenza cremosa arricchito dalla presenza dell'albicocca, spesso comunemente chiamato cheesecake all'albicocca."@it ;
    skos:example "Benvenuti al nostro raffinato ristorante! Oggi vi proponiamo una delizia irresistibile: la nostra specialità, la cheesecocca. Questa prelibatezza cremosa unisce la delicatezza del formaggio alla dolcezza delle albicocche fresche, creando un connubio perfetto di sapori. Siete pronti a concedervi un'esperienza dolce e indimenticabile?"@it ;
    dct:created "2023-06-07" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:vampirla
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vampirla"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vam • pìr • la/"@it ;
    skos:definition "Un vampiro che dispone di scarso acume, incline a essere ingannato con facilità."@it ;
    skos:example "Ah, ecco lì il famigerato vampiro dal quoziente intellettivo appena sopra quello di un fungo! È così ingenuo che potresti convincerlo che l'aglio sia il nuovo trend di moda per i vampiri. È davvero un vampirla!"@it ;
    dct:created "2023-06-10" ;
    skos:related vocang:pompirla ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:vegestazione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vegestazione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ve • ges • ta • zió • ne/"@it ;
    skos:definition "Sfruttato da parte di terzi dell'utero di una donna, la quale si trova in stato comatoso, a fini procreativi."@it ;
    skos:example "Immagina una fiaba moderna in cui una gentile principessa si trova in un sonno profondo, mentre il suo prezioso utero diventa una dimora temporanea per i sogni di una coppia desiderosa di avere un bambino. Questo incantevole racconto riflette la realtà della vegestazione. La principessa, grazie al suo utero inutilizzato, diventato un surrogato d'amore per la gioia di altri."@it ;
    dct:created "2023-06-11" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:omeocarne
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Omeocarne"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • me • o • càr • ne/"@it ;
    skos:definition "L'insieme di aromi utilizzati per arricchire le preparazioni culinarie vegane al fine di riprodurre sapori simili a quelli della carne."@it ;
    skos:example "In un piatto vegano, grazie all'omeocarne, è  possibile catturare l'essenza succulenta e saporita della carne. Questa sinfonia di gusti ti regalerà l'esperienza di un pasto delizioso e appagante, senza compromettere la tua scelta vegana. È come una magia culinaria che ti fa dimenticare la mancanza di carne e ti trasporta in un mondo di sapori sorprendenti!"@it ;
    dct:created "2023-05-19" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:omeopollo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Omeopollo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • me • o • pól • lo/"@it ;
    skos:definition "Omeocarne che si distingue per il suo sapore di pollo."@it ;
    skos:example "Grazie all'omeopollo, il mio tofu mi ha ricordato i nugget di pollo che mi prepara di solito nonna! Potrei quasi abituarmi e cominciare questo stile di vita."@it ;
    dct:created "2023-05-19" ;
    skos:related vocang:omeocarne ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:apocalostolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Apocalostolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • po • ca • lòs • to • lo/"@it ;
    skos:definition "Persona fervida di convinzioni e persistente nel tentativo di persuadere circa il prossimo imminente cataclisma globale, avvalendosi frequentemente di espedienti quali l'esposizione di cartelloni esplicativi o il proferire ad alta voce tale messaggio in luoghi di notevole affluenza."@it ;
    skos:example "Durante un evento di un festival all'aperto, una determinato apocalostolo ha afferrato un microfono e si è fatto strada tra la folla, attirando l'attenzione di tutti. Con tono solenne e gesti teatrali, ha iniziato a proclamare con convinzione che l'apocalisse è imminente e che il mondo sta per finire. Nonostante i suoi sforzi, molti hanno continuato a ballare e socializzare, ignorando la profezia apocalittica."@it ;
    dct:created "2023-06-15" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:despressione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Despressione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/des • pres • sió • ne/"@it ;
    skos:definition "Espressione facciale che rivela in modo eloquente lo stato di profonda depressione o estrema infelicità."@it ;
    skos:example "Nella scena del film drammatico, il protagonista si trovava seduto da solo in un angolo buio della stanza, con la despressione. Le sue sopracciglia erano aggrottate, gli occhi sembravano vuoti e il suo sorriso, purtroppo assente, lasciava trasparire una profonda tristezza interiore."@it ;
    dct:created "2023-06-13" ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:fioraggio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fioraggio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fio • ràg • gio/"@it ;
    skos:definition "Un esercizio commerciale specializzato nella vendita di fiori, piante e una vasta gamma di articoli correlati al giardinaggio. Si distingue sia dai tradizionali fiorai che si occupano principalmente di composizioni floreali, sia dai negozi di bricolage che, pur offrendo anche fiori, piante e articoli da giardinaggio, non dispongono dello stesso assortimento indiscutibilmente più ampio di prodotti."@it ;
    skos:example " Oggi dovrò recarmi dal fioraggio al fine di selezionare con cura un elegante vaso e una pregiata pianta che andranno ad impreziosire e conferire nuova vita al mio grazioso davanzale."@it ;
    dct:created "2023-06-13" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:cipollatte
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cipollatte"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ci • pol • làt • te/"@it ;
    skos:definition "Amalgama di latte e cipolla cotta, consumata a colazione con l'intento di prevenire malattie, in particolare quelle che si manifestano durante il periodo invernale."@it ;
    skos:example "Sei proprio un debole a fare la colazione con il cafferillo. Una bella colazione con il cipollatte rende forti e non ti fa prendere malanni strani come la palattia!"@it ;
    skos:note "La parolangelo nasce dal racconto della zia di Nicole, riguardante una persona da lei conosciuta che consuma questa colazione nel periodo invernale per prevenire il raffreddore. Per niente stravoloso."@it ;
    dct:created "2023-06-14" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:zinovia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Zinovia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/zi • no • vì • a/"@it ;
    skos:definition "Funivia utilizzabile solo da persone che sono zii di qualcuno."@it ;
    skos:example "Mi hanno impadito di salire sulla zinovia e sono stato costretto a salire a piedi. Anche se sono stato privato di un mio diritto fondamentale senza nessun motivo logico non posso dire che non dimagrirò in questa vacanza!"@it ;
    dct:created "2023-06-11" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:bragariAlexandru .

vocang:vitalicchio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vitalicchio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vi • ta • lìc • chio/"@it ;
    skos:definition "Breve segmento di filo di ferro che viene impiegato per assicurare cavi o sigillare buste in modo efficace e sicuro."@it ;
    skos:example "Non capisco perché usare i vitalicchi per chiudere i taralli quando abbiamo queste magnifiche mollette fatte apposta da questa nota azienda multinazionale svedese specializzata nella vendita di mobili, complementi d'arredo e altra oggettistica per la casa."@it ;
    dct:created "2023-06-09" ;
    dct:creator vocang:montesiLuca .

vocang:struffata
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Struffata"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/struf • fà • ta/"@it ;
    skos:definition "Abbuffata, enorme mangiata."@it ;
    skos:example "Dopo quella struffata al buffet all-you-can-eat, il mio stomaco ha deciso di fare una protesta silenziosa, rifiutandosi gentilmente di ospitare un solo altro boccone."@it ;
    dct:created "2023-06-12" ;
    dct:creator vocang:montesiLuca .

vocang:concettangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Concettangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/con • cet • tàn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Un concetto inventato presente all'interno del Vocabolangelo, non presente su un normale vocabolario, e creata da un vocaboliere. Un Concettangelo può essere una Parolangelo o uno Slangelo."@it ;
    skos:example "I concettangelo si dividono in Parolangelo e Slangelo. La regola è semplice: se ciò che inventi è una parola unica allora hai inventato una Parolangelo, se invece dai la definizione ad un gruppo di parole che devono per forza stare insieme, allora hai creato uno Slangelo. Alla fine dei conti cambia poco. L'importante è divertirsi nel processo!"@it ;
    dct:created "2023-06-16" ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocaboregolangelo, vocang:parolarcangelo, vocang:slangelo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:suoia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Suoia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/suò • ia/"@it ;
    skos:definition "Burger vegano che risulta troppo cotto, quasi bruciato."@it ;
    skos:example "In quel ristorante lo scorso weekend hanno servito parecchi suoia ai clienti. Per poco non stava per partire una ribellione carnivora!"@it ;
    dct:created "2023-06-17" ;
    skos:related vocang:frisbidina, vocang:pizzotto ;
    dct:creator vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:salvadino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Salvadino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sal • va • dì • no/"@it ;
    skos:definition "Salvadanaio che ha le fattezze di un dinosauro."@it ;
    skos:example "Marco acquistò un insolito salvadino presso una bottega d'arte. Quando i suoi amici genovesi lo videro, lo trovarono divertente e lo commentarono scherzosamente. Quell'oggetto insolito diventò un simbolo di risparmio e allegria che li univa."@it ;
    dct:created "2023-06-17" ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/salvadino.jpg" ;
    skos:note "Il salvadino è stato concepito come un effettivo regalo per un vocaboliere particolarmente attaccato ai soldi." ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:regolaArbitroia
    a vocang:Slangelo ;
    skos:prefLabel "Regola arbitroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/rè • go •la/  /ar • bi • trò • ia/"@it ;
    skos:definition "Una regola arbitraria che, per qualche ragione sconosciuta, in realtà funziona sempre."@it ;
    skos:example "Non riesco a credere che ancora una volta la fetta biscottata sia caduta dalla parte col burro. Deve per forza esserci una regola arbitroia a governare questo fenomeno!"@it ;
    dct:created "2022-06-29" ;
    skos:note "Prima dell'introduzione degli slangelo, era stata inventata la parolangelo arbitroio per rispettare tutte le vocaboregolangelo del tempo." ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:vocaboreato
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Vocaboreato"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/vo • ca • bo • re • à • to/"@it ;
    skos:definition "L'atto di inserimento di una parolangelo o uno slangelo all'interno del Vocabolangelo senza che prima abbia ricevuto approvazione da entità autorizzate, e quindi in maniera completamente illegale ed illegittima, senza neanche l'ausilio di raggirule."@it ;
    skos:example "Io e Ciro stavamo pensando di hackerare in qualche modo il vocabolangelo: Vogliamo compiere un vocaboreato senza che nessuno se ne accorga. Le nostre parole sono bellissime ma non vengono mai accetate. È l'ora di una rivoluzione!"@it ;
    dct:created "2023-06-18" ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocaboregolangelo, vocang:parolarcangelo, vocang:slangelo, vocang:raggirula, vocang:concettangelo ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:bianchiniGiovanni .

vocang:transloco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Transloco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tran • ṣlo • co/"@it ;
    skos:definition "Trasformazione radicale di un edificio che cambia genere abitativo, ad esempio mutando da un bilocale a trilocale."@it ;
    skos:example "Marco e la sua famiglia hanno deciso di fare un transloco al fine di avere più spazio. Dopo la nascita del piccolo Arturo quei pochi muri cominciavano a stare un pò stretti a tutti!"@it ;
    dct:created "2023-06-18" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:disluzia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Disluzia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/dis • lù • zia/"@it ;
    skos:definition "Propensione all'effettuare errori grammaticale che involontariamente portano vantaggio in qualche modo."@it ;
    skos:example "La disluzia di Angelo ha reso molto più difficile del previsto il suo enigma della caccia al tesoro, cosa che lo ha divertito assai."@it ;
    dct:created "2023-06-19" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:gatturismo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gatturismo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gat • tu • rì · ṣmo/"@it ;
    skos:definition "La visita persso un luogo con il solo o principale scopo di vedere quanti più gatti locali possibile, o i gatti locali più belli e/o importanti."@it ;
    skos:example "Arianna continua a mandarmi foto di mici bellissimi; dovrò raggiungerla per fare un po' di gatturismo!"@it ;
    dct:created "2023-06-18" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:squilione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Squilione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/squi • lió • ne/"@it ;
    skos:definition "Un numero molto grande o un ammontare spropositato, ma non ben specificato."@it ;
    skos:example "Per compare quella nuova villa di lusso servirebbe veramente uno squilione di euro. Purtroppo per ora non riesco neanche a comprarmi un cono gelato con tre gusti a causa dell'inflazione, quindi penso che la comprerò in un'altra vita."@it ;
    dct:created "2023-06-23" ;
    skos:note "L'autore ha trovato la definizione della parola inglese \"squillion\" sulla documentazione di MongoDB. Interessato e non trovando la stessa parola in italiano la ha aggiunta." ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:crauma
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Crauma"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/cràu • ma/"@it ;
    skos:definition "Trauma cranico."@it ;
    skos:example "Se Maia continua a correre ovunque potrebbe subire un crauma. Fermala prima che sia troppo tardi."@it ;
    dct:created "2023-06-24" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:suscaMatteo .

vocang:incolazione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Incolazione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • co • la • zió • ne/"@it ;
    skos:definition "Indigestione causata da una colazione troppo abbondante."@it ;
    skos:example "Dopo aver divorato una montagna di pancake, una cascata di bacon e una torre di uova strapazzate, ho sperimentato un'incolazione veramente terribile... Credo non mangerò per un po'."@it ;
    dct:created "2023-06-24" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:tequito
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tequito"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tekˈito/"@it ;
    skos:definition "Rielaborazione del cocktail Mojito in cui il rum bianco viene sostituito con tequila."@it ;
    skos:example "Ho ordinato un mojito ma il barista ha deciso di sua spontanea volotà di creare una versione alternativa, sostituendo il rum con la tequila. Ora ho in mano un 'Tequito', un cocktail che potrebbe sorprendere anche il più esperto degli intenditori da quanto fa schifo! Me ne sono alzato e sono andato via senza pagare. Mai più."@it ;
    dct:created "2023-06-24" ;
    skos:note "Ad un vocaboliere è stato effettivamente servito un tequito al posto del mojito ordinato.";
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:obbligatroio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Obbligatroio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ob • bli • ga • tró • io/"@it ;
    skos:definition "Azione obbligata ma che risulta estremamente insensata o comunque poco praticabile e razionale se comparata ad altre alternative non percorribili."@it ;
    skos:example "So che siamo a tre metri da terra su un gioco fatto per bambini ma devi fare per forza le 10 flessioni lampo. Sai che sono obbligatroie"@it ;
    dct:created "2023-06-27" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:acub
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Acub"@it ;
    skos:definition "Cunetta che si forma nell'asfalto a causa delle radici di un albero che si espandono sotto il manto stradale."@it ;
    skos:example "In un tranquillo paesino di campagna, c'era una strada che sembrava un vero e proprio campo minato per gli automobilisti. Ogni volta che qualcuno si avventurava su quella strada dissestata, si trovava ad affrontare una temibile acub. Era come se l'albero avesse deciso di giocare uno scherzo malvagio a tutti coloro che osavano attraversare quella strada. Gli abitanti del paese erano così frustrati che decisero di organizzare una petizione per chiedere che l'albero venisse tagliato."@it ;
    dct:created "2023-06-27" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:utillecito
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Utillecito"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/u • til • lé • ci • to/"@it ;
    skos:definition "Un atto illegale ma opportuno."@it ;
    skos:example "Il noto attivista Marco Cappato ha compiuto un ennesimo utillecito per cercare di alimentare il cambiamento. Grazie a lui, forse un giorno, l'eutanasia sarà legale nel nostro paese."@it ;
    dct:created "2023-06-26" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:bidoccia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Bidoccia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bi • dóc • cia/"@it ;
    skos:definition "Doccia eseguita al fine di soddisfare l'esigenza individuale di utilizzare un bidet."@it ;
    skos:example "Arianna desiderava tanto farsi un bidet, ma essendo in Francia per l'erasmus questo suo desiderio non era possibile, pertanto è stata costretta a farsi una bidoccia."@it ;
    dct:created "2023-06-25" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:dislabolo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Dislabolo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/dis • là • bo • lo/"@it ;
    skos:definition "Vocabolo inventato a causa o durante un movimento di dislessia momentaneo."@it ;
    skos:example "Durante una conferenza sul linguaggio, il professor Rossi, esperto di linguistica, ebbe un momentaneo movimento di dislessia. Mentre cercava di spiegare un concetto complesso, le parole si mescolarono nella sua mente e nacque un dislabolo che utilizza giocosamente ancora oggi con i suoi amici."@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    skos:related vocang:dislessicare ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:perdonatto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Perdonatto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/per • do • nàt • to/"@it ;
    skos:definition "Gatto che ha la propensione a causare un notevole disordine, ma che successivamente si dedica a un comportamento affettuoso e giocoso al fine di ottenere rapidamente il perdono."@it ;
    skos:example "Un giorno, Birillo decise di saltare sul tavolo e rovesciare accidentalmente un vaso di fiori appena piantati. Il terreno si sparse dappertutto, i petali volarono per la stanza e l'acqua si riversò sul pavimento. Il padrone di Birillo, sbalordito dalla scena, iniziò a rimproverare il gatto. Ma, prima che il padrone potesse finire la frase, Birillo fece una mossa geniale: si avvicinò con fare tenero, iniziò a sfiorare il padrone con il musetto e a strusciarsi tra le gambe, emettendo miagolii irresistibili. Il padrone, sciogliendosi di fronte a questa dimostrazione di affetto, dimenticò immediatamente l'incidente e si mise a giocare con Birillo come se nulla fosse successo. E così, il perdonatto Birillo si guadagnò il perdono facendo leva sulla sua irresistibile adorabilità."@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    skos:related vocang:omnicio ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:pomperdono
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pomperdono"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pom • per • dó • no/"@it ;
    skos:definition "Perdono che viene richiesto da una persona di sesso biologico maschile sotto forma di sesso orale non ricambiato."@it ;
    skos:example "La mia ragazza ieri ha rigato l'auto cercando di parcheggiarla dentro il garage. Lei era molto triste e voleva farsi perdonare, quindi le ho proposte un pomperdono ed ha accettato."@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    skos:related vocang:pompincubo, vocang:pompinazione ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:permascente
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Permascente"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/per • ma • scèn • te/"@it ;
    skos:definition "Trattamento della permanente eseguito sui peli delle ascelle."@it ;
    skos:example "La permanescente consente una curvatura permanente dei peli delle ascelle, che può essere un'opzione popolare per coloro che desiderano uno stile più definito e duraturo anche per parti del corpo che di solito vengono escluse e non prese in considerazione."@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:perdompino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Perdompino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/per • dom • pì • no/"@it ;
    skos:definition "Sesso orale non ricambiato praticato su una persona di sesso biologico maschile al fine di farsi perdonare."@it ;
    skos:example "Ieri ho rigato l'auto del mio ragazzo, e per farmi perdonare ho pensato di farli un perdompino. Per fortuna sono riuscita nel mio intento e lui non si è arrabbiato più di tanto!"@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    skos:related vocang:pompincubo, vocang:pompinazione, vocang:pomperdono ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna .

vocang:catenangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Catenangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • te • nàn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Serie di parolangelo che vengono inventate una dopo l'altra e che seguendo un filo logico comune."@it ;
    skos:example "Ieri i vocabolieri erano molto allegri ed attivi. Hanno creato una catenangelo molto interessante, creando un sacco di parolangelo lagate al biribì!"@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocaboregolangelo, vocang:parolarcangelo, vocang:slangelo, vocang:raggirula, vocang:concettangelo, vocang:vocaboreato;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:piazzozza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Piazozza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pia • zóz • za/"@it ;
    skos:definition "Piadina ricca di condimenti, al punto che quasi straripano, e i cui ingredienti risultano unti, grassi e poco salutari."@it ;
    skos:example "Stasera ho una gran fame e voglio fare schifo fino alla fine, mi prendo una bella piazozza all'isola dei sapori!"@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    skos:related vocang:pizzozza ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia, vocang:bdeouiEddy .

vocang:skydie
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Skydie"@it ;
    skos:definition "Esperienza che consiste nel lancio da un aereo senza paracadute con lo scopo di viviere gli ultimi momenti della propria vita provando sensazioni piacevoli ed adrenaliniche."@it ;
    skos:example "Non voglio andare al biribì, è troppo banale e noioso. Voglio finire la mia vita facendo skydie e sentendo il vento tra i capelli!"@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:pinzone
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pinzone"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pin • zó • ne/"@it ;
    skos:definition "Versione alternativa del crescione romagnolo, realizzata utilizzando l'impasto della pinza romana."@it ;
    skos:example "Ieri ero a Velletri in un ristorante con la mia ragazza e abbiamo visto il cameriere che serviva un pinzone al tavolo di fianco al nostro. Siamo rimasti sbalorditi e ne abbiamo ordinato uno anche noi!"@it ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia .

vocang:invicio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Invicio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • vì • cio/"@it ;
    skos:definition "Gatto molto insistente che cerca di insediarsi in un territorio una zona delimitata nonostante continui tentativi di scacciarlo."@it ;
    skos:example "Puma è proprio un invicio. Abbiamo provato a scacciarlo anche con la pistola a pallini ma nonostante tutto continua ad entrare dentro casa anche se sa che non può."@it ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:eleganzo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Eleganzo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/e • le • gàn • ẓo/"@it ;
    skos:definition "Outfit che risulta contemporaneamente elegante e casual."@it ;
    skos:example "Per questa sera metterò delle scarpe molto eleganti con i jeans strappati. Punto ad avere un outfit eleganzo per il mio appuntamento."@it ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:ansiapone
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ansiapone"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • sia • pó • ne/"@it ;
    skos:definition "Sapone che successivamente al suo normale utilizzo, ad esempio dopo esserso lavati le mani, crea una forte sensazione d'ansia che perdura per tutto il resto della giornata."@it ;
    skos:example "Mi sono svegliato con la malattina, ma dopo che mi sono lavato il viso con l'ansiapone tutti i miei dolori sono mutati in una fortissima sensazione d'ansia."@it ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:pokovermon
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pokovermon"@it ;
    skos:definition "Una cover per smartphone contenente una carta da gioco della serie Pokèmon."@it ;
    skos:example "Ultimamente tra i giovani della mia generazione va di moda avere una pokovermon. La carta del pokèmon spesso è il proprio pokèmon preferito."@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/pokovermon.jpg" ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:timpanoSam .

vocang:salvadragaio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Salvadragaio"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sal • va • dra • gà • io/"@it ;
    skos:definition "Salvadanaio che ha le fattezze di un drago."@it ;
    skos:example "Per la laurea del loro amico genovese Marco, i suoi amici gli hanno regalato un salvadragaio molto carino. Ora Marco inserisce ogni giorno una monetina per risparmiare!"@it ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/salvadragaio.jpg" ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:savoGiorgia, vocang:timpanoSam .

vocang:offuschiare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Offuschiare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/of • fus • chià • re/"@it ;
    skos:definition "Sensazione che si prova quando la vista si offusca e si inizia a vedere tutto del colore fucsia."@it ;
    skos:example "Ieri ho visto i miei amici al mare tutti offuschiati e ho avuto bisogno di 2 minuti per ricominciare a capirci qualcosa."@it ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam, vocang:suscaMatteo, vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:brosco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Brosco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bròs • co/"@it ;
    skos:definition "Un bosco predisposto di basi segrete, strutture e attrezzature che permettono a ragazzi di fare amicizia e interagire in vari modi."@it ;
    skos:example "Ieri abbiamo costruito una base segreta nel brosco vicino casa e abbiamo fatto amicizia con altro ragazzi. Insieme abbiamo poi distrutto la base segreta di alcuni ragazzi con i quali avevamo stretto un'allefanza."@it ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:antipastontorno
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Antipastontorno"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/an • ti • pas • ton • tór • no/"@it ;
    skos:definition "Un antipasto che diventa un contorno o viceversa."@it ;
    skos:example "Alla mensa ho preso i cannelloni e le le verdure come contorno. Alla fine ho mangiato prima le verdure, che di conseguenza sono diventate un antipastontorno."@it ;
    dct:created "2023-06-30" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:sparchiare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sparchiare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/spar • chià • re/"@it ;
    skos:definition "Macchiare o sporcare se stessi durante l'operazione di sparecchiamento di una tavola."@it ;
    skos:example "Oh no! Adesso il pavimento odorerà di sugo al pomodoro almeno per qualche mese; ho sparchiato proprio bene!"@it ;
    dct:created "2023-06-30" ;
    dct:creator vocang:bragariAlexandru .

vocang:occlusabolangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Occlusabolangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/oc • clu • sa • bo • làn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Situazione in cui l'aggiornamento del vocabolangelo richiede tempistiche elevate a causa di un elevato numero di richieste di aggiunta."@it ;
    skos:example "Ieri i vocabolieri sono impazziti e hanno cominciato ad inventare una parolangelo dopo l'altra! L'inserimento di tutte le parolangelo ha richiesto un intero pomeriggio, ma l'occlusabolangelo è finalmente terminato."@it ;
    dct:created "2023-07-02" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:desesso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Desesso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/de • sès • so/"@it ;
    skos:definition "Decesso di un individuo, sia esso umano o animale, che crea le condizioni per consentire a due o più soggetti di intraprendere atti sessuali che, in mancanza di tale circostanza, sarebbero risultati altrimenti impossibili o complessi da realizzare."@it ;
    skos:example "Ieri è morto un parente stretto di mio fratello. Il suo desesso ha permesso a me e al mio ragazzo di copulare, visto che è dovuto andare al funerale e ci è rimasto per circa 3 ore!"@it ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:troccola
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Troccola"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tròc • co • la/"@it ;
    skos:definition "Sinonimo di trocca."@it ;
    skos:example "Sparisci dalla mia vita, lurica troccola!"@it ;
    dct:created "2023-07-01" ;
    scot:synonym vocang:trocca ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna .

vocang:mignocca
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mignocca"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mi • gnòc • ca/"@it ;
    skos:definition "Prostituta particolarmente attraente."@it ;
    skos:example "Il detective rimase sorpreso quando, durante l'interrogatorio presso il locale a luci rosse, il testimone descrisse la vittima come una mignocca con lunghi capelli biondi e occhi seducenti."@it ;
    dct:created "2023-07-13" ;
    skos:related vocang:spettroia, vocang:operatroia ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:trapokovermon
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Trapokovermon"@it ;
    skos:definition "Tracover che è anche una pokovermon."@it ;
    skos:example "Porto sempre la mia Trapokovermon in spalla con me. Anche il mio Charizard EX ha bisogno di prendere aria ogni tanto."@it ;
    dct:created "2023-07-11" ;
    skos:related vocang:tracover, vocang:pokovermon ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:paxi
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Paxi"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pà • xi/"@it ;
    skos:definition "Taxi guidato da una persona pazza o comunque mentalmente instabile."@it ;
    skos:example "Mentre stavo camminando lungo la strada, ho notato un paxi, che zigzagava per le vie della città a velocità folle, lasciando tutti i pedoni spaventati e preoccupati per la propria sicurezza."@it ;
    dct:created "2023-07-11" ;
    dct:creator vocang:scattoniAlessandra .

vocang:paxista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Paxista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • xì • sta/"@it ;
    skos:definition "Persona mentalmente instabile che guida un taxi."@it ;
    skos:example "Durante il tragitto in taxi, mi sono trovato improvvisamente a bordo di un veicolo guidato da un paxista, che parlava da sola, faceva strane smorfie e non sembrava avere piena consapevolezza di ciò che stava facendo."@it ;
    dct:created "2023-07-11" ;
    skos:related vocang:paxi ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:oricagami
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Oricagami"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/o • ri • cà • ga • mi/"@it ;
    skos:definition "Origami, o in senso più generale, qualsiasi oggetto artigianale realizzato manualmente, regalato con l'intento di suscitare l'attenzione e l'interesse di qualcuno."@it ;
    skos:example "Nella speranza di attirare le attenzioni di Angelo, ho passato ore a piegare un intricato oricagami di una rosa rossa. Mi sono impegnato a creare ognuno dei petali, con la speranza che il mio sforzo catturasse il suo interesse."@it ;
    dct:created "2023-07-10" ;
    skos:related vocang:origasmo, vocang:fiorigami, vocang:bouquerigami ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:geoco
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Geoco"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ge • ò • co/"@it ;
    skos:definition "Un gioco che coinvolge i partecipanti nella cattura di un esemplare di geco utilizzando la fotocamera come strumento di acquisizione. L'obiettivo primario di questo gioco è riuscire a immortalare l'immagine del geco prima che esso riesca a sfuggire dalla vista o a nascondersi. La sfida richiede agli attori coinvolti di dimostrare abilità, rapidità e destrezza nell'utilizzo della fotocamera per catturare un'istantanea nitida del geco in movimento. Tale gioco combina elementi di divertimento, competizione e caccia visuale, stimolando la capacità di osservazione e la reattività dei partecipanti."@it ;
    skos:example "È da più di due anni che gioco al geoco, e ora che sta per iniziare l'estate non posso permettermi di farmi battere da quei luridi rettili e fermare la mia streak di 8 foto."@it ;
    dct:created "2023-07-09" ;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/geoco.jpg", "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/geoco_1.jpg";
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:debolanza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Debolanza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/de • bo • làn • za/"@it ;
    skos:definition "Incapacità di imporre dominanza."@it ;
    skos:example "Quel piccione non riesce a prevalere su quel gabbiano a causa della sua debolanza."@it ;
    dct:created "2023-07-09" ;
    dct:creator vocang:savoGiorgia .

vocang:brebolanza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Brebolanza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bre • bo • làn • za/"@it ;
    skos:definition "Incapacità di un bregge di Aìanimali di coallizzarsi al fine di imporre dominanza su un'altra specie."@it ;
    skos:example "Se solo quei piccioni si coalizzassero riuscirebbero a sbranare quel gabbiano che li sta spaventando. La loro brebolanza non li farà mai prevalere."@it ;
    dct:created "2023-07-09" ;
    skos:related vocang:debolanza ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

 vocang:debolenza
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Debolenza"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/de • bo • lèn • za/"@it ;
    skos:definition "Lenza non in grado di sostenere la forza di un pesce."@it ;
    skos:example "Invece che comprare quelle debolenze dai cinesi dovresti comprare un kit professionale nel negozio specializzato. Con quegli aggeggi non prenderai neanche un girino!"@it ;
    dct:created "2023-07-09" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .
   
vocang:ginocchino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ginocchino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gi • noc • chì • no/"@it ;
    skos:definition "Fare g., farsi g., riferita a due persone sedute allo stesso tavolo, o sedute vicine, che intenzionalmente e di nascosto si toccano il ginocchio, come forma di approccio amoroso o segno d'intesa."@it ;
    skos:example "Ieri mentre eravamo all'aperitivo, Lucia mi ha fatto ginocchino sotto il tavolo e per un attimo sono rimasto confuso, ma poi ho afferrato il segnale!"@it ;
    dct:created "2023-07-09" ;
    dct:creator vocang:pupitaAlberto .

vocang:muccado
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Muccado"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/muc • cà • do/"@it ;
    skos:definition "Tornado, che coinvolge le bovine presenti nell'area circostante, proiettandole nell'aria e causando il loro sollevamento da terra."@it ;
    skos:example "L'allerta meteo è presto diventata emergenza nazionale quando quel muccado ha cominciato ad approcciare la costa. Avremo probabilmente meno carne di bovino disponibile nelle macellerie locali, questo è certo!"@it ;
    skos:related vocang:uragago ;
    dct:created "2023-07-08" ;
    dct:creator vocang:pupitaAlberto .

vocang:cazzedia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cazzedia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/caz • zè • dia/"@it ;
    skos:definition "Sedia di forma fallica."@it ;
    skos:example "Quando Alberto si è seduto su quella cazzedia tutti hanno cominciato a ridere, lasciandolo interdetto e confuso."@it ;
    dct:created "2023-07-08" ;
    dct:creator vocang:pupitaAlberto .

vocang:ombrellopoli
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ombrellopoli"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/om • brel • lò • po • li/"@it ;
    skos:definition "Grande raggruppamento di ombrelloni all'aperto, creato da un gruppo di persone coalizzate."@it ;
    skos:example "Sotto un sole cocente, un ombrellopoli all'aperto si stagliava sulla spiaggia, formando un vero e proprio arcobaleno di colori. Era stato creato da un gruppo di persone coalizzate che avevano deciso di condividere il proprio spazio e proteggersi dal caldo estivo."@it ;
    dct:created "2023-07-08" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:filasetaAngelo .

vocang:ricazzo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ricazzo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ri • càz • zo/"@it ;
    skos:definition "Ricatto sessuale proposto e compiuto da un uomo."@it ;
    skos:example "Dato che non mi hai portato al Brico, adesso non te lo do per una settimana. Beccati sto ricazzo!"@it ;
    dct:created "2023-07-08" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:pertosaLorenzo .

vocang:gatturbine
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gatturbine"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gat • tùr • bi • ne/"@it ;
    skos:definition "Un fenomeno che si manifesta quando due o più gatti si ingaggiano in una lotta aggressiva, dando origine a una palla di pelo rotante e semovente. Il gatturbine rappresenta un evento caratterizzato dalla collisione di felini energici, che afferrano e si avvolgono reciprocamente in un fitto groviglio di peli e artigli. Durante questa contesa, i gatti possono ruotare su se stessi, spostandosi in modo convulso e confuso, creando una forma compatta e dinamica di pelo intrecciato. Questo fenomeno, spesso accompagnato da strilli e sibili, è tipicamente un'espressione di rivalità territoriale o di dominanza tra i felini coinvolti. Il gatturbine inoltre, rappresenta un momento di tensione e animazione nel mondo felino, offrendo uno spettacolo curioso e intrinsecamente affascinante per gli osservatori esterni."@it ;
    skos:example "Ieri nel mio vicinato durante la notte si è verificato un gatturbine che ha svegliato tutti quanti. L'unica cosa che abbiamo trovato sono state peli ovunque alla rinfusa."@it ;
    dct:created "2023-07-05" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:collazionare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Collazionare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/col • la • zio • nà • re/"@it ;
    skos:definition "Andare in un bar a fare colazione con uno o più amici."@it ;
    skos:example "Ogni domenica esco a collazionare con Alessandra e Marco. Non riusciamo a fare a meno dello zabuccino!"@it ;
    skos:related vocang:zabuccino, vocang:colanzo, vocang:cipollatte, vocang:incolazione, vocang:kebabbolazione, vocang:pompinazione ;
    dct:created "2023-07-06" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:collanzionare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Collanzionare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/col • lan • zio • nà • re/"@it ;
    skos:definition "Ritrovarsi con uno o più amici a fare un colanzo."@it ;
    skos:example "Io e Sofia ci siamo svegliati alle undici di mattina e abbiamo deciso di collanzionare insieme nel mio appartamente appassionatamente!"@it ;
    skos:related vocang:zabuccino, vocang:colanzo, vocang:cipollatte, vocang:incolazione, vocang:kebabbolazione, vocang:pompinazione, vocang:collazionare;
    dct:created "2023-07-13" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:necrozoofilia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Necrozoofilia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • cro • ẓo • o • fi • lì • a/"@it ;
    skos:definition "Perversione sessuale (parafilia) caratterizzata dall'esperienza di eccitazione sessuale in seguito all'osservazione di uno o più animali deceduti."@it ;
    skos:example "Spero questo non sia un caso di necrozoofilia, ma ho goduto tantissimo quando quel cane di merda è morto accoltellato. Ho sentito la libido percorrere ogni centimetro del mio corpo."@it ;
    dct:created "2023-07-13" ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna, vocang:durazziMarco .

vocang:fetiscismo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fetiscismo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fe • ti • scì • ṣmo/"@it ;
    skos:definition "Perversione sessuale caratterizzata dall'esperienza di eccitazione sessuale verso lo sport dello Sci."@it ;
    skos:example "Luca potrebbe essere affetto da fetiscimo, dato che dedica gran parte del suo tempo libero a seguire e partecipare a competizioni di sci. La sua passione per questo sport è talmente intensa che colleziona attrezzature da sci, guarda ogni evento sportivo in televisione e si immerge completamente nell'atmosfera dell'inverno e delle montagne."@it ;
    dct:created "2023-07-13" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:fecicismo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fecicismo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fe • ci • cì • ṣmo/"@it ;
    skos:definition "Perversione sessuale caratterizzata dall'esperienza di eccitazione sessuale in seguito all'osservazione di feci o escrementi."@it ;
    skos:example "Gli amici di John scherzano sempre sul fatto che potrebbe essere affetto da fecicismo, dato che ogni volta che la sua migliore amica fa i suoi bisogni, lui prontamente chiede se può ricevere una foto del risultato."@it ;
    dct:created "2023-07-13" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:fecicista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Fecicista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fe • ci • cì • sta/"@it ;
    skos:definition "Affetto da fecicismo."@it ;
    skos:example "Gli amici di John scherzano sempre sul fatto che potrebbe essere fecicista, dato che ogni volta che la sua migliore amica fa i suoi bisogni, lui prontamente chiede se può ricevere una foto del risultato."@it ;
    skos:related vocang:fecicismo;
    dct:created "2023-07-13" ;
    dct:creator vocang:ribaudoSofia .

vocang:feticlismo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Feticlismo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fe • ti • clì • ṣmo/"@it ;
    skos:definition "Perversione sessuale caratterizzata dall'esperienza di eccitazione sessuale verso il ciclismo."@it ;
    skos:example "Lo vedi quel coglione che sta in mezzo alla strada con la bici? Mi sento estremamente libidinosa in questo momento, non hai idea di quanto me lo farei. Pensi che io sia affetta da feticlismo?"@it ;
    dct:created "2023-07-13" ;
    dct:creator vocang:fanaraGiuliano .

vocang:feticlista
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Feticlista"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fe • ti • clì • sta/"@it ;
    skos:definition "Affetto da feciclismo."@it ;
    skos:example "Lo vedi quel coglione che sta in mezzo alla strada con la bici? Mi sento estremamente libidinosa in questo momento, non hai idea di quanto me lo farei. Pensi che io sia feticlista?"@it ;
    skos:related vocang:feticlismo;
    dct:created "2023-07-13" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:gozzoide
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gozzoide"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/goz • zòi • de/"@it ;
    skos:definition "Mammifero incline a ingerire quantità anomale di sostanze, sia alimentari che non alimentari."@it ;
    skos:example "Leonardo aveva fame, l'ho visto mangiare dei sassi per placare la fame... Che gozzoide!"@it ;
    dct:created "2023-07-13" ;
    skos:note "Questa è la prima parolangelo inventata da Leonardo e Luna che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:morettiLeonardo, vocang:ciurnelliLuna .

vocang:sgrower
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sgrower"@it ;
    skos:definition "Tipologia di pene che a primo impatto sembra classificabile come shower ma che ad un'analisi più attenta si rileva un grower."@it ;
    skos:example "Ieri ero con Max e mi ha mostrato il suo gingillo. Ero sicura non sarebbe cresciuto di più ma con mi sorpresa si è rivelato uno sgrower!"@it ;
    dct:created "2023-07-14" ;
    dct:creator vocang:nardiniArianna, vocang:pupitaAlberto .

vocang:undercacio
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Undercacio"@it ;
    skos:definition "Drink alcolico costituito da una proporzione pari a 1/3 di malibu, vodka e succo d'ananas."@it ;
    skos:example "Alla festa, Marco ha bevuto talmente tanti undercacio che è diventato così allegro da iniziare a ballare la macarena con il tavolo!"@it ;
    dct:created "2023-07-14" ;
    dct:creator vocang:morettiLeonardo .

vocang:battone
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Battone"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bat • tó • ne/"@it ;
    skos:definition "Un bottone che entra ed esce ripetutamente e molto frequentemente da tante asole."@it, "Una donna di facili costumi con la parlantina, molto brava ad attaccare bottone con chiunque."@it;
    skos:example "Quel battone balla così tanto sulla mia camicia! Non importa quanto provo a incastrarlo, esce di continuo. Si potrebbe quasi definire sessualmente attivo."@it, "Ieri un battone ha cominciato a parlarmi in discoteca. Si è introdotta in maniera davvero interessante!"@it ;
    dct:created "2023-07-14" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:bragariAlexandru, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:impicchiare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Impicchiare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/im • pic • chià • re/"@it ;
    skos:definition "L'atto di picchiare qualcuno subito dopo averlo sollevato da terra e appesso da qualche parte."@it;
    skos:example "È risaputo che c'è stato un periodo della nostra storia in cui i fascisti venivano impicchiati con veemenza!"@it ;
    dct:created "2023-07-14" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola, vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:gozzonite
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gozzonite"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/goz • zo • nì • te/"@it ;
    skos:definition "Sensazione di fame costante che affligge i gozzoidi, si differenzia da un normale appetito poichè, se colpiti, si è disposti a mangiare qualunque cosa, non solo cibo in senso stretto."@it;
    skos:example "L'altra sera Leonardo era particolarmente affetto da gozzonite: dopo un tris di impepata di cozze si è mangiato un pezzo di prua della barca del cozzaro, ha rischiato di finire fuori bordo!"@it ;
    dct:created "2023-07-15" ;
    skos:related vocang:gozzoide ;
    dct:creator vocang:morettiLeonardo, vocang:ciurnelliLuna .

vocang:misfarà
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Misfarà"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mis • fa • rà/"@it ;
    skos:definition "Un misfatto non ancora avvenuto ma programmato per il futuro."@it;
    skos:example "La polizia ha arrestato un gruppo di individui perché era ormai stato scoperto il misfarà che sarebbe successo in una banca la settimana successiva."@it ;
    dct:created "2023-07-07" ;
    dct:creator vocang:paoliMichele .

vocang:albaninja
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Albaninja"@it ;
    skos:definition "Ninja di origine albanese."@it;
    skos:example "Un albaninja si è infiltrato silenziosamente nel palazzo dove abitavo tempo fa ed ha accoltellato senza pietà il suo bersaglio."@it ;
    dct:created "2023-07-15" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Silvia che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:scattoniSilvia .

vocang:lucretino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Lucretino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/lu • cre • tì • no/"@it ;
    skos:definition "Abitante di Lucrezia di Cartoceto che non eccelle in intelligenza."@it;
    skos:example "Ieri un lucretino non si è fermato allo stop davanti casa di Nicole e per poco non ha causato un incidente mortale."@it ;
    dct:created "2023-07-15" ;
    dct:creator vocang:battaglinoNicole .

vocang:gattoide
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Gattoide"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/gat • tòi • de/"@it ;
    skos:definition "Amante dei gatti, gattaro."@it;
    skos:example "Nicola è talmente gattoide che ha convertito la sua casa in un vero e proprio regno felino, dove i gatti sono i sovrani e lui, il loro umile servitore. Ha persino un piccolo tempio dedicato all'omnicio!"@it ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Alessio che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:created "2023-07-15" ;
    dct:creator vocang:abisAlessio .

vocang:cagnaro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cagnaro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • gnà • ro/"@it ;
    skos:definition "Amante dei cani."@it;
    skos:example "Ginevro è un cagnaro così appassionato che ha creato un vero e proprio paradiso canino nel suo giardino. Ci sono altalene per cagnolini, piscine da bagno per cani e persino una sorta di tapis roulant per cani dove i suoi amici a quattro zampe possono correre senza sosta. Ogni giorno organizza feste a tema per cani, e la sua casa è piena di giocattoli, premi e dolcetti a forma di zampa."@it ;
    skos:related vocang:gattoide ;
    dct:created "2023-07-15" ;
    dct:creator vocang:abisAlessio .

vocang:avocadoladmin
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Avocadoladmin"@it ;
    skos:definition "La persona che ricopre la posizione apicale nella gerarchia gestionale della raccolta in un campo di avocado. Responsabile della supervisone della raccolta degli avocado. Direttore della raccolta degli avocado."@it;
    skos:example "Il mio amico Mario ricopre la difficile posizione dell'avocadoladmin. Non si tratta di un mestiere semplice, visto che i suoi lavoratori spesso si sono mettono in sciopero perché vogliono guacamole illimitato e giorni di riposo in più nella settimana!"@it ;
    dct:created "2023-07-16" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:falà
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Falà"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/fa • là/"@it ;
    skos:definition "Falò molto distante."@it;
    skos:example "No, fa troppo caldo stasera per un falò, facciamo un falà!"@it ;
    dct:created "2023-07-16" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:paschia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Paschia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pà • schia/"@it ;
    skos:definition "Stato di estasi e spensieratezza in cui ci trova durante la giornata di Pasqua."@it;
    skos:example "A Pasqua dopo pranzo sono sempre estremamente stanco, credo proprio che sia il momento di una bella paschia!"@it ;
    dct:created "2023-07-17" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:paschietta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Paschietta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pa • schiét • ta/"@it ;
    skos:definition "Stato di estasi e spensieratezza in cui ci trova durante la giornata seguente a quella della Pasqua."@it;
    skos:example "A Pasquetta dopo pranzo sono sempre estremamente stanco, credo proprio che sia il momento di una bella paschietta!"@it ;
    skos:related vocang:paschia ;
    dct:created "2023-07-17" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:trinitangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Trinitangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/tri • ni • tàn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "I tre vocabolieri che hanno l'indice di contributo assoluto più alto, ovvero le tre persone fisiche che hanno contribuito a inventare il maggior numero di parolangelo."@it;
    skos:example "Se ti servono chiarimenti riguardo il vocabolangelo puoi chiedere ad un vocaboladmin. Tuttavia, è molto più probabile che un membro della trinitangelo conosca più parole, visto il suo altro livello di contribuzione!"@it ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocaboregolangelo, vocang:parolarcangelo, vocang:slangelo, vocang:concettangelo, vocang:vocaboreato;
    dct:created "2023-07-22" ;
    dct:creator vocang:paoliMichele .

vocang:ipposbirro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ipposbirro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ip • po • ṣbìr • ro/"@it ;
    skos:definition "Individuo, appartenente alle forze dell'ordine, in sella a un cavallo."@it;
    skos:example "Stavo tranquillamente viaggiando in autostrada, e ad una certa, non so come, mi hanno superato degli ipposbirri al galoppo!"@it ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Francesco che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:created "2023-07-20" ;
    dct:creator vocang:paoliMichele, vocang:grasselliFrancesco .

vocang:pirosbirro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pirosbirro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pi • ro • ṣbìr • ro/"@it ;
    skos:definition "Pompiere, vigile del fuoco."@it;
    skos:example "Ho dato fuoco ai capelli di Michele solo per vedere arrivare i pirosbirri!"@it ;
    dct:created "2023-07-20" ;
    skos:related vocang:ipposbirro ;
    dct:creator vocang:paoliMichele, vocang:grasselliFrancesco .

vocang:idrosbirro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Idrosbirro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/i • dro • ṣbìr • ro/"@it ;
    skos:definition "Individuo appartenente al Corpo delle capitanerie di porto - Guardia costiera."@it;
    skos:example "Alberto è andato a pesca con la dinamite, in un attimo è stato circondato dalle lance degli idrosbirri!"@it ;
    dct:created "2023-07-20" ;
    skos:related vocang:ipposbirro, vocang:pirosbirro ;
    dct:creator vocang:paoliMichele, vocang:grasselliFrancesco .

vocang:boscosbirro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Boscosbirro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bos • co • ṣbìr • ro/"@it ;
    skos:definition "Individuo appartenente al Corpo forestale dello Stato."@it;
    skos:example "Stavo defecando dietro un albero e mi hanno sorpreso i boscosbirri, che paura!"@it ;
    dct:created "2023-07-20" ;
    skos:related vocang:ipposbirro, vocang:pirosbirro, vocang:idrosbirro ;
    dct:creator vocang:paoliMichele, vocang:grasselliFrancesco .

vocang:aviosbirro
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Aviosbirro"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/a • vio • ṣbìr • ro/"@it ;
    skos:definition "Individuo appartenente all'Aeronautica Militare."@it;
    skos:example "Esiste un famoso film animato in cui un maiale guida un piccolo aereo rosso e viene continuamente inseguito dagli aviosbirri."@it ;
    dct:created "2023-07-20" ;
    skos:related vocang:ipposbirro, vocang:pirosbirro, vocang:idrosbirro, vocang:boscosbirro;
    dct:creator vocang:paoliMichele, vocang:grasselliFrancesco .

vocang:suiciclo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Suiciclo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sui • cì • clo/"@it ;
    skos:definition "Veicolo a due ruote che a causa delle sue condizioni risulta estremamente pericoloso da guidare."@it;
    skos:example "La settimana scorsa sono finito all'ospedale dopo che sono caduto dal mio suiciclo. Forse guidare una bicicletta con una ruota non attaccata al telaio non era una grande idea."@it ;
    dct:created "2023-07-22" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:integratini
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Integratini"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/in • te • gra • tì • ni/"@it ;
    skos:definition "Dose di grattini e coccole che arriva nel momento del bisogno."@it;
    skos:example "Sono in carenza di affetto. Avrei proprio bisogno di un po' di integratini."@it ;
    dct:created "2023-07-22" ;
    skos:note "Non esiste la versione singolare di questa parolangelo" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:docpostare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Docpostare"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/doc • pos • stà • re/"@it ;
    skos:definition "Praticare shitposting su della documentazione."@it;
    skos:example "I vocaboladmin amano docpostare. L'inserimento di meme in documentazione rende generalmente più felici e produttivi."@it ;
    dct:created "2023-07-28" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Tommaso che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:bailettiTommaso .

vocang:jojopostare
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Jojopostare"@it ;
    skos:definition "Docpostare facendo delle citazioni alla famosa opera \"Le bizzarre avventure di JoJo\"."@it;
    skos:example "Gli sviluppatori di Vue si sono divertiti a jojopostare quando hanno steso la loro documentazione. Se ci fai caso ogni tanto compare qualche \"ZA WARUDO\" completamente a caso negli esempi!"@it ;
    dct:created "2023-07-28" ;
    schema:url "https://vue-i18n.intlify.dev/guide/essentials/syntax.html#linked-messages" ;
    dct:creator vocang:bailettiTommaso .

vocang:farmacina
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Farmacina"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/far • ma • cì • na/"@it ;
    skos:definition "Attività commerciale specializzata nella vendita di prodotti farmaceutici di origine cinese, caratterizzati da una qualità molto scarsa."@it;
    skos:example "Ieri siamo entrati in un luogo chiamato 'Tempio dei Rimedi Cinesi a Sorpresa'. Ci ha accolto una signora dicendoci: \"Qui da noi, potrete trovare una vasta selezione di prodotti farmaceutici cinesi... di una qualità così sorprendente che vi lasceranno senza parole!\". Ci serviva del paracetamolo, ma sono riuscito ad estorcerci delle erbe aromatiche.\"Mettetele a bagno in acqua calda per qualche minuto e poi bevete!\" ci ha detto la signora. Oggi siamo dovuti correre in ospedale per un'intossicazione alimentare! Mai più in una farmacina..."@it ;
    dct:created "2023-07-27" ;
    dct:creator vocang:bassiAndrea, vocang:radicchiGiovanni, vocang:bianchiniGiovanni, vocang:minoccheriAlessandra .

vocang:nikoba
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Nikoba"@it ;
    skos:definition "Spiedino di tonno scottato, specificatamente preparato utilizzando tonno pescato a morsi nei mare del Giappone."@it;
    skos:example "Hai già mangiato al nuovo ristorante giapponese? Li servono dei nikoba eccezionali!"@it ;
    skos:note "La parolangelo nasce da una riflessione su un possibile nome d'arte per \"Nicole Battaglino\". Nikoba è stata una delle proposte ed è stata pensata come una parola che potrebbe riferirsi ad un possibile nuovo piatto giapponese." ;
    dct:created "2023-07-26" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:pompirla
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Pompirla"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/pom • pìr • la/"@it ;
    skos:definition "Un individuo con una notevole massa muscolare ma con una marcata mancanza di acume intellettuale."@it;
    skos:example "Pensava di poter sollevare un'auto a mani nude e gli è venuto il colpo della strega, che pompirla!"@it ;
    dct:created "2023-07-26" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:litigantropo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Litigantropo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/li • ti • gàn • tro • po/"@it ;
    skos:definition "Individuo solitamente pacifico ma che, in circostanze eccezionali ed estremamente specifiche, tende ad infuriarsi e acquisisce la propensione ad assumere un comportamento combattivo, talvolta con inclinazione alla pura violenza."@it;
    skos:example "La mia ragazza è solitamente molto tranquilla ma ieri ho scoperto che in realtà è un litigrantropo. In biblioteca mi stava sussurando delle domande su come migliorare il suo documento di tesi e un ragazzo davanti a noi ci ha chiesto di fare silenzio. A quanto pare l'ha presa sul personale, visto che gli ha tirato un pugno dritto sul naso!"@it ;
    dct:created "2023-07-26" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo .

vocang:neocaboliere
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Neocaboliere"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ne • o • ca • bo • liè • re/"@it ;
    skos:definition "Vocaboliere da poco, che ha inventato poche parolangelo o slangelo."@it;
    skos:example "Ieri tommaso ha inventato la sua prima parolangelo! È sempre bello accogliere dei neocabolieri nella grande famiglia del vocabolangelo!"@it ;
    skos:related vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocaboregolangelo, vocang:parolarcangelo, vocang:slangelo, vocang:concettangelo, vocang:vocaboreato, vocang:trinitangelo ;
    dct:created "2023-07-28" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:rotatroia
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Rotatroia"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ro • ta • trò • ia/"@it ;
    skos:definition "Rotatoria stradale molto piccola, che quasi non ha senso di esistere."@it;
    skos:example "Ieri non ho visto quella rotatroia e la ho scavalcata con la mia Audi! Quel punto potrebbe tranquillamente essere un incrocio."@it ;
    skos:related vocang:incrociatoria, vocang:cortatoria, vocang:rotatatoria ;
     schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/rotatroia.jpg" ;
    dct:created "2023-07-25" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole .

vocang:mirangelo
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mirangelo"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mi • ràn • ge • lo/"@it ;
    skos:definition "Fenomeno che si verifica nella mente di una persona che è sicura della presenza di una parolangelo all'interno del vocabolangelo ma che poi risulta assente."@it;
    skos:example "Usavo sempre la parola rotatroia pensando fosse una parolangelo, e invece era tutto solo un mirangelo! Ho rimediato proponendo effettivamente la parola ai vocaboladmin."@it ;
    skos:related vocang:neocaboliere, vocang:vocaboladmin, vocang:vocabolangelo, vocang:angelario, vocang:parolangelo, vocang:apostolangelo, vocang:dizionangelo, vocang:vocaboliere, vocang:vocabolangelare, vocang:vocaboregolangelo, vocang:parolarcangelo, vocang:slangelo, vocang:concettangelo, vocang:vocaboreato, vocang:trinitangelo ;
    dct:created "2023-07-28" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:storta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Storta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/Stór • ta/"@it ;
    skos:definition "Torta che è stata conservata in maniera non corretta e che conseguentemente perso la sua consistenza originale."@it;
    skos:example "La Duchessa andava messa in congelatore, non in frigo! Ora è diventata irrimediabilmente una storta!"@it ;
    dct:created "2023-06-24" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:storta
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Storta"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/Stór • ta/"@it ;
    skos:definition "Torta che è stata conservata in maniera non corretta e che conseguentemente perso la sua consistenza originale."@it;
    skos:example "La Duchessa andava messa in congelatore, non in frigo! Ora è diventata irrimediabilmente una storta!"@it ;
    dct:created "2023-06-24" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:zamperotto
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Zamperotto"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/zam • pe • ròt • to/"@it ;
    skos:definition "Animale in grado di raggiungere altezze notevoli saltando."@it;
    skos:example "La hai vista? Quella cosa che è spuntata dall'erba saltando? Non ho idea di cosa possa essere, ma sicuramente è uno zamperotto."@it ;
    dct:created "2023-07-30" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo, vocang:ribaudoSofia .

vocang:metaomorfosi
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Metaomorfosi"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/me • ta • o • mòr • fo • ṣi/"@it ;
    skos:definition "Trasformazione dello stato mentale di una persona, la quale comprende di non essere eterosessuale."@it;
    skos:example "A 16 anni Lucia ha subito la metaomorfosi e si è fidanzata con Giada."@it ;
    dct:created "2023-07-25" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Aiden che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:rosatelliAnna, vocang:timpanoSam, vocang:aciobaniteiAiden .

vocang:ragnolante
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Ragnolante"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ra • gno • làn • te/"@it ;
    skos:definition "Ragno che si trova appeso a mezz'aria da una ragnatela. In questo stato, il ragno si mostra abile nel bilanciarsi con agilità sulle sue sottili filiere e nella trama della tela che lo sorregge. Questa posizione permette al ragno di osservare attentamente l'ambiente circostante, aspettando il momento opportuno per catturare la sua preda o per spostarsi in modo rapido ed efficiente lungo la tela. Il termine \"ragnolante\" cattura l'immagine di un ragno sospeso nel vuoto, dimostrando la sua abilità nell'affrontare l'ambiente aereo con le sue creazioni tessili."@it;
    skos:example "Mentre passeggiavo nel bosco, mi sono trovato faccia a faccia con un ragnolante tra i rami degli alberi, una visione sia affascinante che inquietante."@it ;
    dct:created "2023-07-29" ;
    skos:note "Questa è la prima parola inventata da Marco che è entrata nel Vocabolangelo, grazie e congratulazioni." ;
    dct:creator vocang:battaglinoMarco .

vocang:carattecristico
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Carattecristico"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • rat • te • crìs • ti • co/"@it ;
    skos:definition "Caratteristico della religione cristiana."@it;
    skos:example "In uno dei tanti universi paralleli, Gesù Cristo, poco prima di iniziare la Via Crucis, deve sicuramente aver esclamato guardando la croce: \"Lemao! Diventerà carattecristica!\""@it ;
    dct:created "2023-07-29" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:bragariAlexandru .

vocang:tuber
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tuber"@it ;
    skos:definition "Uber che impiega veicoli con scarso livello di prestazioni."@it;
    skos:example "L'auto del nostro uber è lentissima. Chissà se arriveremo in tempo? Peccato che ci sia toccato un tuber proprio il giorno del concerto!"@it ;
    dct:created "2023-07-29" ;
    dct:creator vocang:suscaMatteo .

vocang:sfusorario
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Sfusorario"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/sfu • so • rà • rio/"@it ;
    skos:definition "Sensazione di disorientamento insorgente a causa dell'incapacità di determinare l'orario corrente a causa di disparità nei fusi orari."@it;
    skos:example "Arianna è andata a Londra, ma non capisce bene che ore siano perché lì c'è un fuso orario diverso ed è arrivata un'ora in ritardo al suo appuntamento, sta in sfusorario!"@it ;
    dct:created "2023-07-30" ;
    dct:creator vocang:timpanoSam .

vocang:cacarrello
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Cacarrello"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/ca • car • rèl • lo/"@it ;
    skos:definition "Apparecchio sanitario portatile, dotato di ruote, comunemente impiegato al fine di soddisfare le necessità fisiologiche in situazioni in cui il percorrere lunghe distanze risulta impraticabile."@it;
    skos:example "In una situazione di campeggio estremo, dove il terreno accidentato sembrava più un percorso da montagne russe che un luogo per le tende, il nostro coraggioso Alberto decise di tirar fuori il suo raffinato cacarrello. Mentre gli altri campeggiatori cercavano di stabilire una base operativa per le loro escursioni, lui sfrecciava in stile \"Formula 1\", dimostrando che anche nell'avventura più selvaggia e inospitale, la comodità non andava mai in vacanza."@it ;
    dct:created "2023-08-01" ;
    dct:creator vocang:omiccioliRiccardo .

vocang:idrosnitch
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Idrosnitch"@it ;
    skos:definition "Collaboratore di un idrosbirro. Termine prevalentemente impiegato per identificare bagnini di salvataggio, i quali si adoperano per interrompere atti contrari alla legge."@it;
    skos:example "Stavo facendo il bagno alla ricerca delle perle e un bagnino di salvataggio mi ha visto e ha chiamato gli idrosbirri. Sto idrosnitch maledetto!"@it ;
    dct:created "2023-08-03" ;
    skos:related vocang:idrosbirro ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:scattoniAlessandra, vocang:paoliMichele .

vocang:barbroncino
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Barbroncino"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bar • bron • cì • no/"@it ;
    skos:definition "Incrocio tra un barboncino e un Chihuahua"@it, "Barboncino con un'aria particolarmente irritata."@it;
    skos:example "La mia amica Maria tiene un barbroncino nella sua borsa mentre va a fare shopping!"@it, "Per un attimo ho avuto paura che quel barbroncino volesse attaccarci! Era su tutte le furie ma noi non stavamo facendo nulla di male."@it;
    dct:created "2023-08-05" ;
    dct:creator vocang:orlandoNicola .

vocang:barboncione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Barboncione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/bar • bon • cio • ne/"@it ;
    skos:definition "Canide la cui razza è il barbone."@it;
    skos:example "L'elegante barboncione sembrava convinto di essere l'aristocratico nonno dei parrucchieri canini, mentre guardava un canillo dall'alto al basso."@it;
    schema:image "https://raw.githubusercontent.com/Vocabolangelo/vocabolangelo-rdf/master/images/vocabolangelo/concept/barboncione.jpg" ;
    skos:related vocang:canillo, vocang:trashiba ;
    dct:created "2023-08-05" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:mortodosso
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Mortodosso"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/mor • to • dòs • so/"@it ;
    skos:definition "Paradosso che si verifica ogni qualvolta, in seguito a un'epidemia, si assiste a una rapidissima decrescita demografica che comporta la riduzione dei requisiti legali in termini di spazio cimiteriale necessario. Tuttavia, in realtà, la domanda di tali spazi in quell'esatto periodo temporale risulta essere necessariamente in aumento."@it;
    skos:example "A causa del Covid-19 abbiamo passato un pomeriggio intero a scherzare sul fatto che sarebbe potuto accadere un mortodosso. Abbiamo scommesso dei soldi veri e abbiamo pure giocato al fantamorto quel giorno."@it;
    dct:created "2023-08-05" ;
    schema:keywords "morte, cimitero" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo, vocang:orlandoNicola .

vocang:tombus
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Tombus"@it ;
    skos:definition "Autobus il cui scopo è trasportare le tombe fino al cimitero."@it;
    skos:example "Il tombus è progettato esclusivamente per accompagnare i passeggeri in un ultimo viaggio senza ritorno al loro nuovo indirizzo nel quartiere tranquillo del cimitero."@it;
    dct:created "2023-08-05" ;
    schema:keywords "morte, cimitero, tomba, bara, veicolo" ;
    dct:creator vocang:pertosaLorenzo .

vocang:congratuerezione
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Congratuerezione"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/con • gra • tu • e • re • zió • ne/"@it ;
    skos:definition "Manifestazione di apprezzamento mediante un'erezione robusta e vigorosa, la cui intensità è direttamente proporzionale al livello di apprezzamento per l'oggetto in questione."@it;
    skos:example "Il nuovo completo intimo di Giorgia era molto sensuale. Invece di dirglielo a parole ho deciso di farle una grande congratuerezione."@it;
    dct:created "2023-08-05" ;
    skos:note "Durante la nascita della parolangelo, un vocaboliere stava morendo di ansia perché la sua console Nintendo Switch stava subendo una difficile operazione sotto i ferri." ;
    schema:keywords "erezione, sesso, congratulazioni" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:omiccioliRiccardo, vocang:battaglinoNicole, vocang:orlandoNicola .

vocang:norica
    a vocang:Parolangelo ;
    skos:prefLabel "Norica"@it ;
    lexinfo:pronunciation "/nò • ri • ca/"@it ;
    skos:definition "Una bevanda potabile apparentemente calorica in ragione del suo profumo, ma che si rivela in realtà essere una semplice miscela d'acqua con aggiunte di elementi privi di valore calorico."@it;
    skos:example "Marco alzò con cautela una bottiglia etichettata \"Elisir Supremo\" e inalò il profumo con occhi sospettosi, avendo una grande aspettativa di gustare una bevanda energetica e deliziosa. Tuttavia, dopo il primo sorso, l'elisir si rivelò niente più che acqua con un tocco di essenze aromatiche. Il suo viso passò dalla delusione all'ilarità, mentre realizzò di essere stato tratto in inganno da una semplice norica!"@it;
    dct:created "2023-08-05" ;
    skos:note "La parolangelo nasce a seguito dell'assaporamento di una bibita particolare con un'etichetta particolarmente accattivante ed un odore forte. I realtà non era altro che acqua gassata con limone." ;
    schema:keywords "bevanda, acqua, calorie" ;
    dct:creator vocang:filasetaAngelo, vocang:orlandoNicola .
